[旅行鬼故事系列] [陳生返黎啦] 澳門旅遊之陰魂不散的傳教士

大家好，我又黎出新故啦
唔識我嘅都唔緊要
由呢一刻開始睇我嘅故就得架啦

今次主角都係陳子鋒，佢係經歷完坑口村不思議事件之後
終於成功脫毒，大個仔，溝到女啦
但拍拖三個月，兩個人關係似係好好嘅好朋友，連咀都未咀過
所以，今次澳門旅行，可是一個好機會讓子鋒一親阿奶的香澤，他的願望究竟能否實現呢？

全個故仔都會好似之前咁
所有對白為求真實感，會用口語描寫。
而對白以外，會用書面語描述。
由於作者懶比較忙，文字校對會做嘅，但根據上一篇文嘅經驗，我絕對會有唔少錯字別字打錯名呢D膠事發生，請大家盡情屌
但屌完麻煩講聲邊度錯，等我係原文改返

新讀者想知道我究竟係咩人，出過D咩故咁
可以參考下以下連結

[突發][唔係蛋黃哥]大撚鑊_我一起身發現變左做粒蛋黃 （已完結）
[校園鬼故事系列 2] [又係你呀陳生] 十不思議事件 （已完結）
[農曆七月應節故] 校園鬼故事 - 紅衣女孩 （已完結）

如果睇完都覺得幾好睇，請去我FB跌個like支持下

＜＜序＞＞

主角陳子鋒終於有拖拍，天賜和雷少便提議來個短程旅行！
於是，他們便決定去澳門一趟！
而期待子鋒會和阿奶在這次旅行發生甚麼十八禁事情的讀者，可以清心寡慾一下了！
因為你們最期待的畫面都不會出現！

但，取以代之，沒有十八禁的事情，卻有恐怖萬分的事情等待著他們！
這次將會涉及其它宗教，
到底信奉其它宗教，靈魂是否真的就此升天？
還是一樣有機會心願未了，徘徊人間呢？

沒有天命叔幫手，也沒有黃炎冰的輔助！
他們能平安渡過這次旅程嗎？

葡京酒店
時間：２００６年暑假
地點：澳門多處 & 大三巴
目擊者：６人

故事內容純屬虛構，如有雷同，實屬巧合

（一）

「喂，子鋒！點呀？去唔去者？」雷少問。

「我都想呀，不過阿奶唔知肯唔肯去！」我說。

「你問佢啦死仔包！唔問點知肯唔肯者！」天賜說。

「吓，佢會唔會誤會我想做D咩架？」我說。

「誤咩會，你個腦又諗緊D咩呀！今次我地六個人去，又唔係淨係得你兩個！」雷少拍了我的頭一下。

「做咩者，我驚佢誤會我唔想同佢單獨去旅行Ja嘛！你先係度諗緊乜呀！」我按著自己的後腦說。

「死仔你快D決定呀！個Package就黎無啦！」天賜催促我。

「得啦得啦，我依家打俾佢囉！」我不敵他們兩人的引誘，拿出手機致電給阿奶。

「喂，阿奶呀！係呀係呀，無呀，想問下你下星期一至三有無時間之嘛？吓？想約你去澳門囉。唔唔唔係呀，唔係兩個呀！我無諗D咩呀！係雷少同天賜話有優惠做緊，咪問我地去唔去囉！係呀，阿詩同冰冰都會去架！哦，好呀！咁我同佢地講啦！好，拜拜！」我掛斷線後，向他們點頭以示同意！

「睇黎阿奶真係好信唔過你，唔想同你單獨去旅行喎！」雷少奸笑道。

「呢條衰仔梗係唔知對阿奶做左D咩啦！搞到阿奶唔敢單獨同佢旅行！」天賜也取笑道。

「痴線，都唔知你地講咩！我同阿奶不知幾好，佢都不知幾想同我單獨去旅行！我地……我地無錢之嘛！佢顧慮我銀包Ja！喂，做咩呀，唔信我咁話囉喎！喂！」

就這樣，這次的三日兩夜開心澳門團，便正式落實了！
原本……應該是開心之旅來的……

就在出發前數天，我又來到天命叔的道壇！

為免大家不知道天命叔是誰，我在此簡單介紹一下他是誰吧！

他是一個仆街中年維園大叔，不過他跟一般的大叔有點不同，他是一個道士！
而我則是一個熱愛撞鬼的少年（據天命叔的說法，我會有十年的陰運，撞鬼撞不停的），由於之前發生的紅衣女孩和十不思議事件，我被半強逼的拜他為師！

我這位不羈的美少年，當然不會就這樣就範，我用了一點小聰明，拖延拜師的時間！

但是，由於我的撞鬼指數實在太高了，我也想學多點東西傍身！
所以，雖然還沒有正式拜師，我每個星期也會盡可能抽時間來到天命道壇，增加靈力又好，學新的道術也好，總之會來這裏消耗一下時間吧！

當然，另一個原因，就是來探望小詠吧！

「小詠，我黎左啦！你見點呀？」我拿著三支沉香，放在李麗詠的神主牌面前。

「好野，又係沉香！我好好呀，果位老人家俾我嘅力量好強大，我每日都覺得有氣有力！不過依家無得周圍飄，有D唔慣者！」小詠從神主牌冒出她的頭來，要不是我見慣了，還真會給她嚇得暈死過去！

「唔係呀，我之前明明見你飄到出黎，仲見到你係屋外面好似風箏咁，飄下飄下架！」我替小詠清潔她的神主牌。

「我依家一個星期最多可以出到黎一日，仲唔可以遠離個神主牌架！幾時先可以自由自在咁飄呀？」小詠歎了口氣說。

「你同呢隻野少D傾計，努力D練功，融合返果位老人家嘅力量，咁你就好快可以周圍飛架啦！你成日咁唔專心，十年都唔知夠唔夠你出返黎！」一把大叔的聲音傳來，正是天命叔！

果不期然，他在道壇裏又是一副維園大叔的模樣，絲毫沒有改變！

「師傅，我係神主牌入面真係好悶架嘛！你又唔帶我周圍去！」

「唔駛做呀你估！叫果隻野快D學好D道術，等佢有足夠力量帶你個神主牌走，咁你就可以周圍去啦！」天命叔指著我說。

「喂，大叔，我依家都每個星期過黎架喎！我仲照足你講咁訓練架！」我不滿的道。

「哼！照你果種訓練方法，你呢世都唔駛旨意追上我嘅功力！仲有，叫返我做師傅！」

「咩者，我都未正式拜師，師咩傅者！」我繼續替小詠清潔神主牌。

「你個死仔包！個個星期過黎我度，學呢樣學果樣仲唔當我係師傅，你係咪想死呀！」

說完後，天命叔拿著桃木劍一下子敲在我的頭上。

「哇！痴線架你，好痛呀！」我按著我的頭大叫。

「師傅、子鋒！你兩個次次見面都係咁唔悶嘅咩？子鋒佢唔鍾意跟果D規矩，師傅你咪隻眼開隻眼閉算囉！」小詠又從神主牌伸出頭來對我們說。

「哼！匿返入神主牌修練，唔好係度駁咀，學埋晒呢個死仔D衰野！」天命叔右手一揮，小詠馬上躲回神主牌內。

「係喎，天命叔，我下個星期一至三應該都抽唔到時間過黎。」我清潔好神主牌後，按天命叔教授的方法，在道壇前面打座修練！

「下星期一至三？搞咩呀你？」

「無呀，約左你個仔同班朋友去澳門玩幾日囉！」

「咩話？」天命叔手中的桃木劍猛然掉在地上！

「做咩咁激動？我去幾日旅行者，唔駛咁震驚呀？」

「唉……真係好醜命生成！你知唔知下星期係咩日子？」天命叔歎了口氣對我說。

「咩日子呀？唔係你生日呀？咪咁小氣啦，最多手信街拎D免費豬肉乾俾你做手信啦！」

我繼續以打坐的姿態回答，卻又換回來桃木劍的重擊！

「生你個死人頭！我生日個衰仔咁走左去我仲唔拎桃木劍打爆佢個頭！下星期一係七月十四呀！」

「七月十四？唔係喎，明明係八月七號喎！」

我剛說完，桃木劍又再向我襲來，幸好我早有防範，雙手高舉擋格！

「正一死仔包！我地道家講得都係講農曆架啦！中元節呀！」

「中元節？唔係盂蘭節咩？」

「盂蘭節係佛教稱呼，道家係叫中元節！雖然中元節正日係七月十五，但基本上成個七月都係陰氣最盛嘅時間，好死唔死你地又會揀中呢個時間去澳門！你地有無得改時間呀？」

「吓？無啦！Book晒野架啦，你唔係諗住依家叫我地取消呀？」我從打坐的姿態立刻站直了身子。

「取消咪取消囉，好出奇咩？你唔想撞鬼，果幾日就乖乖地留係道壇，當係陪下小詠啦！」

「你條維園阿叔梗係想我留係度啦，我咁辛苦先約到阿奶，要我放棄……呀，有啦！」我心中盤算著如何說服這大叔。

「唉，好啦，取消就取消啦，我都唔想煩！我諗天賜同阿詩應該都會取消旅行陪我嘅！我就無所謂呀，佢地兩個咁想去玩又無得去，都唔知會唔會影響佢地感情！唉，話唔定原本可以生米煮成熟飯，依家……無啦無啦！天賜之後又要去外國讀書，聽講呀，異地戀十對有九對都係分手收場，剩低果一對，唔係出軌就係……」

我還沒有說完，便感到頭頂傳來一陣壓逼感，又是桃木劍？也太小看我了吧！
我高舉雙手，卻是屁股處傳來一陣疼痛！

「講咁多你都係唔想取消去澳門者，望住我！」

我乖乖的看著天命叔，不敢造次！

「哼！你想去就去啦！睇你今次個相，你過左上次個大刧，應該唔會再有事嘅！不過……」

「不過咩呀？」我緊張的問，我可不想再次以命相搏了！

「不過你要幫我手製造多D空間俾天賜同阿詩！有機會嘅話，我唔介意佢兩個生米煮成熟飯架，我呢個老豆好開通，最好快D生返個孫俾我湊下啦！哇哈哈哈！」這維園大叔陷入了他的妄想中，看來他真的是瘋了。

「得啦得啦，製造空間我強項啦！」我隨口應對了他。

「仲有……」

「仲有？仲有乜鬼野呀？一次過好喎大叔！」當然，我屁股又吃了一劍。

「我想講，就算你面相無事都好，農曆七月唔係講笑，以你嘅體質，基本上係實撞鬼咁滯！記住D小禁忌唔好做呀！」

「你等等先，我寫低呀！」我在道壇上拿了紙筆，準備記低一些小錦囊。

「雖然你依家有學道，普通靈體應該傷害唔到你！而且普通嘅劍指應該都可以對付佢地！不過，雖然人鬼有別，但我地都唔可以亂黎，凡事都要留一線，如果對方無騷擾你，你就唔好隔硬趕佢地走啦！如果真係阻到你，叫佢地走或者嚇下佢地好啦，唔好亂咁打散佢地！」

「我又無諗過咁做，不過點解唔可以打散佢地？」

「呢個世界，其實除左人類、植物同其他動物，仲存在好多希奇古怪嘅野！妖呀、仙呀、神呀、佛呀等等！有好多唔同嘅存在，但大家都係融洽相處，唔會主動去干涉其他嘅存在！如果你主動去搞佢地，佢地就大條道理去搞返你！所以，盡可能禮貌D，唔好搞到其他嘅存在！」

「大叔你唔好再空泛D？起碼都話我知酒店果度有咩要注意啦！」

「第一件事收下你把死人口！對我亂講最多係硬食桃木劍，對果D靈體嘅話，隨時纏住你一世呀！另外，尤其係你住酒店，拍門果D你地都聽過，我唔多講啦！但最緊要係，入到去果陣，唔好打開散所有野，留返少少私隱俾『佢地』！真係見到對方好惡嘅，有得換房就換房，無嘅話就有禮貌咁講聲『唔好意思，住一兩晚之後俾返你架啦』！之後就自己唸咒，引導佢離開間房！咁樣正常都唔會搞你地架啦！」

「哦，咁都好簡單者！總之就以禮待人……呀，以禮待鬼先岩！」

「另外，你地會去邊D地方？」

「吓？我唔知呀，有阿詩係度，佢會搞架啦！」

「咁無辨法啦，你到時自己小心D！澳門嘅環境比起香港會更複雜，你陣間得罪左各路神明或者妖魔鬼怪，唔好叫我幫你執手尾呀！」

「得得得！我做事，你放心！話時話，點解頭先我明明Feel到頭頂有壓力，但結果你居然係打我屎忽嘅？」我回想起剛剛被桃木劍打到的情況。

「呢個係靈力嘅運用，專係對付你呢D死仔包嘅！呢D高級野你唔識架啦，你敬返杯師傅茶俾我，我就考慮下教你啦！」

「呀，我醒起有D野做，我都係走先啦！杯茶實有機會敬俾你嘅，不過應該唔係今日啦！小詠、天命叔，下次見啦！」說完後，我便奪間而去！

「師傅，你就咁俾子鋒走啦？佢今次去澳門應該會幾麻煩喎！」小詠從神主牌伸出頭來說。

「咁都無計架！佢死都要去唔通我阻到佢咩！」

「不如你同天賜佢地講聲啦，我驚今次有問題嘅係子鋒D朋友Ja！」小詠緊張地說。

「你係咪感應到D咩？」

「係呀，自從果位老人家俾左D力量我之後，我就可以感受埋子鋒身邊嘅人係咪會遇到危險！但究竟會係邊個有事，我就真係感應唔到啦！」

「咁……好啦，我同天賜講聲啦！子鋒出事唔緊要，最緊要唔好連累我個新抱仔！」

說完後，天命叔便致電給天賜，並要求他準備好一些護身的東西，以防萬一！

而我則回到家中，想著如何才能和阿奶「更進一步」！
哇哈哈哈，我可不會輸給甚麼靈異事件的！

暫時只可以塵承大家每日一篇
下午二時或晚上十時

希望大家多多支持，我係無留文嘅狀態下，會盡可能出多D出快D架啦

巴打

多謝支持

絲打你過左黎啦

巴打，我追完你個蛋就變左你讀者

第一日就過咗 不過改咗個名姐 特登改返嚟留名

好有親切感 巴打搵工搵成點呀 嚟緊我都轉工喇

陳生又出黎撞鬼

又係你呀陳生？

多謝支持
估唔到雞蛋故都吸到讀者

一見你個名就認得
轉左啦，不過繼續搵緊，騎牛搵馬中
恭喜你轉到工

又係陳生呀
我諗住所有故嘅主角都姓陳

留名追故

轉咗都仲想繼續轉 加油巴打
快啲出文 呢隻輕鬆得嚟又緊張嘅鬼故出面冇乜

我又來了

過埋年會積極搵新工
多謝絲打一路支持

相認了

今日太忙，夜少少出故（十點後）

期待你的文

等到喇

推呀

推

（二）

出發前的一天，天賜跟我打了一通電話。

「喂！死仔，聽朝八點鐘係上環順德中心，唔好遲到呀！」

「得啦得啦！都唔知你地買咁鬼早船飛做咩，去到又無得提早Check In！」

「仲好講，如果唔係你遲左約阿奶！搞到我地一係就八半出發，一係就下晝出發！我地駛咁早出去！總之你唔好遲到呀，D船飛係阿詩度，你遲左我地就唔會等你，到時你自己買船飛黎啦！」

「哇，識左咁耐你講D咁嘅野？不如咁啦，你兩公婆聽日輪流打黎，確保我醒左得唔得先？」

「睬你都傻！自己校鬧鐘啦！呀，仲有，老豆打左俾我！」

「佢打俾你？講左D咩呀？」

「都係叫我地小心D，同埋叫我提你，帶定D符咒係身者！」

「吓？唔係卦，去澳門三日兩夜者，咁都要帶符？陣間D海關屎忽痕，要搜我地D行李，拎晒D符出黎咪好白痴！」

「佢話你呢次澳門實會撞鬼架，唔帶你蝕底Ja！」

「咁……咁……」

說真的，我實在不想帶那些奇怪的道具到澳門去。

第一：我真的害怕，海關會把那些東西都搜出來，即使最終放我通行，我想也丟臉丟到盡了巴！

第二：阿奶其實還不知道我的身份，如果隨身帶著這些奇怪的工具，不嚇怕她才怪！

第三：自從十不思議事件後，我已經充份的跟天命叔學了更多的道術，而且靈力也增強了不少！即使不依賴那些道具，一般的靈體應該也不能對付我吧！

所以，我還真的不太想帶著那些道具！
但，那個大叔的說話，永遠都是「好嘅唔靈醜嘅靈」，應該怎樣做才好呢？

「點呀，死仔包！係咪驚阿奶發現原來你成日撞鬼，又走去學道，會嚇親佢呀？」

天賜真不愧是我的知己，甚麼也不能暪過他！

「係呀！你知啦，我同阿奶拍左拖三個月，都無機會同佢講！而且我同佢好似好朋友多過似男女朋友，我驚真係會嚇親佢呀！仲有，你知你老豆架啦，衰嘅野次次都開口中嘅！」

「估到你啦，我一早幫你諗左啦！始終呢個時間係中元節，我一早已經問老豆拎左D符，阿詩已經將D符整做手繩咁啦，聽日佢會派俾大家戴住，以保安全！」

「你兩公婆真係勁，咁者係搞掂啦？我唔駛拎到成身法器咁樣過去啦！」

「咁又唔係喎，條手繩淨係可以保護到佢地避免D普通靈體騷擾！你呢D陰魂體質，再黎多一兩個王大一嘅靈體，條手繩一定頂唔住架喎！到時你無帶D符咒，有事我地幫唔到你架，我同阿詩一定會走先！」

「哇，咁仆街架你！不過你同我定啦，今天的我已經唔係昨天的我啦！我已經學識左一招秘密武器，到時保護晒你地都仲得！而且，我又偷偷地拎左你老豆張『九字護身符』，有佢嘅靈力加持，我就唔信咁都有事！」

「咁你鍾意啦，到時有事唔好求救呀！仲有，聽日八點鐘，唔好遲到呀！」

「得啦，等你兩公婆電話叫醒我啦！」

就這樣，我收拾好換洗衣物後，便倒頭大睡了！

然後，隔天早上，我當然不負眾望，真的遲到了！
來到信德中心時，已是八時三十分有多！

「搞錯呀，幾點呀依家？」阿奶怒火中燒的看著我，仿佛要把我吞掉似的！

「我……我都唔想架，我今朝起身果陣先發現個袋爛左，跟住件衫又唔知做乜污糟左喎！仲有呀……」我拼命解釋，但腦子卻再也找不到理由了。

「哈哈！唔駛解釋啦，你搞到阿奶要請我地食早餐啦！YEAH！」雷少在一旁歡呼著。

「吓？咩呀？唔係八點半船咩？咩早餐呀？阿奶你唔係嬲我趕唔到班船咩？」我一頭霧水。

「傻仔，天賜一早同我地講左，就算佢叫醒你，你九成都會遲到！所以我地先將個集合時間提早左個半鐘！跟住阿奶話你唔會遲到，仲話同我地輸賭！除左阿奶，所有人都賭你遲到，所以佢要請晒我地食早餐啦！」

雷少解釋給我聽時，阿奶已在一旁惡狠狠的看著我。

「最衰都係你！我唔理呀，早餐錢你俾呀！」阿奶跺著腳說。

「唔好嬲啦，我俾我俾，食咩我都俾啦好無！大家行啦，我請客！」

為了緩和阿奶的怒氣，我選擇轉移視線，快點把早餐買回來，讓大家忘記了我遲到的事實！

來到餐廳後，果然在食物的誘惑下，阿奶很快便息怒了，總算是平息了一場風波！
還好平常在幫天命叔的時候，還是有點小收入，要不然六人份的早餐，我真的會感到肉痛啊！

不過，比起早餐錢，還好天賜他們夠了解我，要不然我要再出六人份的船票錢，我真的會哭啊！

就在臨登船前，阿詩拿了數條手繩出來。
「大家過黎呀，其實上個月我同屋企人去左旅行，見到有D手繩幾靚，就買左返黎俾大家做禮物啦！呢度有6條手繩，阿奶、冰冰，你地過黎揀先啦！紫色應該幾襯你同子鋒！冰冰同雷少要用色啦好無？好，咁就搞掂啦，我地呢幾日就帶住呢條手繩，如果我地發現左邊個無戴，又或者唔見左嘅，就要請食飯好無！」

大家附和並戴上手繩後，我用感激的眼神，向阿詩示意感謝！
然後，我們就這樣登上了船上！

由於我們有六人，我們被安排了坐在前後兩行上！
前面是阿奶、冰冰和阿詩；後面則是天賜、雷少和我！

我原本還妄想著，能在乘船期間跟阿奶增進感情的，看來是沒有這樣的機會了！
俗話說得對「三個女人一個墟」，坐在前排的三位女士，由上船開始便一直聊天至下船，完全沒有我們搭話的空間！

我們三個男人看到這狀況，也識趣的坐在後排聊天便算！

「天賜呀，你有無發現，呢架船上面，都真係幾多……『好朋友』呀？」

為了不被阿奶發現我能看見靈體，我和他們早已商議，真要看到靈體時，務必用「好朋友」或「那東西」來稱呼，就算真的被阿奶無意聽到我們說話，也能隨便編些理由糊弄過去！

「我有發現呀，頭先係碼頭果陣，我已經見到有好多『好朋友』行黎行去！而且，有D仲上埋船添！」天賜一臉淡定的說著。

「吓？唔係卦？果D『好朋友』又係跟住子鋒你而黎架？」雷少問。

「咩叫又跟住我呀？唔係下下有『好朋友』都關我事架喎！」我指出雷少旳錯誤。

「算罷啦你，你就好似金田一，去到邊都會引發殺人事件一樣！你去到邊都會有『好朋友』跟出跟入架啦！」雷少這樣對我說，我確實也沒有辨法反駁。

「不過，唔知你有無留意，呢架船除左『好朋友』，仲有D奇怪野係度！」天賜看著我，然後眼睛稍為向右斜視，我下意識的瞧那個方向看去。

「奇怪野？係喎……的確……有D奇怪！係咪你老豆D同行，定係……」

「唔知道，不過呢架船雖然有好多奇怪野，但暫時都感覺唔到咩惡意，應該唔駛擔心嘅！不過好耐無試過感覺到咁多奇怪野啦，我抖下先！」天賜說完後，便悠然的閉上眼睛。

「吓？唔係有D咩事呀？」雷少看我們在討論著些奇怪的東西，不安的看著我。

「無事！不過係有好多有道行嘅……事物存在者！」我也不知道應怎樣稱呼這些東西，只是，應該正如天賜所說，他們都是沒有惡意的！

「哦，咁得啦！唔好嚇我呀！哈欠，我都有D攰，抖下先！」

雷少也接著閉上眼睛，只有我仍在觀察著四周的狀況！
我注意到在我們後方，靠右邊的位置，有一個特別引人注目的存在！

那大慨是一個外國人或是混血兒吧，從他那雙分別混有紅色和綠色的眼睛來看，感覺到一股特的力量！

不知道他是否察覺到我在偷看他，他把臉轉過來望向我，然後對我熱情的笑了一下！
我一下子不知道怎麼回應，只好馬上坐了下來！
但這一下卻弄醒了天賜！

「咩事呀？」天賜張開雙眼看著我。

「我見到有個外國人定混血兒嘅物體，對住我笑！雖然佢應該唔係咩『好朋友』，但我感覺到佢嘅力量……非常特別！」

「呢個世界咁多奇人異士，唔係有惡意嘅就得啦！你都抖下啦，仲有半個鐘左右落船架啦！」天賜再次閉上眼睛。

其實天賜說得也對，這世上有這麼多奇人異士，只要沒有甚麼惡意便算了！
而且，長期感應著大量「好朋友」和奇怪的力量，我也感到有點吃不消，看來我還是稍為休息一下好了！

希望可以安全到埗，到達後也不要發生甚麼怪事就好了！

返黎啦，被人追文嘅感覺返黎啦
我係咪變態架，鍾意人地追文

我自己都推先

算你準時啦

輕推一下

好危險，十二點前岩岩趕得切

輕輕推一推 巴打加油

阿爾
我幾鍾意呢個角色#good唔知會唔會出手救佢地呢

混血鬼妹？More

都係加d甜，咁好d哦

巴打早晨

阿爾

混血中佬黎

純愛都好甜架

早晨呀絲打

新讀者留名
最痛苦嘅事莫過於live咗個故

我明呀
我真係明呀
因為......我都係讀者

我盡可能每日出多D啦

扮工推文
到底今次玩宗教D咩

大方向定左架啦，不過又無時間寫
夜晚一定出

轉咗工忙咗？

係啦，晏晝都無時間寫

留名

文呀

出文喇

我都少咗扮工時間

（三）

「起身啦子鋒！我地到啦！」

阿奶的聲音使我清醒過來，我朝後方看了一下，那個混血的男人已經離開了。

「我地行啦，其他人都落晒船啦！」冰冰催促我們。

我環視了四周，明明還有很多人在船上啊！
然後再仔細一看，我發現那些不是些普通人，而是親愛的「好朋友」！

天賜看我在發呆，便在我耳邊說：「唔好望啦，行啦！大家都有戴住手繩，唔會有事嘅！」

我加快了腳步跟上他們，幸好今天沒有太多人，很快便成功過關了！

「好啦，總算黎到澳門啦！不過未夠鐘登記，我地去邊度好呀？」雷少說。

「梗係去拎返張地圖先啦！同埋你地肚餓未呀？不如去食D野先囉！」阿奶說。

「都好喎，我想食水蟹粥！」冰冰說。

然後他們便到旅遊詢問處拿取地圖，我則襯著這個時間走到洗手間！
就在我離開洗手間時，一名身穿天主教牧師袍，手上拿著聖經的人，正站在詢問處外看著天賜他們！

我也沒有太過在意，便越過了他，走到詢問處！
在經過他的時候，我感到背後突然湧起一陣寒意，我下意識的回頭一看，只見那位牧師已經不見了！

「子鋒！我地拎好地圖，行得啦！」阿奶走過來，挽著我的手臂說。

「哦？係呀，咁……咁行啦！係呢，頭先……你地有無見到個著住牧師袍嘅人係度呀？」我不經意地問。

「牧師袍？無喎，無D咁顯眼嘅人係度喎！」冰冰回答，然後用奇怪的目光看著我，像是詢問我是否又看見奇怪的東西了！

「唔好講咁多啦，行啦！我同阿詩都肚餓，去食野啦！」天賜大慨意識到我看到了甚麼，於是替我打了圓場，便離開碼頭範圍！

但是，此時的我們，仍不知道在碼頭範圍，有一位身穿牧師袍的「人」，正目送我們的離開！

「好好好好好攰呀！搭左咁耐終於到氹仔啦！」我伸了個懶腰，讓自己的筋骨舒展開來！

「好，我地去食水！蟹！粥！」阿奶拉著我前往官也街！

不知道是時間尚早，還是星期一的關係，官也街並沒有想像中的人山人海情況山現！

來到那間，備受各大旅遊書和一眾名人推介的店鋪，說真的，那時是我們第一次在澳門嘗試水蟹粥！
說真的，先不說價錢，確實有一種名大於實的感覺！

可幸的是，阿奶、冰冰和阿詩在店內也吃得頗為開心，這樣已經值得我們來了！
畢竟食物是其次，氣氛是最重要的！

吃過水蟹粥後，我們離開了店鋪！
「唓！間野都唔好食嘅！」阿奶突然這樣說，怎會這樣？是我聽錯了嗎？

「咪係囉，D雜誌講到有幾好有幾好，都唔好食嘅！阿詩你話係咪啦？」冰冰也附和著。

「又真係無想像中咁好嘅，不過試下都無妨，最多下次唔去食者！」

怎麼連阿詩也這樣說，不會是這麼快便撞鬼吧？
可是，我完全感覺不到在他們身上有任何靈體的力量啊！

雷少和天賜看到我像化石般看著幾位女士，便輕輕的搭著我的肩膊！

「你遲D會慣架啦！」雷少在我耳邊說。

「女人嘅野，係要用心去揣摸架！佢地口講好，心又未必係咁諗！而口講唔好，又唔代表佢地真係唔鍾意，學野啦！」天賜也在我耳邊說。

我看著他們二人，瞬間感到他們倆就像飽經滄桑，經驗豐富的真男人一般！

「巴打，你地果然係真男人！之後要好好指教小弟！」我捉著他們激動地說，此刻我才知道，女人是這麼深奧的生物！

我們三個男人，互相搭著對方的肩膊，頗有識英雄重英雄的感覺！

「喂！你地三個企係果度做咩呀，快D過黎幫我地影相啦！」阿奶大叫，我當然不敢怠慢，馬上走到她身旁！

在官也街拍了好一會兒後，我才發現原來拍出一張令她們滿意的照片是多麼的困難！
尤其是要替阿奶拍出一張滿意的獨照，隨時也要拍上數十張才能找到好的作品！

反觀天賜和雷少，他們替冰冰和阿詩拍照時，那種駕輕就熟的感覺，我真的不知道該羡慕他們，還是感到悲哀才對！
不過，我應該也很快成為專業的攝影師吧！

我們在官也街前拍了好一會兒，最後，由天賜替我們六人進行自拍，作為官也街的終結！

「好啦，都影得差唔多啦！我地跟住去邊度好呀？」冰冰看著阿詩。

「難得過到黎氹仔呢邊，我地不如去睇D葡式建築啦！同埋呢度有個好靚嘅教堂，我地不如去睇下啦！」阿詩拿出一本記事簿，對我們說出接下來的行程！

「教堂？」阿奶和冰冰同時發出期待的聲音，看來女士對這些地方還是頗感興趣的！

「係呀，話唔定仲有機會見到人結婚添！」阿詩笑著說，只見天賜呆呆的看著她，大慨天命叔的擔心是多餘的，看這兩人的情況，即使天賜到了外國讀書，阿詩和天賜的關係也還是會好好的吧！

阿奶挽著我的手，冰冰則連挽帶拖的把雷少強行帶走了！
阿詩看見她們這個模樣，只好趕緊走在前面帶路，天賜則不知道甚麼時跟在阿詩的旁邊，和她一起前行！

步行了約五分鐘後，我們便看到一楝又一楝的葡式建築，看來應是澳門被葡萄牙佔領時的住屋吧！

「咦？教堂呢？」阿奶看不到教堂，轉頭望向阿詩。

「教堂係上面少少嘅位置，反正我地都係觀光，所以我帶你地睇左D葡式建築先！雖然星期一無得入去參觀，但係出面影下相都唔錯架！」

聽見又是一個拍攝景點，阿奶和冰冰立刻雙眼發光！
不會是又要來拍照吧？

「子鋒，呢邊好靚呀！快D過黎幫我影相啦！」阿奶走過來，把我帶走了！

只見另一邊廂，冰冰也把雷少拉得遠遠的，我們還真是同病相連啊！
天賜和阿詩則給我們遺留在原地了！

「好啦！就係呢度幫我影啦！」阿奶擺出充滿青春氣息的姿勢！

「OK！望鏡頭！笑！好！」

我幫阿奶拍了好幾張照片後，發現天賜和阿詩在遠遠的地方散步，我便想著上前找他們來一起拍照。

「子鋒你想去邊呀？」阿奶阻止了我前進。

「吓？無呀，我見佢兩個散步咁悶，咪諗住叫佢地過黎一齊影相囉！」

說完後，阿奶狠狠的朝著我的頭殼敲了一下！

「哇，做咩呀？我講錯D咩呀？」我按著頭說。

「死蠢，我同冰冰咁辛苦拉開左你地，等佢地有機會二人世界！你唔好諗住走去搞破壞呀！」阿奶嘟著嘴說，還真是挺可愛的！

「唔係卦？佢地成日都一齊架啦，仲駛乜二人世界呀？」我不解的問。

「話你地D男人唔細心就係唔細心！天賜佢咪決定左去外國讀心理學嘅，黎緊同阿詩會分開一段時間！雖然依家科技進步，有好多方法可以聯絡者，但係咁樣分開一段時間，阿詩點都會擔心架啦！」

「吓？唔係卦，阿詩會擔心？佢擔心D咩呀？點解我一D都睇唔出嘅？」我又吃了阿奶一拳。

「所以咪話你唔細心囉！不過唔怪你，天賜係男人黎講都算細心，但都察覺唔到阿詩嘅擔心！我偷偷地同你講，唔好話俾阿詩聽我講左你知呀！阿詩佢......驚天賜去左外國之後……會……會偷食呀！」阿奶小聲的對我說，仿佛怕阿詩會突然出現似的。

「偷食？天賜？哈哈哈哈！唔好玩我啦，天賜點會咁做！如果天賜都偷食嘅話，我諗呢個世界得返我係唔會偷食架啦！」我真的感到好笑！

「笑笑笑！有咩好笑呀！你唔會知女人諗咩架啦！阿詩再溫柔再善解人意都好，佢都係一個唔夠二十歲嘅女仔Ja！就算佢理性上知道同諒解天賜嘅決定，但一樣會擔心架！所以我同冰冰先叫佢同天賜講清楚，睇下天賜會點處理囉！仲有，你唔好扮晒野諗住借D意讚自己呀！你係偷食唔到Ja，有機會偷食你估你唔會！」阿奶忽然嗔道，女人的心思真難捉摸。

「痴線啦！我邊有可能偷食！就算有十個祼女係我面前，我都會不為所動！我心入面只有你一個！」

當然了，要是在我面前的是十個肥花，我當然會不為所動！
而更重要的是，在這個節眼上，即使蠢鈍如我，也知道好好利用這個機會，去哄我的好女友吧！

「真……真係？」大慨我說這番話時真的很認真吧，阿奶臉上紅紅的，帶點感動的看著我！

看著她的樣子，我忍不住踏上前，看著她的臉，慢慢往她的嘴唇靠近！
阿奶也閉上了眼睛，等待下一瞬間發生的事情！

「你唔好過去阻住天賜佢地啦！」

忽然不遠處傳來冰冰的大叫聲，我和阿奶都被嚇得分了開來！
我倆互相看著，只見阿奶臉上仍然泛紅，實在太可愛了！
我伸手拖著阿奶的手，然後互相笑了一下，便朝冰冰和雷少走去！

雖然這次親不到阿奶，但她對我的好感應該有所增長吧！
反正還有整整兩日，我慢慢來吧！

岩岩出左，寫緊下一話

出啦出啦
下一話，將會撞一撞D小鬼

過咗檔之後呢面好似冇以前咁多巴絲咁嘅

我個故唔夠吸引者
同埋都仲有D死忠留係果邊

由紅衣女開始全部追晒，來到li登先肯開account 加油，好好睇

多謝支持
紅衣仲有人睇真係好開心

好正，好青春呀

好奇一問，個傳教士會係咩人來架呢

傳教士之後會再出場
應該會......

留

多謝

新讀者

咁又唔洗咁謙 個時都成日推到置頂
應該係iPhone用家係呢面多

開新故黎遲左sorry
好開心一開頭就有小詠

都係嘅，不過果陣出文速度快好多
希望可以加速寫多D

不過呢邊講故台，感覺多左巴絲出文，風氣好似好D

絲打過黎我多謝都黎唔切啦
祝絲打再睇多啲故

（四）

我和阿奶手牽手的，走到雷少和冰冰身旁。

「你地係度搞咩鬼呀？」我看著冰冰教訓雷少的模樣，心裏不禁笑了出來。

「呢條友呀，話諗住過去偷聽天賜同阿詩會講咩呀！我梗係即係拉住佢啦！」冰冰正用印第安扼殺制服雷少，使他完全動彈不得。

「救……救我呀，我就黎死啦！」雷少在地上掙扎著。

就在我們在一旁吵鬧的時候，阿詩和天賜悄悄的走到我們身旁。
只見阿詩俏臉紅紅的，不知道天賜剛剛對她說了些甚麼，但看她的笑臉，大慨已把所有心結都解開了吧！

「你地係度搞咩呀？雖然呢度無人者，都唔駛係度打摔角架！」天賜歎了口氣，對我們說。

「無……無呀，係呢，你地……咁快過黎嘅？」阿奶說得有點不自然，任誰也能看穿我們是有意圖避開天賜和阿詩吧

「係……係呀！我地見你地影相咁開心，咪……咪過黎搵你地囉！」阿詩紅著臉說，究竟天賜對她說了些甚麼，讓她變得這樣高興，連說話時也不自覺的露出甜笑。

阿奶看見我目不轉睛的盯著阿詩，忍不住扭了我耳朵一下！
剛剛好不容易營造的甜蜜氣氛都消失不見了！

「痛……痛呀！」我和雷少同時叫喊，大慨雷少也被阿詩的笑容吸引了吧！

「夠啦你地，雖然少人者，但都有人睇到架！你地係咪影完相啦？係嘅話幫我同阿詩影返張，之後就上教堂參觀啦！」

天賜的話救了我和雷少，我們當然樂意替他們拍照了！

我們又拍了一張大合照後，便開始前往教堂了！

在前往教堂的期間，我們經過了一個公園！
甫踏進公園的同時，我突然感到一種無形的壓力向我襲來！

我馬上環視四周，甚麼也沒有！
我亦偷瞄了天賜一眼，但發現他好像沒有察覺到甚麼似的，是我多心了嗎？
還是說……這股力量，是衝著我而來的？

「子鋒呀，唔知點解我覺得好凍！」阿奶在我身旁顫抖著說。

「吓？唔係卦，今日成三十度喎！雖然你著小背心同短褲者，都唔應該覺得凍卦！」我心中雖然這樣想，但看著阿奶發抖的身軀，我當然義不容辭的摟著她吧！

「我攬住你會唔會好D？」她的身體真的變得有點冰冷！

「好……好似好D！」阿奶仍然在顫抖著，該不會是生病了吧？

「你係咪唔舒服呀？上到教堂你坐下休息下先啦！」我關心的問。

「咦？奇怪啦，我無事啦喎！」就在我們剛看到嘉模聖母教堂時，阿奶突然停止了顫抖，身體的表面也恢復了正常的溫度！

「咁就好啦！嚇得我，幾驚你有咩唔舒服！」我鬆了口氣，然後阿奶甜絲絲的看著我，一切也是值得的！

「喂，你兩個快D過黎啦，個教堂入面好靚呀！」雷少大叫，甜蜜的氣氛再次被這傢伙破壞了！

我和阿奶只好慢慢走進教堂，然後我狠狠的瞪了雷少一眼，大慨他也不明白為甚麼我在怒視他吧！

算了，還是好好參觀一下吧！

踏進教堂時，一股神聖的力量傳了過來，使我感到好不舒服！
這種力量和跟天命叔所學習的靈力明顯有點不同，但卻有種異曲同工的感覺，大慨因為都屬於正能量吧！

我們六人慢慢在教堂內參觀著，阿奶卻在經過主祭台前坐下並閉上了眼睛，雙手合十，口中則唸唸有詞的在說著些甚麼！

看到她專心祈禱的樣子，我忍不住看得入迷了！
阿奶突然張開雙眼，看見我正在凝視著她，她馬上變得滿臉通紅！

「你……你望左我好耐呀？」她別過頭來說。

「唔……唔係呀！你祈禱咁耐，我咪望咁耐囉！原來你都會祈禱架？平時都唔見你咁做嘅？」

「其實我好細個已經有返教會，不過之前有D唔開心嘅野發生左，所以我好耐都無返教會！而且，我唔鍾意香港D教會某D守則，根本做唔到神愛世人嘅本意！」

想起來，我還是第一次聽到阿奶提起她以往的事！
雖然我們已經拍拖三個月，但我只是了解她的表面性格而已，對她的了解根本就不深！

難怪在上次海洋公園事件後，阿奶相隔了這麼久才答應我的追求！
而我仿佛亦了解到，為甚麼過了三個月，我們的關係還只是像個好朋友一樣！

「我地旅行完之後，不如你講多D你嘅野我知啦！同埋我都想講我嘅事俾你知！」我也不知道在這種氣氛下應否這樣說，但這是我所能想到最好的方法了。

阿奶像凝結了般看著我，看來她想不到我會這樣說吧！
然後，她微微一笑，點了點頭，親了我的臉頰一下！

「好啦！到時你要慢慢聽我講架！其他人呢？去晒邊呀？」

我按著自己通紅的臉頰，一時反應不過來！

然後才懂得回答：「佢……佢地話呢度無咩睇，出左去睇野喎，我……我同你出去啦！」

我牽著阿奶的手，步出了教堂，準備尋找他們的踪影！
但剛踏出教堂，一股寒意突然向我襲來，這該死的感覺究竟是甚麼？

然後，我感到阿奶的身軀又在顫抖著！
「子……子鋒，我……我好凍呀！」這次，我幾乎肯定這種力量，是衝著阿奶而來的！

「你無事嘛？我扶你入去休息下先！」

當我想步入教堂時，卻發現內裏的東西全都變得破破爛爛！
原本神聖的禮拜堂，我只看見長椅上滿佈青苔，街上也滿佈著一些奇怪的蟲子！

而四周雖能看見很多天使雕像，但一點神聖的感覺也沒有！
因為全部雕像除了非常破舊外，每個天使的都只有一邊羽翼，另一邊的都被折斷了！

更可怕的，是在禮拜堂的上方，有一個倒放著的十字架！
那十字架上，有一副人骨正懸掛著，那副人骨雖然了無生氣，但我能清楚的感受到，它那雙空洞的眼睛，正死死的盯著我！不，應該是盯著阿奶才對！

我被眼前的景像嚇呆了！
而阿奶大慨是因為受到那些靈體影響，早已昏倒過去！

我心裏暗暗叫好，畢竟這種景像要是讓她看到，不嚇怕她的膽子才怪！

就在我東想西想期間，長椅上的青苔突然全部變得像有生命般，向我們襲來！

我馬上運起劍指，揮向那些青苔！
當青苔接觸到我的劍指之際，由原本的形態化為一團黑煙飄向那副人骨！

「可惡！大膽邪靈，速速現身，否則憂怪我劍下無情！」

這段說話正是模仿天命叔的！
原本我以為這種老土的台詞不會出自我口中，但了解清楚後，才知道透過這種呼喝，能帶給靈體一種威壓的作用！
而且，將靈力透過特殊方式散發，亦可以將所處之地稍為淨化！

「放！低！個！女！仔！」那副人骨的嘴部微微開合，發出一種刺耳的聲音！

「笑話！區區靈體居然想打人類嘅主意！」說話期間，那些煩人的青苔不斷襲來，我應付得好不辛苦！

「我係神嘅兒女，果個女仔都係神嘅兒女！我要將佢引導成仙！你呢D魔鬼憂想阻礙我地！」

我還是頭一次，被靈體形容成魔鬼！
這種設定會不會太過份了！

「笑話，你已經死左架啦！如果你真係信神，一早上左天堂，仲駛留係度作惡！」

不知道是否我的說話刺激到他，地上的蟲子和四周的天使雕像，全都向我們襲來！

「魔鬼！你係魔鬼！我係神嘅兒女！我行嘅係神嘅旨意！我要殺死你！」

說完後，那副人骨從十字架上掉到地上，慢慢的站起身，惡狠狠的看著我！

想不到連靈體也會有這種精神病，但抱著阿奶很難進行除靈啊，就連使出九字護身法的時間也難以找到！

「仆你個街！個死人維園阿叔真係臭口，咁都俾佢講中！仲要第一日就撞鬼！難得氣氛咁好俾你D遊魂野鬼破壞晒！」

難得的旅行也給這些臭靈體破壞了，但無論如何，也要先處理眼前的狀況，並且保護阿奶為先！

「人來隔重紙，鬼來隔重山，千邪弄不出，萬邪弄不開！」我在阿奶身旁唸起了咒語，這個結界是天命叔曾經用來保護我的，經過這麼多年，我總算學懂了使用方法！只是想不到第一次應用，就是用在阿奶身上！

我把阿奶放在地上，讓她好好躺著！
然後我站了起來，和那副人骨對視著！

只見剛剛還在纏著我們的蟲子和天使像，全部都失去了活動能力，一陣又一陣的黑煙從它們的身上出現，然後向那人骨飄去！
不知道是否錯覺，我感覺那人骨慢慢的變得愈來愈猙獰，體積也愈來愈大！

這副人骨給我的感覺，雖然很有壓逼力，但應該及不止黃大一那類惡靈！
而且，拖下去也不是辨法，要是它變得愈來愈凶惡怎辨！

再者，我也不是遊戲主角，總不需要待它全吸收掉那些黑氣才行動吧？
於是，我雙手馬上結印！

「臨！兵！鬥！者！皆！陣！列！在！前！」唸好咒語後，一陣強光向那人骨襲去！

那些強光在碰到那人骨的瞬間，整個變成一攤血水灑在地上！

「嗄！嗄！嗄！總算搞掂，第一日就搞D咁嘅野，頂你個肺！」我喘著氣坐了下來，看著身旁的阿奶，頓時安心下來！

在消滅了那副人骨後，阿奶的顫抖停止了，但仍然處於昏倒的狀態！

「點算呢？點樣離開呢度呢？」我環視著四周，希望弄清楚這個結界的出口在哪裏！

可惜卻一點頭緒也沒有，阿奶也快要清醒過來了，怎麼辨？

突然，我聽到了些許的腳步聲向我們方向走來！
是敵？是友？

我又推

又見到絲打推Post啦

終於入正題喇，點解會睇中阿奶架

難得扮工有時間梗係要推啦

因為身材性格好
同埋佢係第一個主動同子鋒傾計嘅人，所以......就係咁啦

我好似誤解左絲打問題，自 先

之後會交待

阿奶話有返開教會 惹到啲唔知咩嘢?

之前一直都有睇巴打D故, 成日都好有代入感, 我聖誕都去澳門, 好緊張呀

第一日就開左子峰既大技

阿奶好耐無返啦

多謝支持
聖誕去澳門好呀
食葡菜

仲有兩日點算

終終可以講 今次唔係陳生惹鬼喇

子鋒同金田一去到邊都會死人一樣
佢去到邊都會撞鬼

今次唔關佢事？真係會咁？

你咁樣質一質疑我 我就覺得最衰都係佢

佢係衰架啦
撞親鬼都拉埋其他人落水

明

留明

一日一推

晨早一推

阿奶好耐冇返教會，即係呢件事唔係影響到佢比神嘅仔女睇中嘅原因？
即係其他原因，早係船上已經睇中咗佢？

多謝晒

其實......係同信仰有關

（五）

腳步聲愈來愈接近我們，我屏息靜氣的等待著，手上早已運起劍指準備揮出！
只見有一個高大的人踏進教堂內，我感覺不到任何邪惡的氣息，但卻感到這個人擁有某種不同於我的力量！

「咦？後生仔，係你？」那人看著我，露出驚訝的神情。

我也感到非常驚訝，那雙分別帶有紅色和綠色的眼睛，使我輕易認出這個人來，這個人正是我在船上見過的混血男人！

「係你？你係咩人，點解會入到黎！」我警戒的抱起阿奶遠離他，雖然他不像有惡意，但他的力量實在有點嚇人！

「哈哈，唔駛咁驚，我叫拉斐爾！叫我阿爾得架啦！你.…..可以當我係神職人員！估唔到，你可以收拾到墮落嘅聖職者呀！」他看著地上的血水說。

「你未答我，點解你會入到黎？」我依舊不敢放鬆。

「唔駛咁緊張，我唔係壞人，唔會對你做D咩！只係感受到呢度有D奇怪，所以先入黎望一望！相信你都發現左，呢度係結界黎，個入口就係教堂嘅大門！但當然，無關者係唔會入到黎！」阿爾站在門口的位置對我說。

「無關者？你仲唔係佢地嘅同伴！」我聽完後退得更遠，手上立刻結印，對阿爾使用「定身咒」，阻止他接近我們。

「咦？呢種力量……咁有趣嘅？不過，對我無用！」只見阿爾身上發出紅和綠兩種光芒後，我的定身咒便被抵消了！

「可惡！第一日就搞D咁嘅野！阿奶，你放心，我會保護你！」我放下昏迷中的阿奶，準備再對付阿爾！

「你冷靜D先，我真係唔係敵人，頭先我可能講錯野，人類嘅語言真係好麻煩！我話無關者嘅意思，指嘅係，我係呢D墮落聖職者嘅敵人！再簡單D講，我原本係黎對付佢地，只係你咁啱入左黎呢度，仲要消滅埋佢地者！」阿爾高舉雙手，表現出他對我們是沒有敵意的！

「你……真係唔係敵人？」我守在阿奶前方。

「你放心，我真係唔係敵人，我仲可以帶你地離開呢度！」

「真係可以離開呢度，我搵左好耐都唔見有出口！」我驚訝的問。

「無錯，因為呢個結界無出口，只有強行破壞佢！」阿爾身體再次發出刺眼的光芒，他大慨準備破壞這結界吧！

「等陣，我仲想問你一個問題！你話無關者入唔到黎，點解我同阿奶會黎左呢度！同埋點解阿奶會變左佢地嘅目標？」

「你入到黎，係因為你有特別嘅力量，而你又不斷係個女仔身邊，所以無辨法下，先會令你入埋黎呢個空間！至於佢……」從強光中，我隱約看見阿爾盯著阿奶，眼神流露出一絲可惜的感覺！

「阿奶佢點呀？」我追問。

「我只能夠提醒佢，要時刻保持信仰嘅心！既然佢選擇相信，就唔好懷疑，如果唔係，會俾佢地有機可乘！畢竟澳門呢度……比較危險！」說完後，光芒照遍整個教堂，所到之處都回復本來的面貌！

「返……返到黎啦！」我四處張望，卻發現阿爾已經不見了！

「子鋒……我……我點解訓左係度嘅？」阿奶亦清醒過來，看來完全不知道剛才發生的事。

「哦！你頭先行行下話覺得有D頭暈，跟住真係暈左，我就扶你入黎休息囉！你無事啦嘛？飲啖水先啦！」阿奶喝了點水後，看似精神了點。

「我無事啦，依家仲好精神！唔該你照顧我呀！」有點虛弱的阿奶比平時要來得溫婉，我的心跳不期然的加速了。

「子鋒，阿奶？你地仲係度嘅？」媽的，難得的氣氛又被雷少破壞了。

「無呀，岩岩阿奶有D唔舒服，我咪同佢係度休息一陣囉！」

「吓？阿奶你無事呀嘛？我有D藥係身喎，你駛唔駛睇下邊D岩用？」冰冰拿出一個像是藥袋的東西。

「唔駛啦，抖左陣無事啦！我地繼續行啦！」阿奶站了起來，看起來的確像沒有事了！

「真係唔駛抖下？」阿詩問。

「唔駛啦，我依家好精神，出去影相啦！」阿奶拉著冰冰和阿詩步出了教堂，餘下我們三個大男人在裏面。

「喂，我地都出去啦！」雷少也跟著出去，餘下天賜凝事著我。

「係咪出左咩事？」天賜用不太確定的語氣問我。

「係……不過今晚先講，我諗應該無事嘅！」說完後，我們也離開了教堂。

我們一行六人，拍好照後，便準備離開了。
在臨離開前，阿奶在教堂前再次閉眼，雙手合十地祈禱！
只見她祈禱後打開雙眼，眼中像帶著一點淚光，果然，在她身上，應該曾發生過甚麼事吧！

我沒有去詢問，只是在她身旁陪著她，並肩離開這個地方。

遠離教堂後，阿奶又變回平常的樣子。

「Yo，下一站去邊度呀？」她纏著阿詩，要她趕快拿出行程。

「其實，原本諗住落埋去路環同黑沙海灘嘅，不過依家都成兩點幾！阿奶你又唔係好舒服，不如依家返酒店Check in先啦？」阿詩這樣提議。

「吓？真係唔駛喎！我好精神，仲可以打贏子鋒添呀！」阿奶的拳頭馬上擊中我的肚子，她真的打倒我了！

「唔好啦，如果去埋果邊，返到酒店Check in就好晏，到時D房可能無咁靚，你都想今晚住得舒服D架嘛？」阿詩說。

「吓……我想去路環食葡撻喎……」阿奶嘟起小嘴說。

「酒店附近都有一間好出名嘅葡撻架，我陣間同你去食啦！」我從被擊倒的狀態站了起來，安慰她說。

「係啦，揹住晒D袋都好重，我地返酒店放低野先啦！」冰冰也附和說。

最後，我們在吃過豬扒包後，便乘車去到葡京酒店！
一路上我都在觀察阿奶，怕她受到那些邪靈的影響，幸好沒有發現有甚麼不妥！

來到葡京酒店，雖然感覺有點殘舊，而且看起來人流也非常複雜！
但畢竟這是天賜選擇的，大慨有甚麼原因吧！

在酒店大堂等了一會兒後，我們拿了房門匙，便來到住宿的樓層！
我們來到房間前，居然有一間是尾房！

我和天賜都呆了一呆，互相對望了一眼。

「喂，你兩個發咩呆呀？仲唔入去？」阿奶說。

「無……無野呀！我地三個男嘅就住最尾呢間啦，你地住隔離呢間好無？」我立時提議。

「哦，是旦啦！咁俾張房卡我啦！」阿奶說完後，伸出右手想拿房卡。

「好，嗱，俾你啦！」我在拿房卡的時候，偷偷的替她們敲了敲門，在心中說了聲「打擾了」，才把房卡交到阿奶手中。

接過房卡後，她們便進入房間中！
我也正準備打開門，卻聽到她們房內傳出尖叫聲！

不會是有甚麼事吧？

一嚟就搞到阿奶暈埋今次好似勁過黃大一

阿奶係零能力者嘛
係易暈d架啦

個傳教士幾時教班傻仔用傳教士式

做咩者

阿爾入侵

阿爾亂入

推推推快快快

（六）

「喂！阿奶，你地無事呀嘛？」我馬上跑到她們的房間前大叫。

然後，房門被打開了！

「子鋒，你望下，間房好大好靚呀！仲有，個浴室都好靚呀！」阿奶興奮的說。

「小雷，你都望下間房，真係好靚呀！」冰冰也興奮地說。

「你地……頭先大叫……就係因為間房太靚呀？」我洩氣地問。

「咩喎，咁人地第一次住間咁靚嘅房呀嘛！如果唔係，你以為我地做咩大嗌呀？」阿奶嘟起小嘴問。

「無……無呀，我以為你地間房有昆蟲，搞到你地大叫Ja嘛！」我隨便編了個理由！

「蟲？邊度，係邊度？」冰冰被我嚇得跳起抱著雷少。

「我以為，係我以為Ja，呢度無蟲！你放開雷少先啦，佢就黎俾你勒死啦！」我看著雷少快要窒息的臉，趕快解釋。

「好啦好啦，唔好玩啦，我地過返去果邊間房啦！」天賜在門口對我們說。

「係啦，你地快D過去啦，唔好阻住晒！頭先曬左成日，我地要沖下身啦！快D走快D走！搞掂話你地知啦！」冰冰把我和雷少推了出房！

我們重新進入那間尾房，也按照天命叔的說話，先禮貌地打了聲招呼才進去！

「哇，間房做乜鬼咁凍？」雷少說。

我和天賜也感到頗為寒冷，於是仔細觀察房間中的地方！
雷少看見我們不說話，他也不敢多言，放好東西後，便坐下來看著我們！

過了一會，我和天賜都注視著牆上的一幅畫像！
「你覺得點？」天賜問。

「應該係呢度……不過，佢好似匿埋左！點做好？」我問。

「都係要講清楚，廢事陣間得罪左佢啦！同埋呢度咁凍，都要佢幫幫手，唔好整凍呢度！」天賜說。

「咁樣……一係直接叫佢啦！唔好意思，我地係黎呢度借宿兩晚嘅，如果騷擾到你就唔好意思啦！你唔介意嘅話，不如出黎傾兩句，我會引導你，俾個地方你好好休息！」我對著牆壁，像個瘋子般對著畫像說話。

當然，我沒有得到任何回應！

「子鋒、天賜，係咪……有『好朋友』係度呀？」一旁的雷少忍不住問。

「應該係，但佢唔知匿埋左係邊，叫佢都無反應！咦？」我轉了一圈，看見那幅畫像，正好在電視機的對面！

透過電視機的倒影，我隱約看到一個非常單薄的身影，正站在畫上看著我們！

「原來係咁……天賜，麻煩你放粒壇香木係幅圖畫下面！」

待天賜把壇香放好，我口中默念三篇咒語，只見一道身影慢慢的，從電視機裏走了出來，然後停了在壇香木的前面！

看來這靈體的力量並不強，而且由於力量不強，更只能待在這房間裏，沒有辨法離開！

從他身形看來，大慨死的時候只有七至八歲左右吧！
模糊的臉形上，還能感受到一點稚氣！

「小朋友，你係咪一直住係呢度架？」我嘗試跟他溝通。

但他只是呆呆的看著那塊壇香木，絲毫沒有反應。

「你係咪想試下呢粒壇香木呀？係嘅話你答我D問題，答完我會供奉俾你架！」我再次向他詢問。

只見那模糊的身影慢慢的轉過來。

「哥哥，你係咩人黎架？點解睇到我，又唔驚我嘅？」我腦海中出現了一把帶著稚氣的聲音。

「哥哥係黎旅行架，會係呢度住兩晚，之後就會走架啦！哥哥見到你係因為我有D不可思議嘅力量，可以見到你，同俾野你食囉！」

「哥哥，咁你可唔可以帶我走呀？我唔知點解，一醒左就留左係呢個地方啦！求下你帶我走啦！」這小男孩的聲音再次在我腦內響起，我還仿佛看到這小男孩那可憐的模樣。

那一瞬間，我差點衝口而出的答應了，幸好天賜在我身旁制止了我。

「小朋友，我地唔可以亂咁帶你走架！你留得係度，者係你有野係未完成，所以先會束縛係度！你要靠自己先可以離開架！」天賜說。

「咁……咁好啦！我想要地下果粒木呀！」小男孩指著地上的木頭說。

「無問題，不過你要應承哥哥，以後都唔可以亂咁嚇人架，如果唔係你就會變得好慘架啦！同埋，哥哥會係度住兩日，我俾個地方你休息好唔好？」

天賜說完後，那小男孩便點了點頭。

「子鋒，交俾你啦！」天賜看著我，示意可以開始處理了。

我看著那小男孩，口中唸起天命叔所教的咒語，右手在小男孩的頭上圈了三圈，一道微弱的金光纏上了小男孩！

「好！你暫時住係呢度啦！」

我拿出了一個小鋁罐，把沉香木粒放進裏面，然後把這個罐子放到窗子旁！
我口中繼續默唸咒語，把那男孩引導窗子旁，房間的墮落位置，隨後把靈力灑向沉香木，讓小男孩能得到供奉！

「好，咁呢兩日你就住係呢度先啦！如果仲想要D沉香木，就同我講！唔好亂咁掂我地D野呀！」

我把手輕輕放在他頭上，作輕撫狀，雖然他的靈力太弱，我不能碰到他，但這種關心還是能傳達給他知道的。

「哥哥，多謝你呀！我以後都唔會再亂咁嚇人架啦！」說完後，他的身影就消失了。

「吁！搞掂！」我累得馬上坐在梳化上。

「跟左我老豆學道，果然勁左好多呀！」天賜笑說。

「如果唔係果D咩十年陰運，我先唔會去學埋D咁嘅野！辛苦到死！」我裝出不情願的樣子。

「喂，你兩個有無理過我感受架？我咩都睇唔到喎，究竟發生咩事？」雷少在一旁不安的說。

「哦，無咩野，係有個小朋友係度者，無惡意嘅，我帶左佢去窗邊架啦！就係你隔離Ja嘛！」我輕描淡寫地說，雷少卻馬上跳了起來，遠離那個位置。

「唔駛驚，無事嘅，子鋒佢做左野架啦！」天賜平淡地說。

「我唔係驚！我係唔想近咁多『好朋友』者！自從上次係學校搞到咁大件事，我避得嘅都會盡量避！子鋒，都話你架啦，D『好朋友』真係鍾意跟住你！」雷少無奈地說。

「痴線，我想嘅？再嘈我叫晒D『好朋友』跟你返學添呀！哈欠，好眼訓！」我坐下不久後，便感到很疲累。

「搞咩呀你？咁鬼攰嘅？」雷少說。

「係咪頭先教堂度發生左D咩事，搞到你咁攰？」天賜盯著我。

「唉……係呀！頭先去到教堂附近，已經感覺到唔係好妥！點知你地出左教堂之後，我同阿奶入左另一個空間！係入面搞左一大輪，居然有個講廣東話嘅外國人入埋個空間度，佢話自己叫拉斐爾，又話自己係咩神職人員！然後佢就用一種奇怪嘅力量破壞左成個結界！之後佢就唔見左啦！不過佢真係好勁，輕輕鬆鬆就破壞左成個結界！話唔定勁過天命叔都唔奇！」

「你話……佢叫拉斐爾？」天賜震驚地問！

「吓？係呀，你識佢架？佢一隻眼係紅色，另一隻係綠色！雖然唔似係敵人，但佢嘅力量真係好得人驚！」我回想起來，仍然感到他的力量所帶來的震撼！

「唔係識佢……只係……如果係真嘅，未免太令人難以相信！」天賜低頭沉思著，看來他真的感到難以置信。

「你覺得係咩咪講囉，我地幾個有咩係接受唔到架！」雷少說。

「係囉，再奇怪嘅野，你老豆都俾過我歎啦！諗到咩咪講囉！」我也附和說。

「可能你地好少睇聖經啦，拉斐爾，神職人員，仲要有強大嘅力量，我係度諗，會唔會係大天使拉斐爾！」天賜說完後，自己也搖了搖頭，仿佛不能相信自己的想法。

「大天使？」我和雷少都叫了出聲，然後各自搖了搖頭，不是不相信，而是不敢相信。

「你老豆話我條命易撞鬼者，搞咩仲要撞埋天使呀？」我用雙手拍打自己的臉，使自己保持清醒！

「呢個係我推測者，未必係嘅！」天賜說。

「唉……我都唔知啦！果個咩拉斐爾，仲話我對付果個係墮落嘅聖職者！而且，佢地嘅目標好似唔係我，而係阿奶！救命呀，去個旅行者，想點呀！」我掩著臉發出怒吼，實在不知道該怎樣做。

「哈哈！」天賜在我身旁忍不住笑了出來。

「搞咩呀你？我咁頭痛你仲係度笑！」我不滿的道。

「無，我諗起你之前幾次，遇到呢D野都唔怕死咁衝出去，完全唔會好似依家咁痛苦！依家關阿奶事，你反而變到咁嘅衰樣，想笑你都係俾女食住者！」天賜笑說。

「頂你個肺！」我把床上的枕頭抓起來，扔向天賜，卻不幸命中在他身邊的雷少。

然後我們便在房中吵鬧起來，過了好一會兒後，才冷靜下來。

「唔駛擔心喎，總之無論有咩事都好，都仲有我地幫手！開開心心咁玩埋呢兩日啦！」天賜對我說。

「係囉！同得你去旅行都預左撞到『好朋友』架啦！放心喎，我地一齊睇住阿奶啦！」雷少也說。

「你地……好，理得佢係鬼神魔佛呀，總之我地開開心心玩返幾日啦！」我打起精神來，忽然房中的電話響起。

應該是她們準備好了吧！
我把電話拿起，卻聽到一些奇怪的聲音！

加速呀

我聽到啲怪聲⋯⋯⋯⋯

出文呀

加啦加啦，依家寫

寫緊啦寫緊啦

加速呀

巴打，咁早洩個邊多唔多人留守

（七）

「喂！係咪阿奶呀？」我拿起電話便說。

只是，我得不到任何回應，那一刻，從電裏只傳來一陣陣風的聲音，給人很空洞的聲音！
若勉強要形容，就是你進入了一個山洞裏，然後致電給別人時，故意不發聲！
然後山洞裏的空氣流動時，所產生的聲音，便是我聽到的模樣了！

「喂？喂？」我再嘗試呼叫，但都得不到任何回應！

可能是電話線路問題吧，於是，我便準備掛上電話！
但是，電話那頭傳來一把陌生的聲音！

「走！快D離開呢度，如果唔係會死架！」我聽到後，嚇了一跳，電話隨即被我拋下，跌在地上。

「子鋒，做咩事呀？」天賜走了過來，拿起電話。

「你……聽唔聽到電話入面講咩呀？」我指著那電話說。

「無呀，咪嘟嘟聲囉？你聽到D咩呀？」天賜緊張的問。

「我……我……」我是出現幻覺了嗎？

「冷靜D，究竟咩事呀？」雷少走過來，雙手放在我的肩膊，使我鎮定下來！

「我……我聽到D奇怪野……」我緊張的說。

天賜和雷少都看著我，靜待我說出聽到些甚麼。

「頭先個電話……一開始傳黎一D好空洞嘅風聲，好似山窿入面有風吹過嘅果種感覺！之後……我就聽到有人講『走！快D離開呢度，如果唔係會死架！』」

我把聽到的內容告訴他們，兩人臉色也變得陰沉起來。

「會……會唔會係搭錯線Ja？」雷少推測。

「我都有諗過，但……搭錯咩線先會講呢D說話？」我接受不了這個解釋。

「我想知，果句說話，你覺得……係咪講俾你聽？」天賜問。

「吓？你咁講……我真係唔肯定喎，點解你咁問？」我思考了一會才回答他。

「首先我排除晒所有搭錯線或者一D技術上嘅出錯，始終係你撞到呢D野，用返靈異角度諗會容易D！咁好啦，如果係一D衝住你而嚟嘅靈異事件，咁應該會直接叫你走，或者更加語帶威嚇！但頭先果句說話，感覺上唔係同你講，亦唔係咩威嚇，反而似係真係遇到D危險，所以講頭先句野！你諗返頭先聽到呢句說話嘅時候，有無咩特別嘅野係漏左？」天賜分析著。

「你咁講……呀！我記得啦，一開始雖然係好空洞，但慢慢，我好似聽到一D好微弱嘅腳步聲！當果句野出現嘅時候，D腳步聲都清晰左少少，不過因為句野太大聲，唔仔細諗返真係唔多覺！」我回想剛才的情況，的確有些奇怪。

「知道係咁又點，對件事都無幫助架？」雷少問。

「又唔可以咁講！第一，如果句野唔係對我地講，咁我地就唔駛擔心太多，可以繼續係度住！第二，就要睇下呢通電話係故意，定只係偶然啦！」天賜說。

「故意？偶然？我唔明你想講咩喎？」我說。

「如果只係偶然打到黎，傳左個訊息俾你，有可能只係『好朋友』貪玩者，我地呢幾日應該都可以安心咁周圍去！但如果……係有心打俾我地，即係話，呢件事係衝住我地而黎，睇黎剩低嘅時間都唔可以掉以輕心！」天賜分析得頭頭是道，我只好心裏祈求，這只是附近的靈體所做的惡作劇了！

就在天賜分析好後，房內的電話突然又響了起來！
我們三人面面相覷，心裏都怕又是那奇怪的來電！

「等我聽！」天賜拿起電話，準備接聽！

「喂！我地準備好，可以出去啦！」電話那邊傳來冰冰的聲音。

「哦，我地都OK架啦，我同佢地過去你地果邊先啦，諗好去邊之後再出去啦！好，依家過黎！」天賜放下電話，示意我們過去她們的房間。

「做咩要特登過去呀？我地直接出去咪得囉！」雷少不解地問。

「我始終擔心佢地間房會有D咩事！所以借D意過去睇下，同埋順便等子鋒可以係果邊做少少野！」天賜看著我，像是詢問我準備好了沒有！

「我得架啦，希望呢個結界幫到手啦！」我說。

「吓？又整結界？咁佢地點入間房呀？」雷少問。

「其實唔會有影響，我只係打算係窗口整個結界，等D奇怪野入唔到去！你當係一個防護罩咁就得架啦！呢招我新學架，勁呢！」我神氣地說，但他們都沒有看著我！算了，我明白的，他們是妒忌我的才華吧！

敲了敲門，開門的是阿奶，她大慨是洗好澡吧，從她身上，我隱約嗅到一絲一絲的香氣，是肥皂的香氣吧！

進了房間後，我慢慢的走到窗子的位置，默默諗起咒語和結起手印！
設置好後，我便隨便說些東西，掩飾我走到窗子的目的！

「你地呢個位置好似好D喎，望出去個景好似靚D咁！」

「你講咩呀？咪又係同一個方向！快D諗下食咩好啦，你話帶我食葡撻架，我陣間要去食呀！」阿奶說。

「等我睇下時間，依家差唔多五點，我地出去食左葡撻先！之後係附近行一陣，之後就去食晚飯，我搵左幾間葡菜架啦！食完之後我地襯夜晚去大三巴行下，之後就返黎休息啦！第二日我地就去遠少少嘅媽閣廟睇下，行程大約就係咁啦！」阿詩像導遊般為我們安排好行程，還好這次旅行有她在！

「阿詩！下次我地要再同你去旅行！」我們幾人異口同聲的說，阿詩露出微笑，但沒有回應！

「你地會唔會諗多左！阿詩要去旅行都係同我去！阿詩，唔好理佢地啦，我地出去啦！」天賜把阿詩拉走了。

「唔好走呀！」

又吵鬧了一輪後，我們離開了葡京酒店，準備覓食去！

由於時間尚早，我們決定走著去議事亭前地，中途經過瑪嘉烈蛋撻店，總算滿足了阿奶吃葡撻的慾望！

然後我們又在議事亭前地附近逛了一會後，便前往福隆新街，品嘗我們期待已久的葡國菜了！

店內分為兩層，我們走了到二樓用餐！
這裏的燈光頗為昏暗，對我們這幾對年輕情侶來說，是情調非常好的餐廳！
我們吃了乳豬、葡國雞、焗鴨飯等等，吃得好不開心！

「喂，不如我地叫少少酒飲下囉！」雷少提議！

「都好喎，有咩好飲呀？」冰冰問完後，我們都把眼神投向阿詩。

「唔好意思啦，我本身無預會飲酒，所以都唔知有咩好飲！」阿詩看著我們，無可奈何的回答。

就在我們討論之際，一位高挑的女士走了過來，看她的樣子，有點葡國人的感覺！

「你地係咪想叫酒飲？」她站在我們旁邊詢問。

「哦……係呀，我地想睇下有無D澳門出嘅酒架？」雷少問。

「澳門嘅酒就無啦，不過我地鋪頭有種酒都幾易入口，男女都應該會鍾意飲架，你地要唔要試下？」她笑說。

「請問係咩酒黎架？」我問。

「Sangria，係西班牙傳統嘅果酒嚟！原料係紅酒，係入面加入一D生果，飲起嚟係甜甜地嘅，唔錯架！」她解釋。

我們互望了一下，便回答：「好啦，我地要六杯啦！」

「我地係一大壺咁嘅，你地要住一壺先啦，應該夠你地飲架啦！」

她不等我們回答，便已回到一樓，替我們下單。
大約五分鐘後，她便拿著一壺酒上來，我們每人嘗了一點後，味道真的不錯，很容易入口。

「真係好好飲呀，唔該晒你呀……哈哈，都唔知你叫咩名添？」我說。

「我叫Grace，係呢度嘅老闆娘！係呢，你地係大學生？」老闆娘說。

「佢地三個係，我地三個下年應該都會係！係呢，老闆娘你係澳門人？有無咩地方好玩可以介紹架？」我對老闆娘說。

「我係澳葡混血兒，不過出世到依家都係澳門住，都算係本土澳門人！玩嘅地方其實唔算多，不過你地想睇下D建築物嘅話，就會較多選擇！例如媽閣廟呀、媽祖文化村呢D！」

「我地聽日都會去媽閣廟呀！陣間仲會去大三巴果邊影下相添！」

我說完，注意到老闆娘眼裏閃過一絲古怪的神情，然後她沉默了數秒後，忽然對我們說。

「大三巴果邊，你地去嘅話，盡量唔好太接近會好D！如果真係想近距離望下，朝早去會適合D！」

「吓？點解咁講嘅？」阿奶問。

「無，其實都係一D澳門人嘅傳聞者，無咩特別嘅！」老闆娘支吾而對的，仿佛不想告訴我們。

「唔好啦，你咁講我仲想知喎，不如講俾我地聽下啦，我都好想知多D澳門嘅野！」阿奶立刻追問，差點忘了她對這種事既害怕，卻又掩飾不了她的好奇心去追問。

「咁……好啦，我講少少澳門嘅傳聞你地知啦！」

究竟，大三巴有甚麼奇怪傳聞呢？

臨訓前出多篇
其它台我唔知呀，講故台就真係靜左好多，應該好多巴絲都過左嚟

加速

快D快D快D

冇黎幾日其實係因為個final
巴打你好似寫得好左
個流暢度好好，一口氣睇曬
我要聽大三巴故！
暑假先去完所以啲街名好熟悉有代入感

Ok

今日要考試，夜晚出

今晚返去加速啦

多謝晒
希望會寫得好啦

今次都係試寫旅遊系列，希望大家睇得開心啦

聖誕我都去澳門玩兩日
到時一邊live一邊去玩

加速呀

今晚會有
等我好好考埋個試返去再寫

呢個故聖誕唔知完唔完到

lm

留名

文呀........好頂癮呀

考咩嘢試？

寫緊
雖然已經過左「今日」，但我會寫架

報左個日文課程，要考筆試
皮已收

祝順利，成功破關

文呢

（八）

「係講之前，你地知唔知道澳門嘅歷史背景？」老闆娘坐了在我們旁邊，手上拿著一杯Sangria，跟我們說話。

「大慨知道澳門曾經俾葡萄牙統治過澳門，所以好多建築、飲食文化呢D，都受到葡萄牙嘅影響！」阿詩回答。

「你講嘅都無錯！不過我想講嘅係，澳門嘅宗教歷史背景！距離依家大約四百年前，天主教第一次有神父踏足澳門呢個地方，原本都無咩事嘅！去到17至18世紀，中國禮儀之爭發生，主要係因為天主教同中國傳統禮儀嘅一D衝突所引起嘅事件黎！最重要嘅，果陣直接影響到天主教係澳門嘅發展，有傳除左當時嘅葡萄牙首相下令驅逐同打擊天主教之外，亦有眾多嘅傳教士被逼害至死！呢種逼害嘅情況一直持續，直到1835年果陣，大三巴，即係果陣嘅耶穌會會院被徹底催毁，而果陣大量傳教士亦被殺死！」說到這裏，老闆娘喝了一口Sangria，像要緩和沉重的心情，才能繼續告訴我們大三巴的傳聞。

「傳聞話，當時嘅傳教士一早預計會遭受到逼害，所以係大三巴下面起左一個防空洞去避難！聽講防空洞入面嘅糧食，足以令佢地生存一個月！但係當時嘅民眾都殺紅了眼，知道了防空洞的傳聞後，他們日以繼夜的在大三巴附近巡邏，還不時焚燒可疑的地方，利用濃煙把那些傳教士的地方完全封殺掉！雖然最後都無人發現防空洞，但都無發現果D匿埋左嘅傳教士！究竟佢地係已經逃走左，定係已經活活被困死係防空洞入面，呢層就真係無人知啦！」

「點解……會咁……」阿奶聽到後，忍不住泛起了淚光，我在一旁輕撫她的背部，以安撫她的心情。

「或者佢地已經走晒，防空洞只不過係用黎呃果D人，轉移視線用嘅呢！」冰冰嘗試解釋。

「如果之後無發生D奇怪事，相信大部份人都會好似你咁諗！」老闆娘又喝了一口酒，喘了口氣，便繼續說出大三巴的傳聞。

「自從大三巴俾市民破壞左之後，傳教士嘅活動幾乎全面停止！僅餘嘅傳教士將主教堂搬到玫瑰堂之後，幾乎沒有任何活動！之後嘅幾十年，經常會傳出大三巴果邊，傳黎一D奇怪嘅聲音！而且，有一次，有幾個人見到有個傳教士係大三巴果度出現，佢地諗住上去教訓佢，點知去到佢面前，發現傳教士嘅臉孔係紫黑色嘅同埋毫無生氣！感覺好似中毒而死嘅樣，佢地幾個嚇到暈左之後，果個傳教士就消失左！」

「吓？唔係咁猛呀？」雷少驚訝的說。

「係囉，佢地唔係信天主教嘅咩？就算真係死左，唔係應該回歸主嘅懷抱咩？」冰冰問。

「可能……佢地係臨死嘅時候，對佢地所信嘅神產生左懷疑，所以先上唔到天堂！」意想不到的是，這竟然是阿奶作出回應！

眾人大概也沒有想到，阿奶竟會說出這些話！
我則坐在她旁邊，思考著她的說話。

「呢位妹妹講嘅可能都係事實！等我講埋之後發生嘅事你地知啦！其實，大三巴之後久唔久都會出現D撞鬼嘅傳聞，而且都係夜晚發生嘅！最誇張果次，係有差唔多十個人一齊見到D傳教士係大三巴度徘徊！就咁樣其實都無咩事嘅，最多唔接近大三巴者！但去到1926年，澳門重新批準天主教喺澳門活動，傳教士嘅活動又開始活躍，而且市民嘅接受程度亦愈黎愈好，亦都無咁仇視西方宗教！就係一切都好順利嘅情況下，竟然發生左一件好嚴重嘅意外！」

「意外？」我們齊聲問道。

「其實都唔知係唔係意外！就係某一日，傳教士完成左當日嘅活動之後，其中一住傳教士自己走左去大三巴，但第二日，竟然俾人發現，佢死左係大三巴前面！而且，臉色亦是呈現紫黑色，就同以前撞鬼嘅模樣完全一樣！」老闆娘把手中的Sangria一飲而盡，像是要壓抑她緊張的情緒！

「之後，不時都會發現有傳教士死係大三巴附近，死嘅模樣完全一樣，而死因全部不明！而某一次，天主教嚟左一位資深嘅神父，佢了解左成件事情之後，覺得好唔妥，結果佢邀請左幾位神父嚟到澳門，一齊去左大三巴進行調查！而呢幾位神父去左調查之後，就神秘失踪左幾日！一星期後，佢地突然現身，出現喺玫瑰堂！」老闆娘順勢拿起酒杯，才醒覺酒杯早已是空的了，她交待了侍應，讓侍應把新的酒拿給她！

「果幾位神父，究竟發生左咩事？唔會係驅魔唔成反被驅卦？」我說。

「你講得無錯，事實就係咁！果幾位神父其實係想去驅魔嘅，不過佢地返到嚟之後，出現左好大嘅轉變！或者我先講下佢地消失左幾日，究竟去左邊啦！根據佢地嘅敍述，佢地果晚出發去調查之後，突然之間感覺到地板有晃動嘅感覺！之後眼前一黑，佢地就去左一個好大嘅空間！而果個空間，就好似一個秘密嘅教堂一樣，十字架，聖經，耶穌像等等一應俱全！但恐怖嘅係，果個空間入面，除左呢D教堂野之外，佢地發現左好多人骨！」

「人骨？唔係卦？」我忍不住打斷老闆娘的說話。

「無錯，係人骨！而且唔止一副，仲有好多副！而果D人骨，都係著住一D舊式傳教士嘅服裝！佢地係入面仲經歷左好多野！佢地見到有好多傳教士祈禱嘅情形，亦都見到傳教士被逼害嘅情形！佢地知道自己係俾魔鬼侵襲，佢地合力打算驅魔！但完全起唔到作用，慢慢地，佢地開始懷疑神嘅能力！而且，去到最後一晚，他們見到一個傳教士同佢地講，點解全能嘅神唔解救佢地，點解要放棄佢地等等！總之講左好多質疑神嘅說話！只有資歷最深嘅一位神父能夠保持心智，但由於連日嘅煎熬，令到全部神父嘅身心都非常疲勞，就喺重見天日之後，佢地全部人都辭退左神父嘅職務！」老闆娘搖了搖頭，像是感到很可惜似的。

「唔做神父？咁佢地之後點？」我問。

「佢地無做神父之後，除左最資深果位神父返左鄉下之外，其它人都失左踪！再搵返佢地嘅時候，先發現原來全部都嚟左澳門，並且一齊喺大三巴前面自殺！」

「自殺？佢地應該知道神係唔允許自殺架！」阿奶激動地說。

「無錯，佢地應該好清楚自殺係不被允許嘅！但好似妹妹你頭先提到，佢地……開始懷疑自己嘅信仰！佢地死後，警方調查佢地死因時，發現左好多質疑神存在嘅文件！更加發現左，好多關於當年澳門逼害天主教嘅新聞！每個神父嘅住所，更加發現左一個奇怪嘅紋章，果個紋章，根據媒體報導，係屬於撒旦嘅紋章！」老闆娘再次把手上的酒一飲而盡，才再次說話。

「當時社會上面再次出現左好多質疑天主教嘅聲音！為左平息呢D聲音，教會派左人去搵果位隱退左嘅神父，詢問返當日究竟發生左咩事！果位神父終於講返，佢地果段時間，代入左當年俾人逼害嘅傳導士角色，感受佢地當日嘅心情！而且，就連俾人殺嘅痛楚，俾煙整到窒息，每一幕都真實咁呈現係佢地嘅身上！唯一不同，就係佢地經歷左一次之後，仍然係生存嘅！據神父所講，就喺經歷左666次死亡嘅經驗之後，一個傳導士出現，並聲稱可以拯救佢地！佢直覺上知道呢個係魔鬼嘅化身，所以無應承佢！」

「咁其他人呢？」阿奶問。

「唔清楚，因為果位神父已經好難維持意識，只能夠勉強拒絕誘惑！不過，按照之後其他人都自殺嘅情況嚟睇，佢地好大機會抵抗唔到誘惑，應承咗魔鬼嘅約定！但魔鬼點會真係拯救佢地，最終都只係想奪取佢地嘅靈魂！而隱退果位神父，喺知道左其它人自殺之後，佢覺得自己都有責任，因為喺佢帶其它神父進入大三巴，所以……最後佢都自殺埋！」

「點解……點解就唔可以真誠咁相信祂！」阿奶小聲地說了這一句，在一旁聽到的我，只能默默的待在她身邊。

「信任，比起想像中更加困難！最終，教會派出左駐守喺唔同地方嘅資深神父，喺大三巴附近進行左一次驅魔嘅儀式！有無成功驅魔就無人知啦，不過之後大三巴嘅怪事的確少左嘅！但係，有好多人都質疑，嗰次嘅驅魔，其實只係一場Show，為左消除一D質疑嘅聲音，而做嘅一場戲！而去到今時今日，亦都經常傳出，大三巴附近會見到D傳導士，又或者有人會神秘失踪，再度現身後失去信仰嘅傳聞！所以，我勸你地都係考慮清楚，盡量唔好夜晚靠近大三巴會好D！」

我們聽完後，都面面相覷，認真思考著老闆娘的說話。

「多謝你提醒，不過，唔駛擔心，我地唔會有事嘅！同埋，只要保持信仰嘅心，我相信就算真係遇到魔鬼，都唔會有事嘅！」阿奶堅定地說。

「你咁有信心係好事嚟嘅！而且，果D都只不過係傳聞者，依家都有好多人會夜晚去大三巴，我相信都無事嘅！好啦，都唔阻你地啦，希望你地喺澳門玩得開心啦！D酒，就當我請你地飲架啦！」

老闆娘說完後，我們向她道謝，之後，她便回到一樓了！
但在她離開的時候，我突然感到一股奇怪嘅邪惡氣息，在樓梯的位置傳來，我回到一看，只見老闆娘慢慢的走下樓梯，而那種邪惡的感覺，卻已消失不見了！

「奇怪......唔通係錯覺？」我心裏雖然不安，但亦只能安慰自己是錯覺罷了！

「好啦，咁我地不如行啦，我都想去睇下夜晚嘅大三巴，應該會幾靚！」阿奶像是回復了平日的態度，但......總感覺有哪裏不對！

「好啦，依家都係八點過D，去完大三巴我地再去食糖水啦！」冰冰提議。

大家決定好後，便馬上結帳離開餐廳了！
只是，在我們離開餐廳後，發生了一件奇怪的事情！
如果我們遲點離開，說不定也不用經歷之後的怪事了！

推一下

推～

陳生，等你去大三巴哦

我回到一看 巴打手快打錯字

訓前一推

（九）

餐廳內，店員都亂作一團，因為他們發現，老闆娘竟然暈倒在辦公室內！

「老闆，老闆！你無事呀嘛？」店員A嘗試喚醒老闆娘，而老闆娘亦慢慢開始清醒過來。

「咦？點解，我會訓咗喺地下嘅？發生咩事？」老闆娘像剛從宿醉中清醒過來，對眼前的景像感到陌生。

「老闆，頭先你同上層D客人傾完偈，落返黎之後就暈咗啦！」店員A解釋。

「我同客人傾偈？唔得，我個頭好痛！我淨係記得返到嚟鋪頭之後，介紹咗D酒俾佢地，之後我就無咗記憶啦！」老闆娘痛苦地按著額頭。

「老闆你不如休息下先啦，我倒杯水俾你飲！」店員B離開了辦公室。

「係呢，果班小朋友去左邊呀？」老闆娘說。

「頭先聽到佢地好似去左大三巴果邊影相！」店員A說。

「大三巴？點會咁……希望佢地無事啦！」老闆娘按著頭說。

或許，老闆娘早一點清醒，便能阻止子鋒他們去大三巴。
又或許，子鋒他們多留一會兒，便會放棄去大三巴的想法！
只是，一切也只是假設而已！
大概，命運就是要他們經歷這一切吧！

「哇！子鋒你睇下，呢度就係老闆娘講嘅玫瑰聖母堂啦！夜晚原來咁靚架喎！」阿奶拉著我到聖母堂前自拍，剛才在她身上出現的違和感，仿佛全不見了！

「係……係喎，真係好靚喎！」我看著這聖母堂，本應是漂亮而神聖的地方，不知為甚麼，竟給我一種不寒而慄的感覺！

「唔知仲有無開呢？」阿奶走到入口處，想嘗試推開大門，結果當然是推不動！

「咁夜咩都閂左啦，你想睇嘅話，我地呢兩日抽時間再過黎啦！」我走到她身旁說。

「唯有係咁啦！咦……呀！！！！」阿奶無奈地回應，只見她抬頭看著我時，忽然臉色一變，然後大叫起來！

「做……做咩呀？無野呀嘛？」我即時抱著她，用手輕撫她的背，使她冷靜下來。

「上……上面……」她用顫抖的聲音說，右手則指向聖母堂的上方！

我懷著不安的心情抬頭觀看，卻看不見任何怪異的東西！

「上面無野喎？你頭先睇到D咩呀？」我安慰她。

「無野？」她慢慢抬頭察看，臉上由害怕的神色，轉變為難以置信的神色。

「無……無理由架，頭先我明明見到……」她慢慢鎮定下來，口中則喃喃自語著。

這時，其他人也來到我們身旁。

「做咩呀，發生咩事呀？」冰冰問。

「係咪子鋒非禮你呀？」雷少在這時問這種問題，立即被冰冰重重的打了一拳。

「無……無呀……應該係晏晝唔舒服，搞到有D攰者！」阿奶說。

「咁不如早D返酒店休息啦！」我緊張的說。

「唔駛，都嚟到啦，梗係去埋大三巴影相先啦！我無事喎！」阿奶偷瞄了聖母堂的上方，像要再次肯定甚麼似的！

「咁好啦，如果你真係太攰就要出聲呀！我地仲有兩日時間架！」我對阿奶說。

「得啦！好，我地去大三巴繼續影相！」阿奶說。

我們離開聖母堂時，在聖母堂最上方的十字架上，正站著一個身穿傳教士服裝的物體監視著我們的行動！

我和天賜同時回頭察看聖母堂，但那傳教士早已消失不見，我和天賜就這樣帶著一絲的不安來到大三巴前面的梯階！
雖然時間已經不早，但這個地方仍然還有不少遊客在拍照。

「估唔到仲有咁多人影相呀，我地行近D去影相囉！」阿奶拉著我走上梯階。

「唔好走咁快呀，小心D呀！」我對阿奶說。

然後，我們在梯階上拍了好幾張照，我便提議離開這裏了，畢竟有種不安的感覺，不斷纏繞在我心裏揮之不去！

「唔好啦，都嚟到，梗係上去睇埋大三巴啦！」阿奶拒絕離開。

「其實都無咩好睇啦，咪又係一堵牆！」我只想快點離開。

「咁又唔係呀咁講喎，大三巴除左係景點之外，上年仲列入左聯合國世界文化遺產！而且喺附近嘅舊城牆遺址都係世界文化遺產嚟架！最重要係，聽人講喺大三巴前面影返落去廣場度，個景係好靚架！」冰冰突然插進我們的對話，看來還是要走上去的了……

「好啦，咁我地一齊上去啦！唔好分散呀，陣間碌左落黎無人救到你地架！」天賜突然說話，並強調不要分散開來。

這樣也好，總比她們在我們不為意期間，偷偷的跑到大三巴前。

來到大三巴前面，看著這曾經的大教堂遺址，我仿佛能感受到那時教堂的氣氛了！
而阿奶來到這裏後，只見她默默走近其中一道牆壁，我趕近跑到她身旁來陪伴她！

阿奶凝視著眼前的牆壁，她忽然把眼睛閉上，然後把右手貼在牆壁上，不知道是在祈禱還是幹些甚麼。
我在她一旁觀察著她，只見她突然開始流淚！

「阿奶，你無野呀嘛？」我嚇得慌了，不知道應該怎麼反應。

「子鋒？我……我無野呀，我都唔知點解會喊架？不過當我嚟到嘅時候，我好似感受到當時傳教士嘅內心，感覺到佢地嘅熱誠，感受到佢嘅所受嘅逼害，感受到佢地變得無助！而我亦好似明白，點解佢地會懷疑佢地嘅信仰！」阿奶說話時，她的雙眼變得空洞，死死的盯著牆壁說話，明明她的人還在這裏，感覺卻隨時會消失不見似的。

我緊緊的抱著她，只見她好像有點錯愕，像猜不到我會突然抱著她！

「雖然我唔係咩教徒，亦講唔上有咩信仰！但我認為，如果一樣野係正確嘅，係應該堅持到底，唔應該隨便質疑佢嘅！雖然正確唔等於會有好嘅回報，但堅持正確嘅事到最後，總比起中間改變原則，做一D違背良心嘅事，會快樂得多！所以，我覺得果D傳教士，並無懷疑到佢地嘅信仰，反而直到最後一刻，都選擇佢地所相信嘅野！佢地應該唔會有遺撼！」

我想起了拉斐爾對我的說話，要我支持阿奶，使她的想法能堅定下來！
雖然不知道這番說話能起到多少作用，但作為她的男朋友，這點事情還是能夠做到的！

「子鋒……多謝你！」阿奶伏在我的胸前，眼淚流得比之前更誇張，我……真的有幫到她嗎？

「喂！你兩個做咩係度親熱呀，仲有其他人睇住架！過嚟一齊影相啦，都夜架啦，影埋相就走啦！」雷少對我們說。

「得啦，就過嚟！點呀，你感覺好D未？」我輕撫著她的頭說。

只見她深呼吸了一下後，輕輕的離開了我懷抱，本應流著眼淚的雙眼，不單停止了流淚，還回復了神采！
「我無事啦！好啦，我地去影相啦！」

拍好照後，我們準備離開。
「你兩個頭先做咩喺上面偷情呀？」冰冰笑說。

「無呀，邊有喎！」阿奶嘟起小嘴回應。

「扮咩嘢呀！不過下次偷情還偷情，睇下有無人呀嘛，頭先喺你地附近，有個傳教士係度架，不過隔咗一陣就唔見咗，應該係頂你地唔順！」冰冰繼續取笑我們。

「咩喎？真係有人架？」阿奶臉上泛紅。

我本應就這樣欣賞著阿奶的臉容才對，但冰冰的說話，卻把我的注意力奪去了。
我回頭看著大三巴，真的看到一個傳教士衣著的人站在那裏，而且，我還感到他露出了不悄的神情。

你別問我怎麼能看到他的神情，總之我就是有這種感覺！
我擦了擦眼睛，想再看清楚時，那人已消失不見了！
又是該死的幻覺嗎？還是說真的有些古怪的東西一直跟著我們？

「子鋒，你望咩者，都話個傳教士走左囉！唔駛驚喎，佢無偷影你地放上網喎！」冰冰以為我正在擔心被別人看到我和阿奶，但……算了，這種事也不適宜在這裏說出來！

「係……係呀，諗住如果係偷窺狂嘅話，就即刻報警做個良好旅客呀嘛！話唔定之後澳門政府會頒個獎俾我，等我以後可以免費搭船嚟澳門，幫佢地捉晒D偷窺狂！」

「算罷啦你！」冰冰和雷少同時說。

然後，我們便離開大三巴，準備回到酒店了！
總算，這奇怪的一天能結束了！

但，我們真的已經平安渡過這天了嗎？

推係有價值嘅，我出多左一話

感謝你，有新一話了

啱啱寫好大三巴

唔該晒絲打
我D proof reading真係差到呢

唔知你訓咗未，未訓有新一話睇

去到陌生地方其實真係幾驚出夜街
但係晚黑先多嘢玩 例如台灣
不過去旅遊真心要小心

夜晚先多野玩架嘛
不過澳門夜晚除左賭場，想睇下景都無

唯有去食食食

今日比較忙，宜家推

（十）

「記住呀，酒店有包早餐架，聽朝九點鐘落去食早餐呀！」冰冰說。

「吓！咁早？」雷少和我都面有難色。

「唔早架啦，聽日我地朝早會去媽閣廟！之後再去鄭家大屋睇下，同埋試下澳門嘅小食香蕉仔啦！」阿詩解釋。

「哦，咁好啦！聽朝等你地叫醒我啦！」我笑說。

「好，咁早D休息啦！」

我們各自回房，準備結束這一天！
但......當然不會就這樣結束了吧！

各自洗好澡後，我們當然把握機會，來個深宵夜談了吧！

「好，準備訓啦！」天賜說。

「痴線啦，十一點未夠，咁早邊訓得著呀？」我說。

「吓？咁呀，你地睇陣電視先囉，我眼訓，訓先！」天賜正想躺到床上，我和雷少當然不會放過他。

「喂，唔好扮晒野呀！起身講兩句先！」我說。

「三個男人有咩好講呀？」天賜說。

「就咁梗係無野好講啦，你地睇！」雷少打開冰箱，拿出了數罐啤酒。

「你幾時買架？點解我地完全唔知？」我問。

「你咪理啦，難得我地出嚟玩，天賜你又就嚟去外國讀書，梗係抽D時間吹下水先啦！唔好講咁多，飲杯先！」雷少把酒分給我們。

「嗱，聽朝起唔到身俾人打唔關我事呀！」天賜說。

「得啦！飲杯啦！」

我們碰杯後，馬上大口喝了一口啤酒。

「明明啤酒咁鬼苦，以前真係一D都唔識得欣賞！但唔知點解，大大下，依家又覺得果種苦味接受到，仲覺得甘甘地，幾好味添！」我說。

「人大咗就係咁架啦！你估仲係細佬果陣咩，汽水係好飲，但就係少咗D感覺！」雷少又喝了一口啤酒。

「時間真係過得好快，啱啱識你個死仔包果陣，都仲係啱啱升中一！點知轉眼間已經中學畢業！唉......真係有D唔捨得！」天賜少有的說出這種感性的說話來。

「你講起又係喎，時間過得真係好快！仲記得果陣係學校撞鬼，好在有你同你老豆，當然仲有阿詩啦，我先好好彩咁無事！」我也開始回憶起來，也感到有點感慨。

「喂，你兩個唔好無啦啦進入回憶模式先得架！我完全搭唔到嘴囉！講下其他話題啦！」雷少在一旁不滿的道。

「好，但係三個男人有咩傾？」天賜說。

「男人間嘅話題，不外乎都係果D架啦！你同阿詩......今朝究竟發生咗咩事？我見佢個樣甜到呢！」我箍著天賜的脖子，要他交待發生了甚麼事情。

「放......放手啦！透唔到氣啦！無講D咩囉！」天賜說。

「唔好扮嘢喎，我都見到阿詩好似輕鬆晒咁，你究竟做咗D咩？教下兄弟點樣冧女好喎！」雷少也咬著天賜不放。

「好講啦吓，如果唔係我依家打俾阿詩問架！」我作勢拿起房間的電話。

「唔好搞佢地啦，咁鬼夜！我無做D咩囉，我係同佢求婚Ja嘛！」天賜喝了口酒，滿不在乎地說。

「求婚？！」我和雷少同時大叫出來。

「細聲D啦！陣間俾人投訴我地呀！」天賜掩著耳朵說。

「怕咩者，隔離咪又係阿詩佢地！衰仔你幾時決定求婚架？點解我一D都唔知架？仲有，點解你花又無戒指又無都求到婚架？係咪靚仔有優惠唔駛搞咁多野呀？」我連珠爆發地問。

「你冷靜D先！求婚呢樣野，其實當我知道我將會去外國讀書果陣，已經決定左架啦！不過我都猶豫左好耐，始終我地咁後生，我又要離開佢幾年......所以就算係呢一刻，我都唔知咁做係啱定錯！」天賜少有地露出擔心的表情。

「姑且唔講啱定錯，我淨係問你一件事！你鍾唔鍾意阿詩？」我搭著他肩膊說。

「鍾意，梗係鍾意啦！其實中一第一次見佢果陣，我已經對佢有好感架啦！」

「咁咪得囉！啱又好錯又好，有D嘢你唔做，係呢世都唔會知答案！最緊要係順應自己嘅心意！仲有，你記唔記得你老豆第一次見到阿詩，已經話你同佢係命中注定嘅一對！雖然你老豆成個維園阿叔咁，又成日亂講，但我都覺得你同阿詩係注定一齊嘅！最重要係，你兩個都係果種知道目標就會衝嘅人，就算你係靚仔，阿詩係靚女，都唔會有好多人頂得順你兩個嘅性格架！」

「子鋒......多謝你！你講嘅都好啱！不過......」天賜看著我的眼睛說。

「不過咩呀？我講過我唔係基架！」我被他的眼睛看得渾身不自在。

「不過你後面講性格個部份就係多餘嘅，唔該你注意下！」原來天賜看著我的眼睛是為了分散我的注意力，我的肚子吃了重重的一拳！

「不過天賜你真係勁，可以咁決斷咁求婚！嚟，飲杯，當係祝你求婚成功！」雷少說罷，我們又舉杯暢飲。

「咁雷少呢，你同冰冰點呀？有無信心同佢一齊升到大學呀？」我問。

「我就算啦，讀書真係唔啱我，我估我應該讀埋中七就出嚟做野架啦！好在冰冰唔會嫌棄我，我都決定做幾年野之後就同冰冰結婚，組織一個幸褔嘅小家庭就得啦！咁子鋒你又點呀，同阿奶進展成點呀？」雷少反客為主。

「我同佢？幾好呀，咪又係咁！」我支吾以對的。

「算罷啦你，我睇你同阿奶都無乜進展架啦！拍左幾個月拖都無乜改變咁！」雷少說。

「唉，你估我想嘅咩？我雖然英俊瀟灑加上玉樹臨風者，但拍拖呢D真係第一次！一時三刻好難適應個關係唔同咗架嘛！不過，我覺得今日嚟左澳門，同阿奶真係有D改變，我覺得我知道應該點同佢相處啦！」我充滿鬥志的說。

「咁咪好囉！」雷少說完後，又拿出了三罐啤酒，分給我們。

「不過，我想問你地，今次嚟澳門係咪都有D怪事發生咗？」雷少放下啤酒，認真地問。

我和天賜互相對望，也知道紙總是包不住火的！

「無錯，雖然你應該無咁易感覺到，但的確係有D怪事發生咗！」

我對雷少說，然後跟他說出，中午時在氹仔那邊所遇到的怪事！

「哇，你條友仔，原來晏晝發生過D咁嘅事！唔怪得阿奶好似有D奇怪咁啦！估唔到你又撞到呢D大鑊野！」雷少說。

「唔駛擔心喎，我出發之前，天命叔已經同我講左，我唔會好似上次咁危險架啦！不過，我比較擔心阿奶者！」我歎了口氣說。

「係喎，頭先喺大三巴，係咪發生咗D咩事？我隱約感覺到有D奇怪嘅氣息，但又唔肯定！」天賜問。

「果然你都感覺到！我喺玫瑰堂同大三巴都感覺到有D奇怪！而阿奶都有少少奇怪，玫瑰堂果度佢突然間大叫，之後去到大三巴又掂實大三巴，仲喊住話佢感覺到果D傳教士被逼害嘅畫面添！而最古怪係，臨走嘅時候，我真係見到有一個傳教士衣著嘅野，企左喺大三巴前面望住我地！諗起都有D心寒！」我回想起那個傳教士，真的感到有點不寒而慄！

「但......會唔會真係幻覺Ja？始終你晏晝搞左單大鑊野，攰得滯出現幻覺者......可能......或者......應該係......」雷少本想安慰我，但他說到最後，似乎也認為這是不可能的事。

「算啦，船到橋頭自然直！你聽日用手印幫阿奶保持心境澄明，應該無事嘅！同埋聽日我會叫阿詩俾定張平安符佢，應該唔會有事嘅！」天賜安慰我。

「希望無事啦！」我把手上的啤酒一喝而盡。

「好啦，早D訓啦，聽朝起唔到身俾佢地打唔關我事呀！早抖啦！」天賜說完後，把東西執拾了一下，我們便躺在床上睡著了，希望明天不會再遇到奇怪事吧！

就在我們關燈睡覺的時候，阿奶她們也準備就寢了。
當我們都徹底熟睡時，我和阿奶竟然都夢到同一個夢境，聽到同一種聲音！

原來，我和阿奶的晚上，才正式開始！

同阿奶夜晚運動

諗起都

死啦，睇完巴打講大三巴之後，我24晚仲去唔去好

梗係去啦，24號我驚你逼到行唔到過去

不過唔知果啲係人定係......

舊讀者留名😂

（十一）

我本應是跟天賜和雷少一起，在酒店裏熟睡著的。
但......當我突然恢復了意識時，竟發現身旁的環境都是一片白濛濛的，四周不存在任何東西。

我漫無目的在這一片迷霧中走動著，卻甚麼也看不見、甚麼也找不到！
就在過了一陣子後，我大慨能猜想得到，我身處在甚麼地方！

我應該正身處在我的夢境裏！
畢竟，之前曾經多次被靈魂入侵我的夢境，再加上，在小詠仍未失去力量的時候，她也經常闖進我的夢中和我溝通，甚至因此拯救了我的性命！

但......這次的夢境很特別！
因為......我完全找不到任何東西！

而且，想必有發夢經驗的人也知道，當你在夢中察覺到自己正在發夢的時候，往往能夠很快清醒過來！

「奇怪！點解會咩都無？咁我點樣先可以醒返？」

我嘗試以降伏心魔指印使自己的心神鎮靜下來，但看來這招並不管用！
突然，我隱約的聽見，在迷霧的深處，傳來很微弱的哭泣聲！

微弱得只要我呼吸得稍為重一點，便會掩蓋了這哭聲！
我定下神來，慢慢的朝著聲音的來源進發！

我把腳步放得很輕，輕得連一點聲音也不會發出，生怕一點聲音也會嚇跑那哭泣聲的主人。

我慢慢的接近哭聲的來源，從可見的距離中，我看見有一名女性正跪在地上哭泣著！

這背影看起來有點面熟，是小詠嗎？感覺又不太相似。

我繼續靠近她，才發現她是誰，她不就是阿奶嗎！

「阿奶？」我忍不住發出聲音。

「邊個？」聲音有點顫抖，大慨是在害怕吧！

「我係子鋒呀！」

我思考著為甚麼阿奶會在這裏出現，這不是我的夢境嗎？
還是說，又是甚麼靈體在假扮她？

「子鋒？你真係子鋒？」她轉過頭來看見我，一臉難以置信的樣子。

「我係子鋒呀，你係度做咩呀？」我暗暗運起劍指，如果她突然發難，我也可以作出反擊。

「無可能，我明明係發緊夢，點會咁……」阿奶露出難以置信的表情。

相信這時我的表情也不遑多讓，這是怎麼一回事，阿奶也在發夢？
而且我們還在同一個夢境中？

我應該裝作自己是她夢裏的角色……
還是採取主動才好呢？

「無理由架，我真係咁掛住你，掛到連發夢都見到你？」她把手放到我的臉上，用疑惑的眼神看著我。

被她突如其來的觸碰，我即時感到紅都面晒，眼神朝其他方向望去。

「哈哈，個夢又幾真喎，子鋒真係會咁怕醜架！」她微微的笑了起來，真可愛！

「咩者，你突然間掂過嚟，係人都會面紅架啦！」我反駁說，管它是夢還是甚麼，我就跟平時一樣就好，反正夢是可以沒有邏輯的，我就做回自己吧！

「點解你識答我架？呢度究竟係夢定係邊度呀？」阿奶被我嚇到的模樣，我實在很難相信這是我在夢境裏幻想出來的樣子！

「現實又好，夢又好，我都會陪喺你身邊！」我抱著她，希望這樣能安撫她的心情。

「子鋒……」阿奶抬頭看著我，大慨是感動了吧！

突然，四周白濛濛的環境突然出現了變化，一些景像出現了！

「子鋒，你睇果邊，係大三巴呀！果然呢個真係夢嚟！」阿奶指著突然出現的大三巴，反而開始鎮靜下來，大慨她真的相信這是夢境了吧！

「呢個梗係夢啦！唔係夢唔通係現實咩，傻瓜！」我輕撫著她的頭，卻不斷警戒著四周，有種非常不詳的感覺在四周漫延著。

「我地不如周圍行下啦，反正都係發夢！今日同佢地一齊，都無咩時間二人世界！」阿奶笑起來的樣子真的很甜美啊，要不是這種狀態，我早已跟她到處逛了！

就在我思考如何回答她的時候，四周的環境再次起了變化！
在前往大三巴的梯階上，出現了為數不少的人，數目大慨也有一二百人吧！
各人手上也拿著些疑似武器的東西，不斷向上前進！

「果D係咩人嚟架？」阿奶被突如其來的人群嚇了一跳，馬上緊緊的抱著我。

「我……我都唔知！」我在腦內有了些許的想法，但……真的是這樣嗎？

我跟阿奶繞過那些人群，在旁邊的位置走上大三巴，想看清楚究竟發生甚麼事情！
當我們繞過人群時，那些人仿佛看不到我們般，完全沒有理會我們。

「子鋒，你望下大三巴！」阿奶驚訝的道。

我朝著大三巴望了一眼！

「點……點會咁？」

我只所以如此驚訝，因為，在我眼前的大三巴不只是一堵牆，而是一個完完整整的大教堂模樣！

就在我們還在驚訝之際，那些逼近大三巴的人，也來到大三巴的門前！
而在這群人中，有一個像是領軍人物的傢伙站在最前的位置，他手持著火把，面對著以鐵鏈鎖著的大三巴大門，像想做些甚麼似的！

「子鋒，呢D係咩人嚟架？佢地喺度做咩呀？」阿奶緊抱著我不放。

我還沒有來得及回答，只聽見那領軍人物突然開口，帶領著群眾在叫喊口號！

領軍人物說一句，其它人也跟著他大喊。
「邪魔歪道！」 「邪魔歪道！」
「欺騙市民！」 「欺騙市民！」
「滾出澳門！」 「滾出澳門！」
「還我安寧！」 「還我安寧！」

接著，群眾發出不同的叫喊聲，雖聽不清楚他們在說甚麼，但他們強烈的情感不斷傳過來，仿佛感到他們對這宗教的不滿，已經到達臨界點，像隨時要爆發出來！

只見那領頭人物高舉右手，所有人即時停止了叫喊！

「我地已經忍夠你地，一群西洋鬼子想對我地傳播有毒嘅思想！今日如果你地唔走，唔好怪我地唔客氣！點火！」

四周的人馬上把手上的木棒點燃，一時間大三巴前變得火光紅紅，好不奪目！
然後，只見一群人在大三巴四周不停潑上一些不明液體，大概是火水來吧！

「一分鐘，一分鐘之後你地唔出嚟講清楚，我地就燒咗你地個爛鬼教堂！」

群眾再次開始起哄，仿佛在倒數著教堂的毁滅！

突然，教堂的門被慢慢的打開了，一名身穿黑色神父服的人從教堂內走出來。
叫囂聲一下子都停止了，那名神父慢慢的走到那領軍人物前。

「你地點解要聚集喺呢度？」神父開口說話，那帶有濃重西方口音的中文，聽起來頗為親切，只是眼前的人群看來並不受落！

「死鬼佬唔駛講咁多啦！我地嚟趕你地走嘅！你地肯走嘅話，我地仲可以放過你地，不過你地要即刻離開澳門！唔好再入嚟澳門搞事！」

「我地唔係嚟搞事，我地係嚟幫助你地，只有神可以幫助你地，帶你地去真正嘅樂土！」

「我呸！你地呢D死鬼佬，入侵我地國家都算啦！仲好意思話嚟幫我地！幫個屁呀！」那領頭人物吐了一口口水到神父臉上，四周的人立即叫好！

神父卻絲毫沒有發怒，他只是輕輕擦掉臉上的口水，便繼續說。

「我明白你地嘅感受，戰爭係唔好嘅！無論係東方人定西方人都好，大家都係罪人，只有承認自己有罪，回歸神嘅懷抱，先可以真正贖罪，得到真正嘅快樂！」

這番話一說出來，即時引起群眾的憤怒。

「你地先有罪！」
「走啦！唔好再喺度搞事！」
「邪魔歪道！走呀！」

領頭人物高舉右手，使群眾都安靜下來！

「我最後問你一次！死鬼佬，你地係走！定係唔走！」
他拿出一把菜刀，架在神父的頸上。

只見神父眼中毫無懼色，閉起雙眼，默唸著經文！
「願主寬恕你們，阿……」

神父還來不及完成禱文，利刃已從的脖子狠狠劃過，一道鮮血灑出，拉開了這場血腥洗禮的序幕！

目睹這一幕的我，不禁倒抽了一口涼氣，想不到人性可以如此可怕！
而阿奶早已掩著她的嘴巴，眼淚不斷從她的眼眶裏流出！

「大家唔駛再同呢班西洋鬼子客氣！殺入去！」領頭人物右手一揮，所有人都衝向教堂！

只見教堂大門慢慢的移動，在人群來到前，總算徹底的關上了！

「可惡！開門呀！你班仆街洋鬼子！」
「出嚟呀！」
「食屎狗，滾出澳門！」

眾人的情緒找不到渲洩的渠道，只能不斷衝擊著教堂的大門！

「大家走開！唔駛再對班西洋鬼子留手！放火燒死晒佢地！」

「唔好呀！」阿奶忍不住大叫，卻阻止不了事情的發生。

一把又一把的火炬，早已扔到教堂的前面，火勢轉眼間已變得一發不可收拾！
在一旁的群眾，比我見到的惡靈還要邪惡！
對著這熊熊烈火露出詭異的笑容！

而更恐怖的，就是少數的人，拿著那神父的屍體在暴打著，仿佛這樣才能釋放他們的怒氣！

我和阿奶看著這些人把那神父的手指和腳指都砍了下來！
最後，把神父的屍體丟進火炎中，誓要把他燒得一點也不剩下來！

我感到胃部在翻滾著，仿佛要把所有東西都吐出來！
而阿奶比我稍好，因為她已經暈倒過去，再也看不見眼前的情況了！

這如果是夢境，究竟何時我們才能清醒過來！

我會加速架
雖然我日日都咁講

好有代入感 推

加速加速

正！！

近排新工好忙 冇時間上嚟

宜家推一推

澳門鬼故應該唔難代入

寫得勁慢

轉新工忙啲都正常嘅
多謝你仲抽時間推

溫書溫到宜家
推一推先

推，個故有dd Dan Brown feel

舊讀者留名
由紅衣女開始追
不過改左名你應該認唔到我

（十二）

那些人群對著燒得火紅的教堂，不斷恥笑著。
原來人類，是可以做出這種如此可怕的事情！

我扶著阿奶，看著眼前這一幕，心裏感到毛骨悚然！
四周的環境，突然變得很模糊！

「今次又想變到點？」我扶著阿奶，緊張的觀察四周的變化。

重新出現在我眼前的，是被大火燒得破破爛爛的大三巴！
然後，我看見有一群人，慢慢的走進大三巴裏！

我感到，這些畫面，應該是想把一些訊息帶給我們。
我只好背著阿奶，和那些人一起進到教堂裏！

當我踏入教堂的一瞬間，我看見剛才那些人，正四處尋找著甚麼！

「老大！搵唔到佢地D屍體喎！」其中一人對著當天那領頭人物說，就姑且稱他為老大吧！

「哼！呢班西洋鬼子真係狡猾！派個神父出嚟送死，其他人就承機逃走！」老大不忿地說。

「但係呢度唔似有地方可以走喎？」手下A說。

「無可能，肯定有地方嘅！你地全部人仔細搜下，一定有D咩秘道！上次單野，搞到我地D手足俾警方拉左，我地一定要為佢地報仇，殺晒果班西洋鬼子！」老大一聲令下，所有手下四散開來，看似要把整個教堂都翻轉似的。

「老大！呢邊有發現！」只見一名手下在禮拜堂一旁的小房間探頭出來。

在場十多人馬上聚集到那房間中，我也背著阿奶來到房間。
雖然房間經歷了大火的蹂躪，但其中一個角落，明顯受到的火害較小，大慨是用一些防火物料所造的吧！

「老大，就係呢度啦！呢個壁爐位置特別乾淨，同埋我地發現入壁爐後面係空心嘅！」手下A報告。

「好！你地，快D拎野嚟打爛道牆！佢地一定匿埋喺入面！」

把牆壁敲破後，出現了一個正方形的洞，大小足以讓一個成年人通過！

「哼，西洋鬼子，終於搵到你地啦！你，拎埋個火把入去睇下咩環境！」

手下A聽到吩咐後，離開了房間，然後拿來了一個火炬，進入到洞中！

「老大，入面好大呀！我向前行左一陣都見唔到盡頭，睇嚟真係可以通去其他地方！」手下A在洞內報告！

「好，應該係呢度啦！其他人，拎齊武器，一齊去消滅呢班西洋鬼子！」眾人一哄而散，現場只餘下老大和手下A在鎮守著，像要避免被那些傳教士乘機逃跑似的！

我襯這個時間進入洞內，發現洞內除了非常寬闊，而且牆上更有不少微小的洞，大慨是用作通風之用吧！

我慢慢的沿著通道向前走著，走了大約五至十分鐘，我來到通道的盡頭，才發現是一條死路來的！

「吓？唔係卦，行咁耐你話我知係死路？係咪有咩機關架？」我放下阿奶，在四周觀察著。

我模仿那些手下，在牆上敲打著，發現有一個位置的牆身是持別薄的！
我背起阿奶，不斷摸索著牆壁！

那牆壁突然被我推動了，原來是一道旋轉的石門！

石門背後，又是一條長長的通道，而通道的盡頭，是石造的梯階，我慢慢的爬上梯階，來到了一扇普通的門前。

推開門後，是一個非常龐大的空間！
在牆的上方，是一個十字架，而房內則擺放著很多的長椅，四周則放滿一些天使的雕像，感覺就像真實的禮拜堂一樣。

而在這個空間裏，只見有十多名的傳教士正聚集在這裏。

他們也跟外面那些人一樣，完全看不到我和阿奶！
我再靠近一點時，發現他們正在爭吵！

「點搞架你地，點會整唔見條鎖匙架？」傳教士A用不滿的語氣說。

「依家點算呀，我地無左條鎖匙，無辨法打開呢道門走架喎！」傳教士B說。

「最衰都係你地啦，聽神父講留喺教堂！搞到依家走又走唔到，班人殺到嚟嘅話，我地都會無命架！」傳教士C說。

然後一眾傳教士在互相爭吵著，那種互相推卸責任，你爭我吵的模樣，跟那群民眾，跟我們政府的官員，又有何分別！
看來，傳教士也不被普通人來得崇高，重要的還是內心如何吧！

「死梗啦！我地呢次死梗啦！呢度D野食都食得七七八八，就算佢地搵唔到我地，我地都一定會餓死喺呢度！玩完啦！玩完啦！」傳教士A抱著頭，接近崩潰的說。

此時，一位沉默了許久的傳教士開口了！

「夠啦！你地知唔知自己喺度做緊乜野呀！」

「詹姆士傳教士......」眾人看了看這位名叫詹姆士的傳教士，然後都低下頭來。

「我地傳教士，係遵從神嘅旨意，向世人傳達正確嘅信息！當初我地決定成為傳教士，就係希望增進世人生命嘅福祉！我地應該比世人都要無所畏懼，因為我地都係緊隨神嘅旨意行事！我地應該要效法耶穌，即使要犧牲性命，都要盡我地嘅能力，令世人醒悟！但你地依家做嘅野，通通都唔係神所願見嘅！」

詹姆士說完後，一眾傳教士臉上發紅，仿佛為他們剛才的行為而感到羞恥！

「我明白依家嘅情況非常危險，但就因為呢種情況，我地應該更加倚靠神、相信神，等佢帶領我地走過死蔭的幽谷，也不怕遭害！我地都係神嘅兒女，嚟，我地一齊嚟讀經、祈禱！我相信神會看守住我地！」

詹姆士說完後，便帶領著其他傳教士，對著室內的十字架跪了下來，開始進行禱告！

老實說，雖然我不是教徒，也不是特別相信神的存在！
但此刻的畫面，也不禁讓我感到安詳，仿佛任何不好的事情，也不會發生在他們身上似的！

但......現實卻不是這樣！
就在他們專心禱告期間，外面那群人終於搜索到這個地方了！

數十人的腳步聲，不斷從門外傳來！
除了詹姆士外，其餘傳教士從祈禱的狀態中站了起來，不安的看著門的位置！

「砰！砰！砰！」在數聲巨響後，那扇門被那些人撞破了！

「死鬼佬！仲搵唔到你地！」第一個踏進來的，正是那群人的老大。

接著，在他身後出現了差不多二十人，每人手上不是拿著火炬，就是拿著武器！
看到這一幕，相信誰也明白，接下來這些傳教士，將會受到怎樣的對待！

「哼！雖然場火燒你地唔死，但今日我地搵得到嚟，你地就唔駛旨意走得甩！」老大說完後，身後的手下都齊聲叫好。

那群傳教士沒有回話，只是臉露懼色的看著這些人，身體都禁不住發抖！
而在這一片喧鬧聲中，只有詹姆士一人，像聽不到任何動靜似的，仍跪在地上禱告著！

這一行徑把傳教士外的人都惹怒了，紛紛叫囂著！
老大舉起右手，示意眾人靜下來。

他拿持著一把菜刀，慢慢的走向詹姆士！
然後，他把刀架在詹姆士的脖子上，對他說！

「死鬼佬！呢次連神都保你唔到架啦！唔想死嘅就唔好再喺度整古做怪，即刻起身！」老大充滿威嚴的說，身旁的傳教士只能眼睜睜看著這一切。

而詹姆士即使在這種情況下，仍然像聽不到般，繼續他的禱告！
這下子，老大被徹底激怒了，他不會就這樣殺了詹姆士，他要使詹姆士的身心都折服，徹底顛覆他的信仰！

老大在停頓了一會後，臉上露出了笑意，他慢慢走向他的手下，在他們的耳邊吩咐著甚麼似的！
那些傳教士雖然感到有點奇怪，但他們也只能效法詹姆士，在心中禱告從而安撫心中的不安！

然後，那些手下們，強行把詹姆士拉了起來，要他站在十字架下，面對群眾！
而詹姆士也沒有抵抗，只是任由他們擺佈著！

而其他傳教士，則被其他手下拉到一旁，然後被輕聲的告知了一些事情。
那些傳教士在聽到那個事情後，臉上的神色變得氣憤，繼而變得不安，最後又變成失望！

把這一切看在眼裏的詹姆士，雖猜不透這些人的企圖，但看見其餘傳道士失去信心的臉容，他認為自己必需做些甚麼才可以！

「大家聽我講，我地遵從神嘅旨意走到呢一步，我地更加要相信神！就算我地今日要犧牲，都只係回到主嘅懷抱！大家唔需要驚，神與我們同在！」

然而，這一句話並沒有帶來太大的效果！
那些傳教士的臉看似變得有點憤怒而帶點無奈！

「死鬼佬！依家呢度我地話事！我問你，你真係咁信奉你果位神？」老大對詹姆士說。

「神係無所不能，只有佢先可以解救世人！你地如果呢一刻可以投靠神嘅懷抱，神一樣可以寬恕你地！」

詹姆士的說話，卻引來其餘人的恥笑聲！

「哈哈哈哈！真係好笑，死到臨頭仲講D咁嘅野！就連你D同伴，都無人想理你呀！醒下啦，死鬼佬！你話神幫到你？呢度淨係得我幫到你地，我要你地生就生，死就死！我就係神！不如你地考慮下投靠我，將我當係神，我都可以考慮下放過你地！」

老大話音剛落，其餘人再次發出恥笑的聲音！

「笑話！神唔係你地D罪人可以褻瀆，你地咁樣做，只會令自己嘅罪增加！」

詹姆士雖然這樣說，但其他傳教士看來並不這麼認為，用期待的眼光看著老大。

「哼！偽善者！你雖然口係咁講，心咪又係想我放過你地！同埋，我估你D同伴唔係咁諗喎！你地聽住，如果我肯放過你地，你地肯唔肯投靠我？」

老大此言一出，眾傳教士明顯有所動搖！
但誰也不敢做第一個決定的人！

「大家唔好聽佢講呀？呢個係魔鬼嘅引誘，咁樣你地會落地獄，受撒旦嘅操控架！」

大慨詹姆士也察覺到氣氛有所變化，他想盡力去補救這個情況！
但現實是，眾人的信仰，已經逐漸在崩壞！
而且，詹姆士也想不到，他在最後，也會狠狠的質疑他所相信的神，帶著怨恨而死！

絲打加油
睇故可以遲D睇架

Dan Brown我只係睇過達文西密碼
多謝支持先

我真係唔認得
不過，多謝你支持到依家

睇到葡菜餐廳，個間福隆葡菜好好食
藍本係咪同一間？

無錯，係同一間
Between，巴打係咪小火龍鬚糖

無錯
越級進化左
btw好想瘋狂同阿奶了解心事

又溫完書啦
連續兩日考真係想死
快啲出故呀！

十年後之紅衣再再現
有無link

阿奶
想同佢了解好多野

絲打加油
我都會加油寫架啦

好開心，仲有人睇紅衣

獻上link一條

似係要瘋狂虐待佢

推推推
個老大應該係撒旦既化身

（十三）

正當所有人都猶豫不決之際，一把聲音打破了這個局面！

「我......我願意投靠你！」傳教士A舉起右手說。

這下可不得了，他的回答引起了連鎖反應，所有人都爭先恐後地回答，深怕沒有機會逃離這裏。

詹姆士看著眼前的情況，痛心得流下淚來！
想不到他們的信仰竟是如此無力！

「全部收聲！頭先係邊個第一個話投靠我嘅？」老大大喊。

只見傳教士A慢慢舉起手來：「係......係我。」

「好，你出嚟！」老大示意傳教士A走到詹姆士身旁！

「好啦，我講嘢就唔會唔算數嘅！不過我只放過第一個投靠我嘅人！但係，你唔好咁開心住，要決定放唔放過你嘅，唔係我，係佢！」老大指著詹姆士說。

「你......你係咩意思？」詹姆士帶點憤怒地說，他開始控制不了自己的情緒了！

「咩意思？我係話，呢個人生定死，由你去決定！我要拆穿你呢個偽善者嘅真面目！你話架嘛，要遵從神嘅旨意，投靠我等於投靠魔鬼呀嘛！依家，我就要俾你決定，呢個人究竟投唔投靠我！投靠我，就可以生存，但就係服從魔鬼；唔投靠我，就要死，佢可以重投神嘅懷抱，而你，就係親手殺死佢嘅人！」

老大和他的手下都大聲恥笑著這些傳教士。
無論怎樣選擇，等待詹姆士的，都只會是悲哀的結果！

「要我揀？魔鬼！你唔會成功，我唔會屈服，我唔會揀！你所做嘅野係唔會有用，死心......」

還來不及把話說完，老大已把菜刀狠狠的砍進傳教士A的脖子裏！
由於菜刀不夠鋒利，那菜刀只是深深陷入了傳教士A的脖子，並沒有把他的頭砍斷！

但大慨，傳教士A會比較希望，那把刀能把他的脖子砍斷吧！
因為，現在他仍未死去，那種痛楚根本不是外人能知道的！

他感到大量的血液，正從他的身體，在他的脖子向外噴射出來！
那些鮮血，把附近的地方都染成一片血紅！

傳教士A不斷在地上打滾掙扎，鮮血向不同方向噴射開來，使詹姆士的臉上，沾上了那些火熱的血液！
此刻，傳教士A只能用怨恨的眼神看著詹姆士，像責怪他為甚麼不拯救他一樣！

那種眼神，連身為旁觀者的我，也感到非常不舒服！

然後，傳教士A已經失去了滾動的力量，只能伏在地上痛苦地呻吟著！
即使如此，他還是沒有死去，僅有的意識，被那強烈的痛覺折磨著！

詹姆士不禁伸出了雙手，輕輕放在傳教士A的頭上，想為他作出最後的禱告！
可惜，他還來不及開口，他看見突然有人，一腳踏在陷入了傳教士A脖子的刀背上！

就這麼一踏，鮮血再次激射出來！
而傳教士A，也徹底的失去了生命！

雖然失去了生命，但那怨恨的眼神，仿佛永不會散去一樣，死死盯著詹姆士不放！
詹姆士再也保持不了冷靜，狠狠的大叫著，那叫聲仿佛要撕裂一切似的！

一旁的手下恐防他會襲擊老大，早已把詹姆士壓得死死的在地上。

「魔鬼！你地班魔鬼！」

老大從傳教士A的脖子，費力的把菜刀拔出來。

「菜刀唔夠鋒利真係麻煩，咁都劈唔斷！你係度嘈咩者，係你整死佢架，如果你一早決定俾佢投靠我地，佢就唔會死！你都有份殺死佢架！」

「我殺死佢？唔係......無可能，唔係咁！你地班魔鬼！我知，你地想我背叛神，我唔會，我唔會！我們若認自己的罪，神是信實的，是公義的，必要赦免我們的罪……」

不知道是為了逃避眼前的景像，還是詹姆士想藉著經文保持自己信仰的心，他再次閉起眼來，默念起禱文！

當然，老大不會就這樣放過詹姆士，亦不打算放過在場的所有人。
畢竟在他心中，除了認為這個宗教是異端外，還因為他擁有另一個身份！

他是政府暗中派來，負責打擊澳門宗教，避免這些宗教在澳門普及的官員！
所以，即使在火燒教堂後，他仍能逃過被捕的命運！

而接下來的殘酷對待，則只是老大的個人變態喜好而已！

「哼！白痴！如果真係有神，一早已經救左你地啦！頭先除左呢條死屍之外，邊個第二個舉手投靠我嘅？」老大看著他們，卻沒有人願意舉手，因為大家也不想成為下一個，躺在他腳下的屍體！

「呸！你地以為唔答就得咩？佢，幫我捉佢出嚟！」手下們把傳教士B推到老大和詹姆士前。

「喂，死鬼佬！今次輪到佢，都係俾你揀，你想佢投靠我呀？定唔想佢投靠我跟住俾我殺死呀？」老大用手抓著詹姆士的頭，強逼他看著眼前的傳教士。

「魔鬼！魔鬼！魔鬼！點解要咁做，點解呀？」詹姆士失控地叫喊著。

「我數十秒，十秒你都唔答究竟佢投唔投靠我，我就會殺左佢！十、九、八……」

殘酷的倒數聲一秒一秒的傳來，詹姆士已經不知道甚麼才是正確的。

「詹姆士，求下你救下我！我知你係佢地嘅人，你可以決定我地生死！求下你救下我地，唔好再做戲啦好無！求下你！我唔想死呀！我仲有老婆仔女要養架，我根本唔信D咩神！係因為教會願意照顧我同屋企人，我先會做傳教士！但我真係唔想死，你唔想我地嚟傳教，我應承你，我返到去會同佢地講，唔好再派人嚟澳門架啦！求下你……」傳教士B跪在地上，聲淚俱下的哀求詹姆士！

「你……你講咩呀？咩佢地嘅人，我唔明……我唔明……」詹姆士一臉疑惑的看著他。

「嗶嗶！時間到！」老大把菜刀狠狠的砍在傳教士B的頭蓋上，但頭蓋骨的硬度比脖子要來得更堅硬，傳教士B痛得在地上滾動！

而老大則接過手下的另一把菜刀，再向傳教士B砍下去，使他死得不能死，停止了掙扎！

其餘的傳教士再次目睹這一幕，早已淚流滿面，有的還被嚇得失禁了！
而詹姆士大慨是感受最深的一個了，再有一位傳教士在他面前死亡！

鮮血再次濺到他的臉上時，他已失去了感覺！
眼神變得空洞，腦子變得不能正常運作，連保持清醒也很難做到！

「菜刀殺人真係難，喂，你地搵人拎桶水嚟，幫我淋醒呢個傳教士！我仲未教訓完佢！我要佢後悔入嚟澳門傳教！」

當一桶冷水潑向詹姆士時，水的衝擊和那種清涼的感覺，把詹姆士的神志稍為拉了回來！

但，我想他並不想再次清醒過來，因為就在他失去了意識的時候，原來已經再有數名傳教士死在他的面前！

現場除了詹姆士外，只有三名傳教士仍然生存，地上早已屍橫遍野，好不恐怖！

「停手，求下你地停手……」詹姆士無力的說著，此刻的他，甚麼信仰，甚麼神的旨意，他早已忘掉了！

要摧毁一個人，比起奪走他的性命，可能奪走他一直以來所堅信的東西、奪走他的信念，更能使他痛苦！

「停手，呢個局面係你有份造成架！依家得返三個人，佢地究竟會唔會死呢？不如你話俾我知啦！」老大不肖地看著詹姆士。

「殺咗我……殺咗我……」詹姆士無力的說著。

「殺咗你？你放心，我唔會咁做！不過，你要死嘅話，可以自殺嘅，我唔會阻止你！」老大看著他，像要欣賞他接下來的行動！

「我？自殺？唔……唔得……我唔可以……求下你，殺咗我！」詹姆士哭著說。

「要我殺你？你真係一個偽善者！到呢一刻都仲以為自己係咩神嘅兒女，你已經害死左呢度咁多嘅人！連自殺都唔去做，就係為左遵從果D垃圾規距！你真係唔死都無用！你地三個聽住！」

老大轉頭看著餘下的傳教士。
那些手下馬上把他們押到老大面前，等候著他的發落！

「我依家俾最後一次機會你地，地下有三把刀仔，你地只要殺死對方！生存落嚟嘅果一個，我就會放佢走！當然，你地要自殺，將呢個生存機會讓俾其他人，我唔會阻止你地！但唔好諗住可以反抗我地，如果唔係，你地三個會比死更難受！」

老大說完後，吩咐其他手下散開，騰出空間，好讓他們能夠進行廝殺！

他們三人互相對視了一眼，很快的拿起地上的小刀，準確地刺向對方的頸動脈！
其中一個動作較為遲緩的傳教士，被另外二人圍攻下，轉眼間已倒在地上，湧出的鮮血把地板都染成鮮紅！

餘下的兩人，幾乎把體力都用光了，但還沒有把對方殺掉。
觀賞著的老大開始感到不耐煩：「我俾多三十秒你地，如果仲殺唔死對方，你地兩個都要死！」

「你放棄掙扎啦，我生存到嘅話，我會照顧你屋企架啦！」傳教士Y說。

「不如調返轉，你去死，我返到去照顧你屋企人啦！」傳教士Z說。

兩人在說話時，都不斷進行攻擊，希望成功殺死對方！

「你放棄啦！我一定會照顧你屋企人架！」傳教士Y說。

「哼！收聲，我一早已經想殺你架啦！我知道你同我老婆有D不可告人嘅秘密，只係我一路都無證據！今日有咁嘅機會，我係唔會放過你架！」

傳教士Z憤怒地說，突然而來的盲力把Y壓倒在地上，眼見快要成功把Y殺死時，Y竟然說出了一個驚人的秘密，使Z發呆了一秒鐘。

「我唔止同你老婆有路，你依家個仔都唔係你親生架死蠢！與其你返去照顧個便宜仔，不如等我返去，照顧返我個親生仔好過啦！我一定會好好對佢架，因為我先係佢老豆！」

「你講咩……」震驚的事實，使傳教士Z發了一秒鐘的呆，就是這一秒鐘，小刀劃過他的脖子，他就這樣死去了！

「哈哈哈哈！仲話咩傳教士，神職人員咪又係咁，仲賤格過普通人！真係好睇，真係好睇！」老大和手下們瘋狂地恥笑著。

但那傳教士不為所動，只是艱苦的站了起來！
「我……我成功啦！你講過會放過我！會放過我！」

「放心，我應承左你就會做到！你走啦！我對你已經無興趣！」老大揮了揮手，讓他離開。

那傳教士聽到他的說話，馬上轉身，準備離開這裏！
當他轉過身後，脖子卻被一支削尖了的木棒刺了進去！

他的眼神，夾雜了各種情緒，瞪大的雙眼，仿佛在詢問為何仍要殺他！

「點解……點解你要殺佢……點解……」詹姆士在一旁無力的問。

「咩點解呀？我係放過咗佢架，係我D手下唔肯放過佢，唔關我事架！同你唔幫佢地選擇投唔投靠我一樣，都係唔關我事架！哈哈哈哈！」

老大此刻，已經把詹姆士折磨得夠了，他那變態的慾望也得到滿足了！
也是時候，把詹姆士解決掉了！

在場的人也，包括我在內，也以為這一切都要結束了！
卻想不到，接下來要發生的，可不比剛剛的場景來得遜色，同樣是毫無人道可言！

精神虐待

係蝗國化身

好變態呀

想問下有無設定呢D殺傳教士既事係發生係咩年代?如果可以聯想埋D人嘅衣著畫面, 我會更加投入

有呀，雖然無特別係文中提到
大三巴被毁係1835-1836年

所以係十九世紀早期嘅事

補充多少少，其實十八世紀中期，葡國曾經驅逐過天主教
不過唔太關我個故仔事，所以都無特登提到

加油！繼續！

琴日追晒紅衣女同十大不思議
陳生終於有女 仲要係阿奶
好想瘋狂同阿奶

（十四）

在一片的恥笑聲中，我已猜到詹姆士接下來的下場了！
我襯著這個空檔，看了看阿奶，我很害怕她目睹這場面，因為這可能使她精神受到永久的傷害。

但不知道是否該值得高興，阿奶仍然昏迷著！
只是，正常來說，她昏迷了至少也有半小時吧，這麼長的時間還沒有清醒過來，我實在有點擔心她了！

正當我在擔心阿奶的情況之際，我聽到老大大喊：「你果個爛鬼神到依家都無出現救你呀，傻仔！你唔想自殺，我就做下好心送你一程！」

我轉過頭來，我看見老大拿起了一把小刀，一下子刺向詹姆士的心臟！
我心想：「他完了！」

就在我這樣想之際，四周的景像突然停頓了！
而且，連我也不能動彈，只能維持著原有的姿態！

然後，四周突然變得寒冷起來！
一種非常奇怪的壓力向我襲來，使我感到呼吸困難！

作為夢境來說，不能動彈和感到氣溫是頗為異常的！
究竟這裏發生了甚麼事情？

我勉強的移動眼球，看了阿奶一眼，發現她的身體在顫抖著，看來她也受到溫度驟降的影響！

「頂，究竟點解會咁？冷靜呀子鋒！照計能夠影響夢境嘅，都應該係靈力嘅一種！靈力……即管試下啦！」我在心裏想像結印的手勢，然後默念了三篇降伏心魔口訣，但卻不湊效！

只見阿奶顫抖得愈來愈厲害，我真的急得快要哭出來了，怎樣才能擺脫這種困境啊？

就在我出盡九牛二虎之力作出反抗時，氣溫突然回復正常！
我也突然變得能動了，還害我差點仆街！

我馬上抱著阿奶，她已經停止顫抖了！

「好彩無事者！」我總算放下心來。

而那邊廂，卻出現了奇怪的變異！
只見被小刀刺穿心臟的詹姆士，既沒有發出任何聲響，亦沒有倒下！
他真的是死了嗎？

只見老大的臉上露出一副難以置信的表情，臉色變得愈來愈難看！
整個情況顯得相當古怪！

「你地快D過嚟……」老大以驚恐的聲音說，大慨他也想不到這句未完的說話，會成為他人生中最後的一句說話吧！

現場所有人都發出驚恐的叫聲，因為不但詹姆士突然活了起來，而且原本活生生的老大，突然整顆頭與他的身體分離了！

老大的頭就像炮彈般射向大門的位置，一路滾到大門的前面才停了下來！

眾人都還沒有反應過來，但詹姆士的一聲怒哮，使他們都本能地活動起來，衝向大門！
任憑他們如何破壞大門，但大門仍是紋絲不動，完全打開不了！

「哈哈哈哈！你地想走呀？」詹姆士站在原位，發出可怕的笑聲。

他的聲音變得十分奇怪，時而高音時而低沉，仿佛這聲音不是從他身體發出似的。
除了聲音外，只見他的樣子變得十分奇怪，雙眼通紅，佈滿血絲！
而他的面上，一條又一條的青筋，正慢慢的跳動著，非常嚇人！

「你地頭先唔係諗住殺我嘅咩？做咩唔過嚟呀？」詹姆士用尖悅的聲音質問他們。

眾人知道打不開大門後，都只好轉過身來看著詹姆士！
但他的樣子實在太嚇人，而老大的死狀也實在太可怕，導致所有人也不敢妄動！

詹姆士看來對他們的舉動不太耐煩了：「你地唔過嚟，就等我過嚟招呼你地！」

詹姆士開始緩慢的移動，當他每走出一步，他胸前的傷口都流出一些暗黑色的液體，那是血液嗎，還是一些其他的東西？

就在詹姆士慢慢逼近那些人的時候，有一個身材較高大的人，拾起了地上菜刀，對其他人說：「佢得一條友，我地咁多人衝埋去劈都劈死佢啦！大家唔好驚，拎齊武器隊冧佢！」

其他人雖然害怕，但畢竟這些人跟著那老大，也不是甚麼善男信女！
而且，他們也明白，現在他們想離開也離開不了，只有殺了眼前這人，才有機會生存下來！

所以他們都拿起了武器，準備上前殺死這餘下的傳教士。

「好！好！即管嚟殺我啦，哈哈哈哈！」詹姆士開懷地笑著。

那個領頭的人，率先拿著菜刀衝上前，他瞄準詹姆士的咽喉，狠狠的劈下去！
菜刀輕易地砍進詹姆士的脖子，大量的暗黑色液體噴射開來！

那領頭的人，大慨也沒有想到，會如此輕易地砍中詹姆士，一時間竟呆著不動，做不出任何反應！

「好痛！你整到我好痛呀！你個賤人！」詹姆士吃了一刀後，仍然沒有倒下，反而用雙手緊緊抓著那人的頭，張開了他的嘴巴，大口的咬了下去！

「呀！！！！！！！」那人被詹姆士咬了一口後，按著自己的頭，發出痛苦的叫聲！

只見他的頭皮被撕咬了很大的部份，好像連頭蓋骨也被咬破了！
這是甚麼樣的怪力？

「呸！好難食！」詹姆士吐出了一攤像是血水的東西在地上！

其他人看到這情況，無不頭皮發麻，原本對抗的勇氣都消失無踪了！

「哈哈哈哈！無錯，恐懼啦、不安啦！呢種感覺真係好好！哈哈哈哈！」他說完後，把地上那個人強行抓了起來，然後大口大口的咬他身上的肉！

那人不斷的掙扎，卻擺脫不了詹姆士的操控。
他只能不斷感到痛楚，就在痛得昏倒過去後，馬上又因痛覺而清醒過來！
他就在這種清醒與昏迷交替的狀態下，失去了生命的跡象！

「好難食！唔知你地又係咩味道？哈哈！哈哈哈哈！」詹姆士環視著四周，找尋著下一個獵物！

但在他找尋著獵物時，我感到他的視線，大約不足一秒的時間，短暫停留在我和阿奶這個方向！
不會吧，應該不會吧？

其他人早已被嚇得精神錯亂，還有意識的則拿著武器不斷砍向大門，但當然，這只是徒勞無功而已！

「想走？頭先係殺我地果陣，你地唔係好威嘅咩？」詹姆士突然衝向大門，雙方一揮，試圖打開大門的數人，整顆頭爐都不見了！

接下來的場面，只是詹姆士單方面的屠殺。
過程非常嘔心，我只能緊抱著阿奶，靜待這一切的結束！

不消五分鐘，原本已經非常血腥的房間，那些手下的身體殘肢，為這間房增添了更多的恐怖感！

我則只能在心內祈禱著，希望這個夢能快點完結！

而詹姆士屠殺完畢後，他把房間中的天使像的翼都折斷，又把掛在牆上的十字架，轉成為倒十字！

只見他口部微動，然後便看見在場的屍體，都冒出了一陣陣暗紅黑色的輕煙出來，飄向詹姆士！
那些輕煙慢慢纏繞在詹姆士的身旁，使他如同被煙霧包圍一樣！

「哈哈哈哈！今次真係收穫豐富！仲可以收到多一個信徒！」詹姆士大笑著，但我完全理解不了他在說甚麼。

怎樣也好，我現在只求這個夢境快點完結！

但，在這個時候，詹姆士竟轉過來看著我和阿奶！
「你地都欣賞咗好耐啦！」

「頂！唔係呀？呢個唔係回憶，唔係夢境咩？點解會咁架？」我的心情如像跌進谷底般，這次該不會真的要死了吧！

「做咩唔出聲呀？係咪好奇怪點解我會望到你地！」詹姆士狡猾的笑道。

「你……你究竟係咩人？」我鼓起了最大的勇氣，才能說出話來，我一定要在這段時間想出方法來逃離這裏！

但我發現自己使用不了任何靈力，在所有結印都失效的情況下，我真的不知道可以如何解決眼前的狀況！

「我？我就係俾個爛鬼神呃嘅傳教士囉！呢個世界就算真係有神，我已經親身感受到，神根本唔會幫我地！無錯，無能嘅神，可惡嘅神！」

從他的說話中，看來還殘留著詹姆士的人格，難道，他仍能理性地對話？

「無錯，無能嘅神！佢咁都唔幫你真係無能！」我嘗試附和他。

¬「收聲！你知道D乜！神係全能架，但佢嘅心地唔好，佢想睇我地死！我地信奉嘅野根本係錯！唔係……神係無能……全能……」

看來理性對話是不可能的了，不管了，能拖多長時間便拖多長吧！
至少，希望阿奶能夠清醒過來。

「你究竟想點？」

「想點？唔係我想點？係果位大人想要你！唔係！唔係你！係佢！」詹姆士指向阿奶，我馬上繃緊了神經。

「點解？點解要搞佢？點解要引我地嚟呢度？」我緊張的問。

「唔係我地要搞佢，係佢自己想加入我地！無錯，所有嘢都係自己嘅選擇！佢選擇左背棄祂，所以大人要佢加入我地！只要佢加入，大人嘅父親就可以復活！無錯！無錯！交佢出嚟！」

「無可能！我唔會將佢交俾你地！」我意志堅定地說，阿奶是除了親人以外，第一個使我如此重視的人，我一定會保護她！

「白痴！白痴！白痴！就憑你想保護佢，白痴！你係意志堅定嘅話，根本唔會見到咁嘅畫面！意志薄弱嘅人，都唔會係祂嘅同伴！唔係祂嘅同伴，就唔會有能力對抗我地！你去死啦！下一個就係佢！」

詹姆士眼神變得異常兇狠，向我襲擊過來，我命休矣！

唔駛溫書
Between，多謝支持

一日睇晒
同阿奶一齊，諗起都

撤旦來了

好撚正 加油

好正呀巴打
呢幾日都好忙，今日一次過睇咁多好爽

薩麥爾

多謝你支持
希望聖誕可以完到

（十五）

我的腦袋已經停止運作了，面對這種怪物，我竟是如此的無力！
更遺撼的是，我竟然保護不了阿奶！

再見了，這個世界……
「咦？點解……」我已經作好死亡的準備了，但……詹姆士的手竟突然停了下來，發生甚麼事了？

我呆看著詹姆士，只見他突然在自言自語。
「大人，點解？點解要阻止我？」
「唔殺得？大人，你唔係要個女仔，就等我……」
「係！對唔住，我唔應該質疑你！」
「未係時候？個男嘅仲有用？明白！係！」
「吾將為復活撒旦而獻上所有！薩麥爾大人萬歲！瑪門大人萬歲！」

詹姆士突然背對我，向著屋內，被他倒轉的逆十字架膜拜著！
我完全不明白他為何突然有這些舉動，我現在滿腦子只有剛剛那恐怖的畫面，比起黃大一那次，這次是最接近死亡的一次了，而且，恐怖感更是以前的數倍！

詹姆士膜拜完後，便轉過頭來看著我！
「算你好彩，大人要我暫時唔好殺你！你即管好好享受死裏逃生嘅感覺啦！反正，下次見面，你就會作為祭品而死！我好期待下次同你嘅見面！不過，就咁離開都唔夠好玩，等我留個小禮物俾你啦！」

只見他伸出右手，手上的指甲慢慢變長，顏色變得漆黑！
他輕輕的在地上劃了一下，堅硬的地板竟被他劃出了一道深深的裂痕！

「為左等你記住我，就等我係你身上做個印記啦！」

他把指甲慢慢的伸向我的臉上，我實在不敢想像自己會被他弄成怎樣。

「聖櫃！」
一道雄厚的聲音在屋內徘徊著，然後一道光芒像一個箱子困著詹姆士。詹姆士就像被甚麼束縛著一樣，停止了他的動作！

「可惡！究竟係邊個？」詹姆士憤怒地咆哮著，剛剛的那道光芒像感應到他的敵意，發出了耀眼的光芒！

「呀！！！！！可惡，今日就先放過你！」只見他痛苦地叫了一聲後，他馬上跳進了身後一個不知道何時出現的黑色空間，消失不見了！

他消失後，那種壓逼感總算消失了！
我無力的跪在地上，感受著生存的美好！
同時也為自己的無能而感到洩氣！

自從認真地跟天命叔學習後，這一年來也不曾感受到如此的無力！
但當更加了解這個奇怪的世界後，才發現自己是多麼的渺小！

「少年，我地又見面啦！」一道熟悉的聲音傳來，我抬頭一看，是阿爾！他何時進來的？

「係……係你？」我雖然對他的出現有點驚訝，但天賜跟我分析過後，對他大慨有一點了解，所以也不至於那麼驚恐了！

「嚟，起身先！扶呢個女仔去坐低！」他把我和阿奶扶了起來，然後找了一張稍為沒有被血染污的椅子坐了下來。

「你等一等，我清潔返呢度先！」他安頓了我們後，把十字架變回正常的位置後，便開始在十字架前作出禱告！

只見他禱告時，四周的景像慢慢變得正常起來！
所有屍體都消失了，然後被詹姆士破壞了的天使像和沾滿血液的地方，都變回原本的模樣！

剛剛那殘存的恐懼感，也因為環境變得正常而消散了，我慢慢感到自己的身體暖和起來！
而且，我發現我的靈力突然恢復了！

我嘗試運起劍指和降伏心魔指印，發現能正常使用時，我馬上變得安心起來，但是……
「點……點解會咁？」我實在搞不懂為何又能使用了。

「好啦，既然你都恢復返力量，咁我係時候走啦！」阿爾看著我說。

「咪住！唔好走呀，究竟發生咩事？呢度究竟係咩地方？點解你又會出現？我無左嘅力量又會恢復返？」我情急地大喊出來。

「細聲D，你唔想整醒你女朋友嘅話！呢個空間都仲有D時間，既然你已經同呢件事扯上關係，我就同你好好講下啦！首先，你覺得呢度係咩地方？」

「呢度……應該係我發嘅夢卦！雖然有好多奇怪嘅地方，俾傳教士襲擊，阿奶出現喺呢度，都唔似一個正常嘅夢！再加上，你嘅出現，有意識地幫我同介入頭先發生嘅事，我就唔再肯定，呢個究竟係夢境，定係其他空間！」我真的感到一頭霧水。

「睇嚟你真係好亂，第一次發現用唔到力量果種感覺係咪好無助？」

「係……自從我學識咗運用靈力之後，都未試過咁無助！」我低下頭來，回想起剛才那種無力感，心裏的恐懼油然而生。

「你依家再試下用唔用到！」

我雖然不明所以，但也乖乖的照著去做，結果……

「點解……點解會咁？無理由架，頭先明明仲好地地！」一時間我急得失了方寸，大喊了出來。

「冷靜D先！你依家再試下！」阿爾右手按著我的肩膊，一陣暖意傳遍我的身體，使我冷靜下來。

我馬上照他的說話去嘗試！
「奇怪，點解又會用得返，我唔明？」我一臉不解的看著阿爾。

「雖然你嘅力量唔穩定，但以人類嚟講都算係好強！頭先果隻邪靈應該唔會係你嘅對手！等我由頭開始解釋你聽啦！呢度，的確係夢境，但唔係你嘅夢境，而係呢個女仔嘅夢境！」阿爾指著阿奶說。

「阿奶嘅夢境？咁……點解我又會出現喺呢度？」我驚訝的問。

「你仲記唔記得，係氹仔果邊我同你講過，要呢個女仔唔好懷疑佢嘅信仰，如果唔係就會好危險！就好似今次咁，雖然呢度係佢嘅夢境，但其實係俾魔鬼入侵佢嘅意識，所創造出嚟嘅畫面！佢地企圖透過呢個夢，將呢個女仔嘅靈魂進一步暗黑化，如果佢嘅靈魂徹底墮落，就再無辨法救佢！」

「吓，但點解要搞阿奶？」

「呢個同佢嘅出身有關，但呢個我唔方便講太多！由於佢嘅出身，而之後又選擇左侍奉神，所以喺佢懷疑佢嘅信仰開始，就俾魔鬼睇中咗！今次同你嚟澳門，係一個契機，一個令佢完全放棄信仰，投靠魔鬼嘅契機！」

「咁關我咩事？」

「梗係關你事啦，你係佢男朋友嘛！佢失去信仰唔係呢排嘅事，魔鬼已經俾左好多誘惑佢，令佢嘅信仰之心減低咗好多！但因為佢嘅性格樂觀，再傷心都好，都只係懷疑神，未至於完全捨棄信仰！魔鬼知道我地發現咗佢地做梗嘅野，所以佢地選擇咗唔再等待！佢地希望強行令你女朋友捨棄神！」

「捨棄神？」

「無錯！頭先嘅畫面，的確係以前發生過嘅現實！魔鬼想透過呢D畫面，打擊你女朋友嘅信念！而且，魔鬼如果製造出殺死你嘅場面，相信可以令佢嘅所有負面情緒爆發，主動去投靠佢地！如果真係出現咁嘅情況，到時魔鬼嘅力量就會增加，而我地今次嘅行動就會失敗！」

我愈聽愈感到頭昏腦脹，完全消化不過來！
只知道我的生命嚴重受到威脅！
而阿奶亦會因為我而失去自我！

這兩件事也不是我想看見的，但……我又有何能力去對抗他們……
不對啊，既然阿爾今次出手救我，即是說他可以幫我們吧！有救了！

「阿爾！咁之後應該點做？你係咪會幫我地？」

「我係唔可以出手嘅！」阿爾搖了搖頭。

「吓？點解？」我驚訝地問。

「你冷靜D先！事到如今，相信你都知道我係咩人，而對付你地嘅，又係D咩事物！雖然我地係有力量，但不論係天使，定係魔鬼，都唔可以隨便出手！今次我之所以救你，係因為呢個夢境入面，只可以顯示既有嘅現實，如果你受咗傷甚至死亡，就等於破壞咗呢個夢境！所以我要去到最後先可以出手幫你地！」

「咁你者係睇住我地死者！」我激動地說。

「你冷靜D先！雖然我唔可以出手者，但你可以呀嘛！」阿爾指著我說。

「我？我邊度得，頭先你都睇到，係果隻野面前，我用唔到靈力，淨係識驚到無晒反應！仲有，我區區一個凡人，點同魔鬼鬥？」我無力的搖了搖頭，不安的感覺又再次湧現！

阿爾看著我，好像在思考著甚麼！
「你依家再次試下運起你嘅靈力！」

「想點呀，又要我試？我咪試……咦？點解……又用唔到……」

「我就係想提醒你呢點！首先，我可以同你講，你絕對有能力對付到D魔鬼！只要唔係瑪門親自出手，你應該可以應付！你之所以會用唔到力量，對付唔到佢地，只係因為你驚！喺戰鬥之前，你已經睇到果隻魔鬼係幾咁殘忍，亦都感受到佢嘅力量係幾咁強大！佢地就係咁樣，將你嘅靈魂，將你嘅意志折服！呢個係魔鬼擅長嘅招數！再加上，你俾太大壓力自己啦，你太驚保護唔到你女朋友，太驚佢會出事！所有嘅因素，加加埋埋就令到你發揮唔到自己嘅力量！」

「即係話……一切都只因為我嘅軟弱？」

「無錯！只有當你嘅心夠堅定，你先能夠發揮到力量！仲有，唔好咁睇少你自己，當你學識咗呢D力量之後，你就唔再係一個凡人！而且，單單以力量嚟計，人類經過修行，甚至有機會比我地更強，甚至成仙都係有可能！」

我驚訝得合不攏嘴。

「修行？成仙？咪玩啦，你唔係大天使咩？你都信有呢D野嘅咩？」

「梗係唔係玩啦！所為成仙，當然唔係話成為神，或者變成我地呢D天使咁啦！只係佢地都會有超脫肉身嘅能力，成為永恆嘅存在！而且，既然天使都可以墮落成為墮天使，人類超脫肉身根本唔出奇！不過呢D都唔係重點，重點係，你首先要相信自己，有足夠嘅意志，先有力量同佢地對抗！上次你對我用嘅定身咒，只係我太勁先會咁快破到，但力量上嚟講，係對我有效嘅！」

「你愈講我就愈亂！總之一句講晒，就係我就堅定嘅話，力量就唔會受到影響，而且對果D古怪野有用啦？」

「無錯！相信你自己，相信你嘅力量！呢兩日佢地會再嚟對付佢，你要寸步不離佢嘅身邊保護佢！我都會盡量喺你地身邊保護你地！」

「咁者係將個波拋俾我者！魔鬼同天使嘅鬥爭點解要搞埋我呀？」我無奈的說。

「邊係將個波拋俾你呢，個波一直都喺你度！你選擇做佢男朋友，今日仲贏到佢對你嘅信任！依家魔鬼已經認定你係祭品架啦，你想走都無計架啦！」阿爾露出一副賤笑的模樣，看起來跟天命叔的賤笑可以一比！

「咁……咁……唉，我地嚟旅行散心者！點解要咁呀！」我抱著自己的頭苦惱地說。

「你咁煩都無用，聽朝醒返，你女朋友應該會唔記得呢度發生嘅事！你同佢都仲可以開開心心咁去玩嘅！不過……自己小心D啦！我都要走啦！」

「吓？你就咁就走？咁我地點算呀，點樣先會醒返呀？」

「呢個夢係魔鬼入侵而創造出嚟，類似結界之類嘅嘢！魔鬼離開咗就唔會再有力量支撐呢個夢，好快就會消失架啦！之後你地會醒返架啦！見你咁驚，如果你真係要搵人商量，打俾你師傅傾下啦！道教嘅野我都唔係好熟，佢應該會教到你點樣堅定你嘅意志架啦！好啦，呢度都開始崩壞啦，我走啦，希望唔駛再見啦，再見嘅話應該都會幾大鑊！拜拜！」

阿爾說完後，四周景色開始變得模糊！
我看著阿奶，心裏暗暗起誓，無論甚麼事，我也要保護你！

好想你一日更哂

一日
我一日寫二萬字係極限

我明

其實大天使係唔係識天命叔

我都明
但現實係......

俾氣發現咗粒彩蛋

自膠

我明喎巴打
幾點有文

放假追返啲故先

今日做冬陪屋企人，應該要夜晚十點後

絲打
得好少，應該好快追晒

夜啲都唔係問題

既然你咁講，食埋個做冬飯就返去動筆啦

11點啦
快啲出完就訓啦

我可以好肯定答你，十二點後我先寫完呢話

代表聽朝起身有故睇

巴打早啲休息，記得出文

無錯，起身就有架啦
打埋最新章就訓

入到黎冇故 留住聽日睇

（十六）

「阿奶，我一定要保護你！」

「喂，醒呀！起身啦！發夢就唔好講埋D肉麻野啦！」雷少在我一旁，一臉厭惡的看著我！

我被他的聲音弄得清醒過來！

「呢度係？阿奶呢？仲有阿爾去咗邊？」我不自覺的把剛才的夢當成真實，還在尋找阿奶和阿爾的身影。

「你講乜鬼呀？呀奶咪係隔離房囉！快D起身啦，八點半啦，九點要落去食早餐架！陣間俾人打唔關我事呀！」雷少繼續催促我。

「早餐？呀，係喎，我地喺酒店喎！」我總算稍為清醒過來，把夢境和現實分開來。

「子鋒，我用完浴室啦！你快D起身刷呀洗面啦！佢地應該起晒身架啦！」天賜神清氣爽的對我說。

「咦？點解你仲遲過雷少起身嘅？」我感到奇怪，天賜竟然剛剛才流洗好？

「你都傻傻地嘅！係天賜叫醒我架，佢晨咁早同阿詩出咗去偷情，返到嚟先叫醒我地！見你叫極都唔醒，佢咪入去沖多次涼囉！唔好問啦，快D起身！」雷少在我背後伸了一腳，把我送進浴室裏。

我快速的洗了個熱水浴，使自己清醒過來！
我回想著阿爾對我說的話，我決定致電給天命叔，看看能不能得到一些建議。

洗好澡後，只見兩人已換好衣服，在等候著我。

「女仔果邊仲爭阿奶未得，原來佢同你都係咁上下時間醒，佢係咪近得你多，所以個人都懶左？」雷少笑說。

我當然知道阿奶遲了起來的原因，因為她和我是同一時間脫離夢境的！

「可能係啦！咁佢地者係無咁快得啦！」根據我的經驗，阿奶起床後少說也要半小時才能準備好。

「係呀，佢地話搞掂打俾我地！」雷少說。

「咁樣……天賜，有D野想你幫手！」我嚴肅的看著天賜。

「你講啦，咩事？」天賜也猜到不是甚麼好事吧！

「你咪話識呢間酒店D職員嘅，我想借佢地電話打俾天命叔！」

「你搵我老豆？不過佢今日出去做嘢，可能唔係道壇！咁啦，我陣間叫職員打去道壇試下搵佢啦！如果真係無人，我叫佢地打老豆手機啦！不過佢經常唔聽電話，部電話同Call機無乜分別，不過可以留口訊俾佢等佢覆嘅！」天賜也沒有詢問原因，便想方法解決我的問題。

「唔該晒你呀！如果真係搵佢唔到，你幫我留個口訊俾佢：『子鋒問有咩方法可以對抗魔鬼，今晚會再打俾你傾』！今晚返到嚟又要麻煩你幫手啦，天賜！」

「傻啦，好小事者！陣間落去食早餐，我會去搵職員幫手架啦！尋晚又發生咗咩事？」天賜皺著眉問。

「尋晚講起就一匹布咁長！等我講重點啦！尋晚我同阿奶都俾D魔鬼帶左入同一個夢境，果D魔鬼睇中咗阿奶，要奪走佢嘅靈魂！而我將會成為祭品！尋晚好彩阿爾出現救返我地，如果依家都唔知會點！佢建議我搵師傅傾下，所以我先想打俾佢！」我簡略地說明。

他們二人都看著我，樣子很是擔心！

「不如我地今日唔好周圍去，搞掂晒D野先啦！」雷少提議。

「係囉，再唔係返香港搵我老豆都得架！」天賜說。

「唔得！首先，佢地已經鎖定咗阿奶做目標，如果真係就咁走，會發生咩事真係無人知！而且，阿奶根本唔記得尋晚發嘅夢，無啦啦走佢實唔肯！仲有……」說到這裏，我停了一下，看著天賜。

「其實你真係唔駛擔心我同阿詩喎，今次旅行唔成，咪下一次再去囉！反正我同佢大把時間，之後再周圍去都得！而且，我相信阿詩知道依家呢個情況，佢都會好贊成你地離開澳門或者係一個安全地方暫避！」天賜一臉不要緊的樣子，但我真的不想破壞天賜離港讀書前的旅行回憶！

「點都好啦，你老豆喺我地出發之前，已經同我講過實會撞嘢架啦，但佢都有講，今次我面相無之前咁衰，今次一定唔會死嘅！所以，行程繼續，唔好因為我而破壞咗你同阿詩嘅一次回憶啦！」我真心的說。

我們也沒有再多說，等到女生們都準備好後，便去吃早餐了！
而天賜則馬上替我聯絡天命叔，雖然真的找不到他，但今天晚上應該也不算太遲吧！

由於早餐的自助餐形式的，所以我跟他們分開了拿早餐。
在這個過程中，我完全是魂不附體的狀態，只是不斷想著，應該怎樣才能幫助阿奶脫離這種局面。

「喂！搞咩呀你？」阿奶突然出現在身旁。

「哇，嚇死人咩？你幾時過嚟架？你唔係喺果邊整緊多士咩？」我真的嚇了一跳。

「整完好耐啦！個個都返晒去坐低食緊啦！見你咁耐都唔返，咪出嚟睇下你搞咩囉！點知就見到你呆呆滯滯咁！講，你究竟諗緊D乜？」

「痴……痴線啦！我邊有諗D咩者，我煩緊食煙三文魚好，定係食呢D凍腸好Ja嘛！一日都係你地，咁鬼早要人起身，想唔呆都難啦！」我隨便回應她。

「咩早呀，陣間我地仲要去媽閣廟架，你快D食添呀，如果唔係，我地唔等你架！」阿奶說完便替我胡亂夾了些東西，推我回去吃早餐了。

在吃早餐期間，天賜悄悄的告訴我，找不到天命叔，但已經留了訊息給他，今晚回來後，便應該能夠找到他了！

雖然仍是很煩惱，但看著阿奶無憂無慮的表情，我便感到這一切都是值得的！
煩惱的部分就交給我吧，你只要開開心心的享受這次旅程便好了！

填飽肚子後，我們離開酒店，乘坐巴士到媽閣廟去！
車程不算太遠，大約二十分鐘便來到這裏！

甫踏進媽閣廟的範圍，我便感到一片祥和的感覺！
自從踏進澳門後，我已很久沒有這種感受了！

難得有一個地方是如此平和，我也樂得暫時拋開煩惱，來享受這短暫的時光！

「呢邊呀！我地一齊參拜啦！」冰冰對我們說。

「參拜唔係問題，但我唔拜愛情果D神架！我有阿奶架啦！」我也難得有心情說笑。

「咪講D咁肉麻嘅嘢啦！」阿奶輕輕的打了我肚子一拳。

「咪係囉，嘔心到呢！」雷少說。

「咁媽閣廟其實係祈求D咩架？」阿奶問。

「媽閣廟，其實正名係媽祖閣！都係世界文化遺產之一嚟架！澳門好似香港咁，都係靠海架嘛！以前嘅澳門好多時候都會依靠船隻做生意，媽祖就係為咗一切海上事物平安嘅神啦！」阿詩解釋。

聽了阿詩參拜後，我們自照好後，便在外面閒逛著。
而當我和阿奶正在獨處時，看到一檔，類似在廟街擺賣的那種占卜師！

一張鋪著紅布的長桌子，有一名身穿白色衣服，戴著墨鏡的人在顧著攤檔，大慨是替求籤者解釋的解籤人。

「子鋒，你睇佢，著到咁古色古香嘅！唔知係咪有得玩D中式占卜呢？」阿奶拉著我說。

「呢D嘢你真係唔好笑！廟街果邊好多呢D人，大部份都唔準架！俾你玩都咪試，盞自己唔開心！」

我本想拉著阿奶離開，誰料她竟固執地要走近些看他。
無奈下，我只好跟著阿奶來到這個疑似占卜師的攤檔了。

來到他面前時，我們也沒有說任何話，豈料那人竟突然對我們說。

「弟弟、妹妹！唔好怪我多事，尤其係妹妹你，好似運氣比較差！仲要……撞到D污糟野！你地唔介意可以坐低一陣，聽下我講野架！」

我和阿奶在猶豫之際，他再補充了一句。

「你地小心D呀，呢一兩日係關鍵時刻嚟！如果唔好好咁做D野，你地兩個都會有危險！」

我聽到這裏，心中感到非常震驚！
眼前這個毫不起眼的男人，究竟是否有能力幫助我們呢？
希望可以吧！

訓醒再睇啦

好短

過場章節係短少少嘅

早晨巴打
個占卜師會唔會都係魔鬼啲陷阱

我都有同感！

巴打好耐冇見

二打六嚟者
下下俾你地估中仲得掂

絲打好早喎，係咪考晒試啦

好耐無見
你係咪改過User Name嚟
Any肥，多謝你支持先

雖然都有估過係18,9世紀嘅事, 但因為D民眾講野嘅語氣唔係咁似古代人, 所以好無知沚問下。多謝巴打解答

樓主加油

我都有諗過用返以前D語氣，同埋傳教士用返半中英去寫
但寫咗幾段覺得個效果好

所以都係放棄咗，加上我懶得搵資料用返正常語氣算

食緊飯先得閒睇

好緊張，睇完唔想再去澳門

無時間寫

巴打，終於見返你出現啦
去澳門食下嘢都幾好呀

做咩咁古惑

無古惑喎
諗多咗

返到屋企無耐，寫緊

未訓呀快啲出文

我都未瞓呀
快D出文啦

（十七）

「都唔知佢講咩，我地走啦！」阿奶小聲的對我說，準備拉著我離開。

「點解呀，佢地又未走住，我地講聽下佢講笑話都好呀！」我實在想聽一聽他會說些甚麼，如果他是真的有能耐，錯過了不就可惜了嗎？

「你明明啱啱先同我講佢睇落似廟街D神棍架？唔好浪費時間啦，我地去買雪糕食啦！」阿奶看來很討厭這人。

「吓，咁樣……」如果就這樣離開，我會感到心有不甘的，怎做才好呢？

「小妹妹，如果你心中有疑問唔去解決，只會令你愈黎愈失去自己嘅信念！過嚟等師傅贈你地兩句啦！」那解籤人對我們說，這番說話使我對他更感興趣。

即使是阿奶，在聽到這人的說話後，也停下了腳步思考著！
看來這解籤人的說話，真的觸碰到她內心的某些東西！

「阿奶，佢都講咗咁多嘢，就當佢呃神騙鬼都好，咪當聽下笑話囉！」我遊說阿奶。

「咁……好啦！係你話要聽我先陪你架，陣間出到去你要陪我行街架！」阿奶最終也接受了，大慨她也產生了一些興趣吧！

「兩位後生仔女，坐啦！我姓黃嘅，你地叫我坤叔得啦！咦？後生仔，你始乎比起其他人，有D特別！」

坤叔這樣對我說，不會吧，難道他也是道士？
但我在他身上感覺不到任何力量，難道，他已做到收放自如的境界？

連天命叔也要苦練多年，集中精神才能隱藏起自己的力量，而且在近距離的情況，也難免給對方察覺到，畢竟力量強大之人，那份氣勢而不同於別人！

那麼，眼前這不起眼的大叔，竟是比天命叔更厲害的隱世高手？

他看我有點專注的樣子，便續說：
「雖然你有D特別，但喺我眼中都只係好普通者，唔駛咁緊張！不過，你真係要小心D，始終澳門唔係咁風平浪靜嘅地方！」

原來我在他眼中，也只是很普通而已，看來他真的很深藏不露！
我對他的說話不由得增添了幾分信任！

「不過，年輕人，雖然你有D特別，但睇嚟問題唔喺你身上，而係呢位小姐度！」坤叔看著阿奶說。

「我有咩問題呀？」阿奶問。

「你嘅問題，在於唔夠堅定，對好多嘢都有懷疑！本來懷疑都好正常，但你又對好多嘢都無信心，唔知應該點做！仲有，你係咪成日收收埋埋，唔敢將D問題同人講呀？」坤叔略帶神秘地說。

「咩……咩呀，正常人都有D野唔同人講架啦！有幾奇者！」阿奶有點緊張地說。

「係，咁係好正常！不過你要記住，你嘅問題係，你無去正視同解決你內心嘅疑難！聽我講啦，有D嘢，逃避唔係辨法架！」坤叔加重語氣的說。

「咁……我都唔知點做好……」阿奶垂下頭說。

「不如咁講啦，你想唔想解決問題先？」坤叔看著阿奶，阿奶亦微微點頭。

「咁有咩方法呀？」我忍不住問。

「後生仔，呢個問題，要呢位小姐自己親口講出嚟，我先會幫到佢！小姐，你不如試下講出嚟俾我知啦！」坤叔這樣說時，我怎麼感到有點奇怪。

「我……我……」阿奶欲言又止，看來她真的感到很糾結。

「小姐，你要誠實面對自己，我有方法幫你架！」坤叔繼續說。

「我……我都唔知自己問題出咗係邊！」阿奶無力的說。

然後，我注意到，坤叔臉上有點不知所措，雖然時間很短，但我卻注意到這細微的變化！
是錯覺嗎？還是……

「無錯啦！呢個就正正係你嘅問題啦，你根本就唔了解自己！你想唔想我幫你呀？」坤叔突然說出這樣的話，我開始注意到一些端倪，心裏有了點法。

「你幫到我咩？你講到我嘅問題喺邊？」阿奶這樣說，也省得我再去試探他。

「小姐，天機不可洩漏！而且，呢個問題，一定要靠你自己去解決！」坤叔回復他那沉穩的語氣。

「咁，你係咪有咩方法幫到佢呀？求下你幫下手啦！」我裝作仿偟地問。

「相遇即是有緣，今日係呢度同你地見面，可能都係命運嘅安排！咁啦，既然你要我幫手，我呢度都有串佛珠，可以幫到佢穩定心神架！既然你地係有緣人，本來我係唔會將呢串佛珠俾人嘅！咁啦，你將身上嘅一D身外物俾我，等我當係將呢件法器轉讓俾你地啦！」坤叔說時，臉上露出了得意的神色，看來我猜得不錯了！

「身外物？」阿奶不解地問。

「無錯，對我地佛門中人嚟講，所有嘅錢財都係身外物！你地將所有身外物交俾我，等我返到去再幫你地嘅身外物作個法，咁小姐你好快會諗得通架啦！」他不徐不疾的把佛珠遞給阿奶。

只見阿奶看見這串佛珠，真的有點動搖！

「仆街死神棍諗住呃我地錢，等我教訓下你先！」我手上結印，打算在他腳上施展「定身咒」，讓他摔個半死！

我還沒有動手，在我們背後，卻傳來一把雄渾的聲音。

「神棍坤！你又想係度呃人，係咪未死過呀？」只見背後站著一名大嬸，手上拿著掃帚，感覺好不威風！

「咩咩咩神棍呀！你唔好亂講喎，我見佢地好煩咁，俾D建議佢地Ja！」坤叔看見這大嬸，明顯失了方寸。

「俾建議？俾建議關串佛珠咩事呀？上次你喺媽祖閣呃神騙鬼，我地都放過咗你，你仲夠膽返嚟！你唔好走呀，我依家就去叫人嚟捉你！」大嬸霸氣地說。

「走咪走囉！我話你知，我唔係呃人，我幫人醫心病Ja！我唔係怕你拉我，我係怕你潑婦罵街Ja！」坤叔邊說邊收拾檔口上的細軟。

「我潑婦罵街？你再唔走我就潑婦俾你睇！」大嬸拿起婦帚，看來不把坤叔揍扁是不會罷手的了。

我看見坤叔落荒而逃，也放棄了用「定身咒」的念頭，放他一馬。

那大嬸慢慢的走向我們：「你地無事呀嘛？無俾佢呃呀？」

「無，無事呀！唔該晒你幫手呀，一日最衰都係佢啦！又話要聽下佢講嘢，搞到咁尷尬！係呢，我叫阿奶呀，你係？」阿奶回復了平時的樣子，看來不像有甚麼發生過似的。

「我？呢頭D人都叫我君姐嘅！唔駛客氣喎，我係呢間廟度做清潔嘅，頭先果個人無咩惡意嘅，希望唔好影響你地嚟玩嘅心情啦！」君姐對我們說。

「哦，無事呀！不過佢講D嘢都幾有紋有路，當笑話咁聽下都幾好呀！呀，係喎，我叫子鋒！」

「無影響就好啦！佢果D神棍把戲，聽人講係D咩心理學、咩身心語言學果D嘢！所以佢都幾擅長捉到D人諗野咁喎！不過你唔好睇佢依家咁呀，佢以前都真係會免費幫下人，同人傾下計解下人地D心結咁，唔知幾時開始變到呃神騙鬼，唉……」君姐歎了口氣，看來他跟那坤叔也有點因緣吧！

「哈哈，係呢，君姐你係澳門人呀？」阿奶問。

「我係呀，喺呢度住左五十幾年架啦！年中見唔少你地D情侶嚟呢度玩，不過……」君姐皺了皺眉，欲言又止的。

「不過咩呀？」我問。

「無，可能係我呢D老人家嘅錯覺者！硬係覺得小姐你有D唔開心咁者！」君姐說。

「哈哈，我有咩？君姐你唔會係坤叔D同黨卦，哈哈！」阿奶雖然笑著說，但看到她竟這樣攻擊君姐，看來是不想君姐挖她的痛處吧！

「妹妹仔，放心啦，我唔會呃你地錢嘅！君姐都係將見到嘅嘢講出嚟者，你唔想講都無所謂架！」君姐友善的看著阿奶。

「唔好誤會呀君姐，我唔係想特登話你架，不過係頭先俾果個坤叔……」阿奶忙解釋道。

「唔緊要，君姐明嘅！不過你要記住，有咩困難，發生咩事都好，信念係好重要架！唔好因為D小事，就放棄自己嘅信念！同埋，不妨依賴多D你嘅男朋友，佢……係好出色嘅人嚟！」君姐用略帶深意的眼神看著我，不知為何，被她盯著的時候，我竟感到有種溫暖的感覺包裹著全身！

「佢？我諗君姐你搞錯啦，佢只係一個蠢仔Ja！」阿奶笑著說，然後扭了扭我的耳朵。

「咩蠢呀，我都不知幾醒！人地叫你依賴我呀，聽到未呀？」我打趣的回應阿奶。

「嘔死！唔理你啦，我去搵佢地啦！君姐，頭先我咁講嘢，唔好意思呀！同埋，唔該晒你！」阿奶說完便小跳步的離開我身邊了。

「喂，等埋呀！唔好意思呀君姐，咁我都……」我還沒有說完，卻被君姐打斷了。

「小朋友，記住有力量唔好亂咁用呀，雖然你只係想小小咁懲罰坤叔，但習慣會成自然架，唔好再咁做啦！」君姐溫柔的對我說。

「吓！你？」我驚訝的說，雖然我有感到君姐身上有些特別的力量，但想不到她竟注意到我的行為！

「唔駛咁驚訝，君姐喺度幾十年，接觸唔同人多咗，加上又成日照顧媽祖，所以先會知道你想做咩者！不過，果位小姐心事重重咁，我都知無咁易解開佢嘅心結架啦，呢個你要好好咁幫佢呀！」

「君姐！你究竟……」

「唔駛問啦，我只係做掃地嘅，答唔到你D咩！見你女朋友仔真係有D運滯，呢度有道媽祖廟嘅符，雖然媽祖係守護大海嘅神，但希望都可以帶俾你女朋友好運啦！另外，呢度有本心經，真係有咩事就打開佢試下諗啦！希望你可以愉快咁享受呢次旅行啦！你D朋友等緊你啦，快D去啦！」君姐指著阿奶，示意讓我快點去找他們。

我馬上跑向他們，卻想起還沒有正式跟君姐道別！
當我回過頭來，卻不見了君姐的踪影！

澳門還真是卧虎藏龍的地方啊！
我也希望能如君姐所以，盡情享受這次旅行！

加咗速都要兩粒鐘先寫好

絲打都係早啲訓啦
呢期打文愈嚟愈慢
朝早起身追返我已經好開心

多謝巴打支持
不過大家都係早啲訓，第二朝再追都得架

原來係神棍，仲以為魔鬼嘅陷阱

仲有冇文

加油，一路有追你的故

無錯，只係普通神棍，仲呃你地唔到
大家早啲訓，聽日再追文啦

巴打早抖 聽日出多兩篇文

君姐喺媽祖？

唔知點解先前一直都見唔到呢個post

我都喺今日先見到

兩篇

唔係嘅，應該唔係嘅

呢度人流多，無咩人睇果啲好快沉到搵唔返

早晨
就放假啦

濕濕碎啦 兩篇姐

兩篇唔夠喉呀

##fatc ##fatc <- 君姐

我都希望可以每日兩篇

兩篇都唔夠

頂
君姐喺我心目中真係肥婆嚟
不過再老啲

啱啱追返

今次個故事性其實強過紅衣甚至上一篇校園故，只係冇成日追你出文，冇咗種好急嘅心

所以宜家追你

未live,但照推

出文慢左 加速

放假都係高消費活動

我有時間寫啦
六點前出一篇

多謝你推文同支持

極慢
我今日嘗試加速

好在我都係「其實毒撚一個更開心」
可以食豆腐火腩飯過節

（十八）

君姐給我的心經，與其說是一本經書，倒不如說這只是一張便條！
因為它其實只是一個信封，裏面只有一張紙而已！

我把信封收好後，便趕快和他們會合。

「好啦，咁我地下一站去邊呀？」我看著阿詩。

「我地去鄭家大屋，果邊D屋好靚架，中西合壁嘅風格，好適合去影相，之後……」阿詩的說話被冰冰打斷。

「之後就去食香蕉仔！」冰冰興奮地說。

「咩香蕉仔呀？去超市買咪有囉，唔駛特登嚟澳門食呀？」我不解地問。

「你唔知就唔好亂講啦，香蕉仔好似雞蛋仔咁，甜品嚟架！我地尋晚已經傾好晒今日會點架啦，你地幾個男人跟住我地行就得架啦！」阿奶邊扭我的耳朵邊對我們說。

這樣也好，我也樂得清靜！
而且看得出來，阿詩選的地方都很適合拍照，應該是想跟天賜多留一點回憶吧！

「唔好講咁多啦，我地點樣過去呀？」雷少問。

三名女士轉過頭來看著我們：「行過去囉！」

在這大熱天下，我們冒熱炎熱的天氣慢慢向前走。
在途中，我把君姐交給我的符，偷偷的把符放進阿奶的袋子裏。
希望真的能保護到她吧！

來到鄭家大屋前，發現這裏給我的感覺一點也不古舊！
細問下才知道這裏已經經過翻新，所以不會給人一種非常古舊的感覺！

當你仔細觀賞時，會發現整個大宅充滿著文人的氣息！
而且其建築風格富有中國古建築的特色，雖然個人對建築沒有特別的偏好，但這建築給我的感覺是非常舒適的！

「呢度真係幾靚！」我打從心底發出讚歎！

「死仔包，估唔到你都會覺得靚呀！我以為阿詩今次嘅澳門世界文化遺產之旅會悶死你添！」天賜拍了拍我的肩膊說。

「係喎，你唔講都唔覺，除咗食嘢之外，我地去親都係世界文化遺產喎！咦？唔係，咪住算，咩叫估唔到我都覺得靚呀？我呢D擺明就文人雅士，呢D咁有文學氣息嘅嘢梗係啱我睇啦！」我裝出學識淵博的樣子，卻被阿奶在一旁取笑。

「真係識你咁耐都唔知你係文人雅士囉！借問聲你平時睇開D咩文學作品咁呢？」阿奶問。

「好話啦，莎士比亞其實係我類居嚟，佢成日過嚟同我切磋文學嘅！另外中國四大名著呀，香港文學大師嘅自尊級作品，小弟都拜讀過不少！」

「香港文學大師嘅作品？」阿奶和天賜同時看著我。

「好話啦！講出嚟真係嚇死你地，我由細到大已經成日喺圖書館借佢啲書嚟睇，佢嘅作品我基本上睇過晒！」我抬頭看著遼闊的天空，回憶起那文學作品的美。

「咁者係邊位作家咁巴閉呢？」阿奶以不太相信的語氣詢問，天賜則擺出一臉不屑的神情，哼！

「你地聽住啦！佢叫王澤！」我氣定神閒的說。

「王澤？未聽過喎！佢寫咩架？散文？詩詞歌賦？定係D長篇小說？」阿奶顯然不忿氣我竟然知道一些作家，而她是不知道的！

天賜則已在一旁偷偷的笑了起來，看來他已猜到了！

「佢唔係寫呢D架，佢嘅作品好有深度架，唔係一般嘅作品可以比較！」我繼續說。

天賜聽到後，再也忍不住笑了出來，使其他人也轉過頭來看著我。

「天賜你笑咩呀？你係咪知道子鋒講果個作家係咩人呀，好出名架？子鋒你好快D話俾我知果個人有D咩咁出名啦！」阿奶扭著我的耳朵怒道。

「哈哈哈哈！阿奶你聽完應該會好嬲，我諗我都係行開D先啦！子鋒你慢慢啦！」說完後，天賜便把其他人帶離現場，看著他們在笑的樣子，大慨是在談論我吧！

「得得得，我講，你放手先，甩啦甩啦！」阿奶勉強鬆開了她的手，等待著我答案！

「咁你聽住啦，王澤真係好出名架，而我都真係幾乎睇晒佢嘅作品！佢最出名，基本上所有香港人都會識嘅作品，個名就叫做『老夫子』！」我神氣的說出答案。

我期待著阿奶的回應，但卻感覺不到她有甚麼行動！
但突然，我感到一陣殺氣向我襲來！
怎麼，難道是那可惡的傳教士？

下一秒，我便知道這濃厚的殺氣是來自何方了！
我的肚子硬生生吃了一拳：「你去死啦，又玩我！」

阿奶氣憤地走去和其他人一起逛大宅了！
「呀！好痛呀！做咩者，咁我真係由細睇『老夫子』睇到大架嘛！」我按著肚子，希望舒緩一點痛楚。

「點呀，死得未呀？」天賜原來走了過來看我，還算他有點人性。

「未死得！邊有咁易有事！頭先你個死仔包淨係掛住笑唔幫我，無人性架！」我總算能夠站起來了。

「你自己攞嚟，關我咩事！不過，講返正經嘢先，你覺唔覺得呢度有D古怪？」天賜問。

「又有古怪？你唔好玩我啦，邊有人日日都撞鬼架？可能感覺錯咗者！」我真心的說，雖然我也感到一些奇怪的東西，但又不像有敵意！

最重要的，我不想再次打擾他和阿詩的時間了！

「你咁講......可能係啦！咁我地快D上去搵佢地啦，襯阿奶仲未嬲完，可以打多你兩拳！」天賜解除憂慮地說。

「哇，你個人咁嘅，睇住我死都有！好啦，行啦行啦！」我無奈的跟著他。

「阿奶，唔好嬲啦！我真係睇開『老夫子』架嘛！」我上前拉著阿奶。

「你睇咩我唔理你，但係你擺明有心玩我！我唔理呀，陣間你要請我食嘢呀！」阿奶鼓起臉傍說。

「好好好，食咩都得，唔好嬲啦！」我急忙說。

「好嘢！賺咗一餐，講咗無得唔算數呀！好啦，繼續行啦！」阿奶高興地說。

「哦！你扮嬲！搞錯呀，咁樣呃我餐飯！」我捉著阿奶的手說。

「咩呃呃聲咁難聽呀，你自己應承架！同埋淨係要你請食一餐咪算益你囉！再嘈請我食埋晚飯呀！哇，你睇，佢個花園幾靚喎！」阿奶拉開了話題，算了，她開心就好了！

我們就這樣逛著，然後，來到文昌廳那邊，我被一道圓形月門外的對聯吸引著！

「『現陰陽而合 借樓閣以撐天』，上聯仲爭一個字，會係咩呢？」我在對聯前思考著，也不知道過了多少時間，我認為自己怎樣也猜不透的。

「天賜呀，你覺得上聯果個應該係咩字呢？」我喊了出聲，卻得不到任何回應！

我環視四周，才發現他們不在附近！

「搞錯呀！走咗都唔嗌埋我！」我正想走穿過文昌廳回到原本的大宅，卻突然發現有一種奇怪的感覺！

我嘗試穿過這道圓形月門，但發現自己竟不能越過大門！

「頂！唔係呀，又嚟料？」雖然感到有點不安，但回想起阿爾曾提醒我，一定要有堅定的信念，才能確保自己的力量能正常使用！

「好！總之就係，心要定！」我在心中拼命安撫自己，使自己平靜下來！

「區區一個結界！看我劍指！」我右手運起劍指，我感到自己的力量比起之前要強得多，大慨是心神安定的正面影響吧！

當我的劍指觸碰到圓形月門時，像發現劍指像砍進一塊海綿體一樣！
所有的力量都如泥牛入海，被它盡數吸收掉！

「搞咩呀？點解會咁架？睇嚟都係要認真咁偷師先得，成日整埋晒D結界我都走唔到！」我看著這道門，無奈的想著。

雖然身處這個地方有點詭異，幸好我沒有感覺到任何危險的氣息！
然後，我注意到門上那副對聯，在上聯的那個缺了字的空位，隱約發出一點微弱的光芒！

「咩料呀？」我輕輕碰了碰那空缺的位置，感到有股能量積蓄在那裏！
我忽發奇想，用劍指輕輕在牆上畫了一下！

然後，牆壁被我的劍指劃出了一道裂痕，感覺就像一個「一」字！

「『現陰陽而合一』，好！寫得好！雖然有人曾提出係『合道』或者『合德』，但都係『合一』最合我意！」一把陌生的男音從花園的位置傳來。

不會吧，這次又是甚麼人出現在結界啊？
不要總給我碰到那些難纏的靈體好嗎！

巴打你得嘅，係時候挑戰下自己

幾多篇都唔夠

再多兩篇呀唔該

之前寫紅衣挑戰過啦
實驗證明會危害健康

巴打冷靜啲，一日三更基本上係不可能

留住條命出文

啫係可以兩篇啦

（十九）

「咩人？呀，唔係！係咩鬼先啱？」我對著空氣大喊。

「咩人？呢句應該係我問你，你點解會入到嚟？以往係一D有才華而又俾我睇中嘅人，先可以入嚟！頭先我留意咗你好耐，點睇你都係一個無文法修養嘅人嚟！」這次我終於知道這個男人是在哪兒了，原來他正站在一旁的屋頂上。

「做咩呀你，企喺屋頂好型呀？扮晒武俠小說咁，你估自己係西門吹雪呀！我都不知幾有文化呀，『老夫子』你睇過未呀？」我對他大喊，雖然我感覺不到他對我有敵意，但我仍然在警戒著。

「『老夫子』？呢個係邊位前輩嘅著作呀？我淨係讀過<<老子>>！」他總算從屋頂跳了下來，站在我面前。

「王澤呀，一個二個都唔識嘢嘅，都廢事同你地講！你究竟係咩人，逼我入嚟有咩目的？」我問。

「依家D後生仔一D禮貌都無，唉，不過算啦，我都見慣架啦！見你個人都有幾分正氣，同埋又好似識D嘢，即管話你知我係邊個啦！我就係鄭觀應！」他不知從哪裏變了把扇子出來，在他面前搧著。

「咩......咩官燕呀？」我注視著他的扇子，沒有注意到他的自我介紹！

「係鄭！觀！應！你呢D死仔包一D尊師重道都唔識嘅，連自我介紹都無，都唔知你闖入嚟做乜！」鄭先生不滿地說。

「咩......咩呀！我叫陳子鋒，你叫我子鋒得啦！你話你係鄭觀應，點解個名好似咁鬼熟嘅？」我在腦海搜尋著在哪裏聽說過這個名字，好像阿詩有提過，又好像剛剛也看過似的！

「你連參觀緊邊個間屋都唔知？明明大門口已經有介紹過我！唉，算啦，咁你究竟走入嚟做乜嘢呀？」鄭先生被我打敗了似的，像完全沒有想過有人會不認識他似的！

「哦！我記得啦，頭先有睇過下關於你嘅資料，你就係呢間大宅嘅原主人！你仲同孫中山先生喺呢度議政嘅！」我仿然大悟地說。

「總算你有少少用，咁都唔記得真係唔會放過你！」他兇狠的看著我。

「好啦，咁我記住咗你係邊個啦！咁你可以講點解要捉我入嚟啦？」我無奈的說。

「你個細路真係無耳性架喎！應該係我問你點解入到嚟喎！」他看著我說。

我們對望了一會，然後大慨了解到現在的情況了。

「你嘅意思係，你無捉我入嚟，而係我自己唔知點樣入咗嚟？」我用疑惑的眼神看著他。

他微微的點了點頭：「其實由你踏入呢間屋開始，我已經覺得你有少少奇怪，估唔到你仲會穿過咗設置喺文昌廳嘅結界，入到嚟呢到！」

我嘗試回想剛剛的情況，我應該沒有做到些甚麼啊！
而且我也好好控制著自己的靈力，應該不會無緣無故走進別人的結界才對！

這時，天命叔的說話又在我腦海中出現：「唔好咁輕易相信靈體，佢地最鍾意呃人！」
我立刻回復了警戒心，小心的看著眼前的他。

「你唔駛咁緊張，我無呃你！再者我死咗都八十幾年啦，呢度都無出現過鬧鬼傳聞，所以你放心，我唔會自己搵嘢嚟煩嘅！再者，呢個結界，本來就係為咗保護大宅而做，根本唔係特登捉你入嚟！」他氣定神閒地解釋，的確，他身上連丁點邪氣也感受不到，大慨是值得相信的吧！

「就當你講嘅都係真啦，我又真係無做過任何嘢喎，正常應該唔會入到嚟先啱架？」我說出我的想法。

「咁......會唔會係你身上有D咩嘢破咗個結界呀？」他也不明白箇中原因。

「無理由呀，我又無帶D咩符喺身！一係呢條繩囉，用嚟保平安驅走啲遊魂野鬼！再唔係就呢張，我偷我師傅嘅九字護身法嘅符咒，但我無輸入靈力應該唔會有反應先啱架？」我把可疑的物品都拿出來。

「唔係！唔係呢D，雖然呢D都神聖之物，但唔會自己突然破咗我嘅結界！而且，我感覺到果樣嘢仲喺你身上面，你諗唔到係咩嘅話，不如將你袋入面嘅嘢拎晒出嚟俾我睇啦！」他指著我的褲袋說。

「咁呀......唉，是旦啦！」我也想弄清楚這件事，於是把身上的東西都一一拿出來，連剛剛君姐給我的心經也一併拿了出來。

「係......係佢啦！你係邊度得嚟架？」只見他指著的，竟是剛剛君姐給我，像書信一般的東西。

「吓？呢樣，你唔係呃我呀？呢樣係我啱啱喺媽閣廟果邊，撞到一個叫君姐嘅人俾我架喎！」我聳了聳肩說。

「君姐？媽閣廟？咁樣，我明啦，你打開個信封先啦！」他說。

「吓？唔得架，佢話我有咩事先可以打開嚟睇架！依家又唔係有咩特別嘢，打開咗咪好蝕囉！」我說。

「咁佢有無講明係幾時先用得呀？同埋有無話打開咗用一次就無效呀？」

「咁……咁又無！」又好像真的沒有規定這心經只能使用一次。

「同埋，佢話有咩事就可以打開嚟讀呀嘛！咁依家都算係有事啦係咪，你都唔知點解入咗嚟！」

「你......你又好似講得啱嘅！」聽起來也頗有幾分道理。

「你打開睇下先啦，如果我無估錯，我應該知道點解你會入咗嚟！」他用看破了的眼神看著我。

「咁......好啦，我就打開睇下啦！」

當我打開了信封，把內裏的紙張拿出來時，我真的感到非常驚訝！

「點解......點解會咩都無寫架？君姐又話係心經嘅？」我奇怪的道。

「唔係咩都無寫，而係寫俾我睇，所以你睇唔到都正常！」他認真定看著這張白紙。

「吓？唔係卦，佢又知我會嚟呢度，又會知我會入咗嚟結界嘅？」

「我咪講咗囉，呢個結界無我邀請嘅話，根本入唔到嚟！你手上呢封係類似邀請信嘅嘢，所以你咪可以走入嚟囉！你俾張紙我，等我睇清楚D！」他拿了我手上的信紙，我就像觀看著一個瘋子，在讀無字天書一樣。

「原來係咁！你同你女朋友好似有D麻煩事纏身喎！」

「吓？你又知？」

「封信寫架嘛！唉，真係麻煩，無啦啦要我幫你地！算啦，見你份人無咩點，我就照君姐所求，幫下你地啦！」

他手上的紙扇，被他稍為晃動後，變成了一支毛筆！
只見他在紙上豪邁的動了數次，毛筆便變回紙扇了！

而原本白色的紙張，我看見有些微弱的金光散發開來，是錯覺嗎？

「好！搞掂啦！嗱，入返落信封之後就真係唔好再隨便拎出嚟啦！個信封有特別作用，用嚟保存靈力嘅存在架！所以，當你或你朋友真係遇到危險，先好拎出嚟用呀！照住上面寫嘅字讀，應該足以救你地一命！」他把紙放回信封後，爽快的交還給我。

「吓？哦！咁者係點呀？你點解要幫我？你同君姐究竟係咩人？」我八思不得其解。

「我咪鄭觀應囉，無D記性！幫你係因為君姐要求，至於佢係咩人，我只可以答你，佢係第一個入咗嚟結界，完成咗上聯嘅人！」他好像陷入了回憶模式。

「咁......多謝晒你啦！係呢，咁我應該點樣離開呢度呀？」反正再想也不會對事情有影響，我還是乖乖的離開好了。

「點離開？咪就咁行出去囉！」他奇說。

「吓？」

「呀，唔好意思，當咗你係君姐佢地添！其實當你完成左上聯，結界就會打開返出入口，你穿過呢個圓形月門就會出到去架啦！」

「哦，原來係咁！咁好啦，我都要去搵返我D朋友啦，呢個......唔該晒你！」我舉起了手上的信封跟他道謝！

「得啦，既然你係君姐嘅有緣人，我無理由唔幫嘅！不過唔駛再多謝我啦，睇嚟我地應該都唔會再見面！不過，如果你又有機會見到君姐嘅話，叫佢得閒就過多D嚟啦，佢好耐無過嚟啦！」

我聽完他的說話後，便穿過圓形月門！
然後便能聽到四周的說話聲，而我也看到阿奶他們就站在我旁！

「子鋒，仲望，快D行啦！」阿奶對我說。

「哦！好啦，我過嚟啦！」我忍不住說。

這奇妙的大宅竟住著原本的主人，難怪感覺這整潔了！
然後，我們參觀完了這裏，便出發到下環街市那邊了！
希望剛剛鄭先生幫我完成的心經，真的能幫到我吧！

不過，最好當然是不會再有奇怪的事情發生吧！

健康緊要嘛，保重呀我
你見我無啦啦自言自語都知我痴得好嚴重

我會，多謝巴打支持

有D嘢真係未必勉強得嚟
所以我決定保持緘默

基本不不可能，
但實際上有可能

巴打突破盲腸

正已評 👍👍👍

名謝支持

死啦, 過幾日要去澳門, 雖然無咩逗留時間, 但睇完巴打個故始終驚驚地

無事嘅
最多唔好去我寫嘅地方者

真係要保重呀你
大把人睇你文嫁

（二十）

離開了大宅，也差不多到中午了。
在徒步到街市時，我偷偷的跟天賜交待了在媽閣廟發生的事！

不到五分鐘，我們便來到下環街市熟食中心！
來到這裏時，我真的誠心祈禱著，不要又給我遇上甚麼怪事啊！
要是再來一次，我不排除會立即回到香港，執拾好所有符咒道具，來澳門好好的廝殺一番！

「好啦！香蕉仔喺邊呀？」冰冰高興的問。

「唔知呀，我地上去熟食中心望下先啦！」阿詩回答。

進到熟食中心內部時，跟香港的其實沒有兩樣！
賣的東西則跟香港稍有不同，但逛了一圈後，卻沒有發現期待中的香蕉仔！

「咦？奇怪啦，點解會無嘅？」阿詩說。

「會唔會今日無開Ja？」天賜說。

「應該唔係啦，我都唔見有香蕉仔個攤檔！不如問下人啦！」我提議。

我們隨便詢問了當地的人，原來香蕉仔的檔主還在街頭擺賣，遲些才會搬進來熟食中心！
經過那人的指點，我們了解大約的位置了。

然後我們在熟食中心吃了東西後，便出發找尋那傳說中的香蕉仔了。

我們搜尋了附近的街道，不一會兒，便嗅到一陣香噴噴的味道！

「好香呀！應該係香蕉仔嘅味啦！我地快D過去啦！」阿奶興奮地拉著我往前走。

「係呢度啦！」冰冰看到這個檔攤，也興奮地說。

只見這個木頭車造成的攤檔，在香港已經買少見少了！
想不到在澳門仍然找得到！

這攤檔跟香港的雞蛋仔檔沒有甚麼分別！
最大的不同，只是它多了一個香蕉的倒模模形，大慨就是用來製作那個香蕉仔的吧！

「老闆，三份香蕉仔！要多一份雞蛋仔！」阿奶大喊，剛剛明明才說吃不下東西了，現在竟一下子點了四份東西！

雖說我們會分來吃，但這樣也未免太多了吧！
算了，她開心就好！

由於所有東西都是即時製作的，所以頗費時間！
在等候期間，女生們到了附近的便利店買東西，我看是看中了店內的冷氣才去吧！

我們三人只好受命等候檔主！
在等候期間，我們也襯機跟檔主聊天，才知道他之後會將檔子搬進熟食中心經營！
然後，他也告訴了我們一些地道澳門人也會去吃的美食！
我們聊得十分愉快！

「係喎，明叔呀，你喺澳門都幾十年啦，有無咩嘢好玩架？」我問明叔。

「澳門？呢度無咩好玩架，咪又係賭下錢食下嘢咁囉！不過，好玩嘅嘢雖然唔多，但恐怖故仔呀、怪異傳聞就好多！」明叔邊看著爐火，邊回答我的疑問。

「怪異傳聞？」我好奇地問，雖然我自己的怪異事件已經夠多的了，但還是想多多的了解一下！

「係呀，其他地方唔講啦，就講你地啱啱去果個媽閣廟啦！我細個果陣成日都喺果邊玩架！我仲記得十歲果年，我偷偷地同D朋友去咗果頭玩捉迷藏！咁我負責做鬼啦，點知數完十秒之後，我搵嚟搵去都搵唔到我D朋友！果陣仲要再少D人喺呢邊住，附近真係一個人都無！咁我就驚到喊咗出嚟，喊下喊下，我突然間好似俾D嘢推咗一下，搞到我跌咗嚟地下，喊得愈嚟愈勁！之後有個著得好靚好靚嘅女人扶起咗我，佢拖住我慢慢帶我返屋企！好，香蕉仔一份，你地食住先啦！」

「吓，咁你D朋友呢？」我接過香蕉仔，還真的頗香啊！

「之後就神奇啦！返到屋企之後，第二日我問返我D朋友啦，佢地話佢地無出過去，一直都喺屋企！我果下又嚇到喊咗出嚟，不過好彩之後都無事！大過少少之後，聽返其他大人講，原來媽祖真係住咗喺廟入面保佑我地，之後我有個朋友，仲話受到媽祖感召，之後佢就一直喺廟果邊做清潔啦！好，仲爭一份！」

「你果個朋友，唔通就係君姐？」我驚訝的問。

「係呀！小朋友你又識佢嘅？聽講佢呢幾十年，一直喺果邊掃地都幫D有緣人！聽其他人講，阿君佢真係幫到唔少人架！」

原來如此，所以君姐是受到媽祖指示，才來幫我的嗎？

「咁我想問，澳門大三巴果邊有無D咩奇怪呀？」我問明叔，卻見他臉上突然露出一絲不安的神色。

「小朋友，大三巴果邊......你地如果真係要去，就日光日白去好啦！過咗夜晚九點真係唔好埋去！弊，燶咗添，阻多你地少少時間，我再整過份俾你地。」提到大三巴後，明叔明顯有點慌亂。

「點解唔好去呀？之前有個老闆娘都講過俾我地知，大三巴果邊以前發生咗啲恐怖嘅嘢，同D傳教士有關嘅！但唔係已經做咗一次驅魔儀式咩？仲會有咩危險呀？」我追問明叔。

「後生仔，有時有D嘢，唔係話你想驅就驅得走架！唉，大三巴其實都係老一輩唔願意提起嘅秘密嚟！正如果位老闆娘所講，驅魔儀式係有做到，但係，去驅魔嘅果班人，其實無再返過嚟！」明叔低頭看著爐火。

「咩話？唔係賣晒報紙話完成咗咩？」我驚訝的道。

「當時嚟講，不論係宗教本身，定係政府都好，佢地根本都唔想搞大件事！所以當再次驅魔失敗之後，佢地就放咗一D假資料俾報館，等其他人以為成功咗！當時報館嘅人，都因為呢件事而俾政府嚴密監視住，所以一直以嚟，個事實都無傳到出去！但沒有人知道事實，不代表事情已經解決，在大三巴那邊，經常出現人口失踪嘅神秘事件，有時又會有人話，見到一D傳教士喺大三巴徘徊！但人民反抗唔到政府，唯有勸阻自己嘅親人唔好接近大三巴！而且，近呢幾個月，仲愈嚟愈嚴重！」明叔額頭上那豆大的汗水，仿佛告訴我們，他有多緊張。

「呢幾個月？發生咩事呀？」

「三個月前，澳門發生咗一單黑幫械鬥嘅事件！雖然報紙無賣出嚟，但大三巴附近嘅居民應該都會知道！果晚，兩幫人馬大約三十人，喺大三巴講數！話就話講數，但佢地已經拎好晒武器，可以預計果晚會有一番血鬥！澳門警察亦都收到風，所以亦都安排好時間去大三巴拉晒佢地！當佢地去到嘅時候，現場只係淨返D武器，但一個人都搵唔到！自從果次之後，果邊成日會傳出一D類似祈禱嘅聲音......」明叔欲言又止的，像在思考著如何解釋給我聽。

「果D祈禱聲......好奇怪！有一種特別嘅吸引力，聽講一有祈禱聲果晚，某D人就會不自覺咁走去大三巴，之後就失埋踪！就我自己所知，最少都有十幾人因為咁而失踪啦！所以，你地最好唔好夜晚去大三巴啦！好香蕉仔同雞蛋仔都得啦！多謝晒你地！」

我接過剛弄好的香蕉仔和雞蛋仔，明顯感受到紙袋裏傳來的熱氣，但身上的寒意卻未有因此而減退！
看來大三巴的事件，比我想像中還要嚴重！

「明叔，我想問，點解你會知咁多嘅？」我必需知道他如何得知這些事情。

「我姨甥係做傳媒嘅，雖然頭先講果D報紙出唔到街，但佢都會同我地講返，等我地盡量小心D！至於佢點解搵到咁多料，聽講有一個人係聽到D祈禱聲之後，成功走返出嚟同佢講嘅！不過果個人係咩人我就唔知啦！」

「明白，唔該晒你呀明叔！」我由衷地向他道謝，但明叔看來有點不明白，我會向他道謝的原因！

和阿奶她們會合後，我們便邊吃著剛出爐的香蕉仔，邊繼續我們的旅程。
經過明叔和老闆娘的說法，再加上夢境裏的那一幕，我已大致上了解整個事件的全貌！

但我比較在意的是，明叔口中，那位成功逃離的人！
究竟是甚麼方法，令他能逃離那些魔鬼！
如果我能知道方法的話，相信應能在日後派上用場吧！

但，我又如何能找出一個毫不相識的人呢？

多謝關心，呢期真係病病地
我會休息多啲
至於睇文嘅人，總之仲有你地肯睇，我就會繼續寫

最近啲天氣好乞人憎 忽冷忽熱

呢輪天氣係挑戰我們的極限

今日終於考完啦

出門口都唔知著乜衫好
新界撚表示好慘

今日仲要落埋雨，完全唔知想點

已經去到極限，喉嚨開始痛

恭喜晒
安心放假

（二十一）

「香蕉仔真係好好食呀！」阿奶開心地吃著。

「真係幾好食，佢有少少香蕉味，熱熱地咁幾好食！天賜你都試下啦！」阿詩把一小半送到天賜嘴裏，好不溫馨！

而雷少和冰冰則早已旁若無人的吃著。

看著他們，我不禁也注視著阿奶，希望她也會作出相應的舉動。
只見她回頭看著我，大慨也發現了我在盯著她吧！

她看見阿詩和冰冰正在溫馨地分著吃後，便慢慢走到我面前。
然後拿出了一條香蕉仔，我高興地張開口！

換來的，卻是整個紙袋。
「好啦，見你咁想食，成袋俾你食啦！」她高興地對我說，然後便跑到阿詩身旁。

我好不容易把紙袋從口中拿出來，只見天賜已站在我面前，偷偷地笑著。

「笑笑笑，有咩咁好笑呀！」我滿臉通紅地說。

「無，見你好似好肚餓，連紙袋都食！阿詩咪叫我拎袋香蕉仔俾你囉！」天賜忍著笑道。

「哼！我食！我食！我食！」我把一條又一條的香蕉仔塞進口中！
可惡，為甚麼不是阿奶餵我吃啊！

「食飽啦嘛，咁我地繼續行啦！下一站都係世界文化遺產：聖若瑟修院及聖堂！」天賜對我說。

「又係世界文化遺產？阿詩有無咁鍾意睇呢D嘢呀？」我不解地問。

「又係你地唔參與討論，我咪同阿詩度D啱睇嘅行程囉！」天賜笑說。

「唉......不過算啦，依家就算玩都無心情！」我小聲的說。

「做咩呀？因為明叔講嘅嘢？」天賜小聲的問。

「係呀，頭先明叔咪話有個人走甩咗嘅！我係度諗，如果我搵到果個人，知道咗佢係點走得甩嘅，咁到時有咩事都好，我都可以容易救到阿奶呀嘛！」

天賜輕輕的敲了我的頭一下！

「痴線啦你！邊有人下下諗住出事架！仲有，就算搵唔到果個人又點者，之前果D事咪又係唔知個情況，最後咪一樣無事！你依家咁猶猶豫豫，就算無事都變有事啦！最緊要心要定，我相信有信念就可以無事！」天賜雖然說得很小聲，但每隻字都鏗鏘有力，使我又回復信心！

「係！你講得啱！我又開始諗多咗！」我再次堅定下來。

「子鋒，其實識你咁耐，你真係咩都好，就係當D嘢牽涉到其他人，尤其係一D你熟悉嘅人，你就會開始諗多咗！反而淨係關你事果陣，你就可以奮不顧身咁豁出去！如果你可以兩邊平衡下，咁就好啦！同埋你跟咗我老豆學嘢，等閒小鬼點會係你對手先得架！何況仲有我喺度睇住你，放心啦！」天賜對我說，然後示意我快點追上他們。

「堅定！堅定！堅定！」我在心裏對自己說，天賜說的絕對正確，但我的性格生下來就是這樣，寧願自己受傷也不願看見他人受苦！

我唯一可以做的，就是令我和其他人也不會受苦！
「無錯！心要定！好，繼續開心咁玩！」

定下心神後，我馬上追上阿奶，我可不會忘記這趟旅行的目的，就是跟阿奶更進一步！
至少在離開前要親到她啊！

我們來到聖若瑟修院及聖堂，的確非常漂亮！
跟大三巴的玫瑰院和氹仔那邊的聖母教堂都不同，據阿詩介紹，這裏是巴洛克風格的建築，重點在於清晰可辨的細節！

而當你仔細觀察，的確比之前那兩間教堂來得仔細！
內裏的牆壁、雕像以及裝飾，都來得精細得多，讓我一不小心看得入迷了！

可惜的是，這個地只有聖堂部份是對外開放的，修院是禁閉狀態！
雖然有點失望，但仍不減這裏觀賞的價值！

之後，由於在附近的崗頂劇院星期二是不開放的！
我們在四周觀賞了一會後，便來到旁邊的何東圖書館！

「哇！！！！痴線架，點解可以靚成咁！！！」想不到這話竟是雷少說的。

但我也不感到奇怪，因為這種園林式圖書館，在香港根本不會找到！
而且這裏非常舒適，有種令人放鬆的感覺！

「哇，天賜，我可以喺呢度睇足一日書唔走都得呀！真係好靚！」阿詩挽著天賜的手臂說，天賜也甜甜的看著阿詩！

看著這畫面，我嘗試現學現賣，馬上跑到阿奶的旁邊！
「阿奶，呢度真係好舒服！如果俾我係度睇書，真係可以睇足一日呀！」說完後，我馬上嘗試挽著她。

阿奶卻突然回過頭來看著我！
「哼！你邊會睇書呀！你咪又係掛住睇你果D<<老夫子>>！」

她嘟起小嘴的離開了！
唉，我又失敗了，天賜和阿詩則在一旁看著我偷笑！

「好啦，下一站係邊度咩地方呀？唔會又係世界文化遺產卦？」我看著阿詩。

阿詩微笑著對我點頭：「係呀，我地跟住要去東望洋燈塔！不過距離呢度有D距離，我建議坐的士過去會好D！但我地太多人啦，要分兩架過去！」

「咁就我地三個女仔一架，你地三個男人一架啦！」阿奶挽著阿詩，一副馬上要拉她走的樣子！

「等等！唔好咁心急，陣間我同你地坐！阿詩過嚟同子鋒佢地坐！」天賜還真怕阿奶會就這樣把阿詩拖上的士。

「吓？點解呀？」阿奶嘟著嘴問。

「雖然呢度喺澳門，但以防萬一，有個男仔會好D嘅！同埋呢度得我同阿詩認到路，所以咁樣分係最好架啦！」天賜解釋。

「吓？唔駛咁小心呀？」阿奶說。

「唔緊要啦，都係十分鐘車程，好快到者！」阿詩就像安慰小朋友一樣跟阿奶說。

「好啦，果邊有的士呀！陣間二龍喉公園見啦！」天賜催促阿奶和冰冰上車。

而阿詩則跟我和雷少上了的士。

雖然我們彼此認識，但仿佛很長時間沒有這樣跟阿詩相處了，一時間車廂內竟安靜得有點刺耳！

「子鋒，尋日係咪又發生咗咩事呀？」阿詩率先開口。

「吓？咩......咩事？無呀，無咩特別呀！」想不到阿詩會問這樣的問題，我下意識的撒了一個謊！

一旁的雷少可能為了避免尷尬，一上到車來便閉眼裝睡，這可惡的傢伙！

只見阿詩微微轉過頭來，用一臉懷疑的神情看著我！
不知道為甚麼，阿詩明明是一位文靜而漂亮的女性，可是當她想追問一些東西時，往往能給人造成一種強烈的壓逼感！

天賜啊，我還真佩服你能跟阿詩這樣的和平共處，你們之間就不會有一點小磨擦嗎？

「唉......好啦！等我簡單講俾你知啦！」我怕司機聽到我的說話，會把我們直接送到就近的精神科醫院，所以我壓低聲線，把昨天和今早發生的事告訴阿詩！

「原來係咁，唔怪得你同天賜都怪怪地咁啦！」阿詩低頭沉思著。

「就係咁囉！不過無事嘅，最緊要心夠定！我唔會再有迷網架啦！」我強硬地說。

「你有咁嘅決心係好事嚟嘅！好啦！我決定咗啦！」阿詩回頭對我說。

「決定咗咩呀？」我問。

「跟住落嚟發生咩事都好，我都會幫手睇住阿奶！既然你講到佢地會不斷搵機會，我估喺酒店出事嘅機會率最高！無論咩事都好，我會睇實佢，如果真係有咩事，我一定會想辨法留低線索俾你地！」

「咁樣又唔好，真係有事你即刻嚟搵我地，唔好亂嚟呀！」我急忙對她說。

但阿詩只是強硬地搖了搖頭，絲毫沒有改變她的想法！
天賜啊，對不起了，我好像不小心把阿詩拉進這怪事裏了！

講到今日落雨真係扯火
落車有雨 一開遮就停雨
把遮收返埋一陣又落過
屌

臨瞓前有文 真係安慰

唔駛扯火，就放假，用holiday mood掩蓋住

我寫得切都好安慰

今日放咗啦

咁開心

番工有文睇, 人都精神D

呢排都無追文，精神痿靡

你出多D, 自己追番自己D故, 又有精神繼續寫

無限偱環
我寫多Ｄ所以可以追返自己D故，之後就有精神再寫多D，然後又會追返自己D故嚟提神

（二十二）

來到二龍喉公園，才不過下午三時多！
距離東望洋燈塔關閉還有兩個多小時，而且整天都在步行的關係，我們決定在附近吃了些東西後，便繼續這世界文化遺產之旅！

在吃東西途中，我告訴了天賜，剛剛在的士上的對話！
天賜則像早已料到般，好像完全不緊張似的！

「食飽啦！我地依家點去燈塔呀？係咪要行上去？」雷少捧著肚子說。

「要行！但唔駛行好耐，因為我地要搭纜車！」天賜指著公園說。

「唔係卦？呢度有纜車搭？」我懷疑地說。

「係呀，呢度有全球最短嘅松山纜車！全程只需要1分20秒就去到架啦！來回票都係三蚊，好抵架！」阿詩又開啟了導遊模式！

「唔好講咁多啦，快D行啦！」阿奶催促我們。

買好票後，整個纜車站內，只有我們六人，非常冷清！
而纜車站也沒有我想像中的舊，感覺跟海洋公園的差不多！

「纜車嚟啦！比想像中細喎！」阿奶指著到來的纜車。

「雖然話坐到四個人，但我地都係分開三架啦，好嘛？」阿詩提議，其他人當然沒有意見。

「子鋒，你睇！咁樣望返個公園都幾靚喎！」阿奶挽著我的手說。

「又係喎！」看著阿奶，內心不期然回想起昨晚的夢境，她真的甚麼也記不起來嗎？

就在我胡思亂想之際，纜車已經到了！
我剛離開纜車，我的腳碰到地時，一陣奇怪的寒意從腳底直湧上我的頭頂，然後瞬間消失了！

突然而來的這種感覺，令我稍為踏空，差點跌在地上。
幸好阿奶在我身旁，剛好把我扶著！

「做咩呀？唔係到你唔舒服呀？」阿奶擔心的問。

我稍為穩定心神，露出笑容並看著阿奶：「唔係呀，想你扶我Ja嘛！」

「哼！又亂講嘢，快D行啦，佢地等緊架！」阿奶俏臉一紅，便馬上拉著我離開了纜車站。

我們會合後，便慢慢的向燈塔出發！
在路途上，我一直警戒著身邊所有事物！
剛剛那種寒意，明顯是針對我而來的，這次我不會有半分鬆懈的了！

沿路上，我們看見不少的防空洞。
「松山呢度以前係軍事防禦嘅地點，所以呢度有好多防空洞！而且會有一D地下隧道可以俾我地參觀，我地陣間可以去睇下！」阿詩為我們作出介紹，幸好這團人有她，才能了解多一點所到之處的事蹟。

「哇！終於見到燈塔啦！咦，呢個咩嚟架？防空洞展示廊？」看見燈塔後，我們正準備加速跑到燈塔，冰冰發現了在燈塔下有一扇門，看來是用作展示些甚麼。

「呢個展示廊係用嚟展示返防空洞入面係點樣嘅結構，亦都會有當時嘅一D物品作為展示嘅！不過我地可以去咗燈塔先，臨走再入去參觀都未遲！」阿詩邊說邊往燈塔方向走去。

我們也跟著阿詩往燈塔走去，防空洞那邊，則有一雙眼睛，正在窺視著我們的行動！
當我感覺到有些許的違和感時，回過頭來，那雙眼睛的主人已憑空消失了。

「到啦！個景都幾靚喎！」冰冰說。

「如果可以睇埋日落就仲靚！不過呢度收六點，無辨法啦！同埋，你地望下果邊！」阿詩指著右方！

「教堂？點解呢個軍事地方都會有教堂架？」阿奶問。

「呢個教堂好耐歷史架啦！當初起嘅時候係無戰爭嘅，去到後期，呢度被劃作軍事區域之後，曾經荒廢過一段時間！戰爭過去之後，政府都開放返俾市民嚟參觀啦！」阿詩解釋。

我們進到教堂裏參觀，這個教堂的風格是根據葡萄牙修院來建造的！
不知道是否受到纜車站的寒意影響，即使進到教堂裏，我絲毫感覺不到這裏有任何莊嚴的氣氛，反而有種令我毛骨悚然的感覺！

當我們準備離開教堂的時候，我突然聽到一聲很淒厲的慘叫聲從教堂深處傳出來！
我嚇得回頭一看，聲音馬上消失了，當然也沒有甚麼怪的事物！

「唔通......係想警告我？」我心想。

「喂！做咩呆咗呀？行啦！」他們站在門外叫我，看來他們沒有任何感覺，這樣更好，衝著我來便好！

剛踏出教堂，那種寒意再次傳來，這次更是直接從我的背部開始滲透全身！
而且這次的寒意並沒有消失！

我只好馬上運起降伏心魔指印，使自己的心神鎮定下來，驅散寒意！

天賜好像注意到我有點古怪，對我使了個眼色，詢問我是否有甚麼問題！
我稍作掩飾，對他表示沒有古怪，他雖然仍然感到有些奇怪，但大慨沒有感到任何其他力量，所以也沒有追問下去！

我們在燈塔的位置稍作停留，到處拍照留念。

由於我仍能感受到一些奇異的視線，故我沒有走動太多，而是靠在炮台附近休息！
我看著這個炮台，再看著一旁的燈塔與教堂，心中不禁湧起一陣悲傷的思緒！

我也不知道為甚麼會這樣，是受到那些奇怪的東西影響嗎？
「教堂本來係俾人參拜嘅地方，又點估到會同戰爭扯上關係！」阿奶大慨擔心我吧，走到我的旁邊來陪我。

「都幾諷刺，明明係一個俾人追隨神，增強信仰嘅地方！但隔離竟然就係一個炮台，用嚟驅趕敵人！大愛嘅神，都無辨法去愛佢嘅敵人，放任當時嘅人，用炮彈去對抗外敵！」阿奶繼續對我說，但怎麼感覺她的說話語氣也好像有點不同！

「其實都唔係嘅，可能一早知道呢度會有事，先喺度起個教堂，安撫人心呢！同埋，愈係有鬥爭嘅地方，先要有神庇佑！而且神俾選擇我地，先唔去干預我地者！好似係......」其實我對宗教並沒有太深認識和看法，所以只好嘗試說一些正面的東西，讓阿奶聽起來會順心一些！

「你真係咁認為？」阿奶轉頭看著我，那種空洞和冷漠的眼神，給我一種絕望的感覺！而她的聲線，此刻聽起來亦有點像絕望的聲音！

她這麼一問，我一時間竟感到語塞，作不出回應！

「喂！子鋒，走啦！我地去防空洞參觀啦！」雷少在遠處大喊，我揮了揮手以作回應。

正當我想拖著阿奶的手回去時，在我身邊的她竟突然不見了！
我呆了一呆，這究竟是怎麼一回事！

我在炮台附近拼命的找她，都看不到她的踪影！

「子鋒！你做咩仲唔過嚟呀！」跑向我的，不是別人，竟然是突然消失了的阿奶！

「咦？你？點解？」我感到頭昏腦脹，究竟發生甚麼事啊？

「做咩呀？你係咪唔舒服呀？不如我地唔好去防空洞，我陪你去纜車站休息下啦！」阿奶流露出擔心的表情，比起剛剛那種空洞的眼神，完全是兩回事！

「我......我無事呀！咁難得嚟到，唔參觀咪蝕俾佢！點都要去睇！」看來我又給靈體耍了！

「真係無事？唔好勉強自己喎！」阿奶用手輕輕碰了我的額頭，這種感覺真的很舒服！

「無事喎！駛唔駛我證明你睇呀？」說完後，我馬上抱起了她！

原本只是想證明給她看我沒有不舒服，但當抱起了她的時候，我馬上意識到這樣好像有點不對！
「應該又要俾佢打啦！」我心裏這樣想著，但卻沒有受到預期的攻擊！

我看著阿奶的臉傍，俏臉變得通紅，她的這副模樣還真是好看。
不知道維持了多久，她好像也意識到這狀況有點奇怪，便對我說：「痴......痴線架！快D放我落嚟啦！俾佢地見到點算？」

我怕又惹怒她，馬上放她下來，當她踏在地上時，我好像隱約聽到她在小聲的抱怨著：「搞錯！真係放我落嚟架？」

我有點聽不清楚，所以我便問她是否說了些甚麼！
「無呀！死蠢！」她聽到我的詢問後，又好像有點動怒，我是又做錯了甚麼嗎？

大慨她看到我可憐的樣子吧，她走過來挽著我的手！
「行啦，死蠢，佢地等緊我地呀！」

我看著她的轉變，真的明白到甚麼是「女人心，海底針」了！
這樣的變化，對於我來說，真的是完全看不透啊！
不過，阿奶看起來很開心，這樣便足夠了！

我看著她的笑容，心裏非常滿足，跟她一起走到防空洞展示廊！
我想，我們的關係真的有進一步了吧？

但若要我再選一次，我大慨會繼續裝病，讓她陪我到纜車站休息吧！
這樣除了可以提高好感度外，還能避免接下來發生的事情！

天啊！讓我好好遊覽可以嗎？

推推推

有冇文

寫緊

（二十三）

「你兩個喺上面搞咩搞咁耐呀？」雷少對著我們賤笑。

「講咩呀你......」我還沒有反駁他，他已經被冰冰懲戒了，我也樂得不用自己動手！

「好啦好啦，五點鐘啦，我地參觀完都差唔多時間走啦！纜車收六點架！」阿詩說。

「係啦，唔好講咁多，遲咗走就少咗時間食Buffet架啦！」天賜也在一旁催促我們。

「食Buffet？！」我們齊聲道。

「係呀，我無講咩？今次Book房包咗一晚自助餐架！六點半可以食，一路去到十點！」天賜說。

「得！即行！大家快D列隊準備，跟住阿詩同天賜！最尾等我嚟殿後！」對於還是學生的我們來說，實在不是很多機會大吃大喝的。

「死仔唔好癲啦！慢慢參觀完都未遲啦！」天賜說完後，我們便一個接一個的走進防空洞。

其實我會幫手催促他們，並不是怕浪費了享受自助餐的時間！
而是因為，從剛才開始，我便感到防空洞外有一股不尋常的視線在盯著我們！

為了確認這股視線針對的對像，我讓他們逐一進去，從而感受那視線有沒有跟進我們的移動而改變！

當所有人進去後，只餘下我在外面，那股刺骨的視線保持不動！
直到我進去後，我才感到那股視線隨著我移動了！
很好，看來這股視線，跟我剛離開纜車站所感受到的寒意一樣，都是衝著我而來的！

踏進防空洞後，我感受到空氣中不尋常的震動，每寸的皮膚都像被空氣侵蝕著似的。
「子鋒，你做咩成個人震晒呀？你係咪真係無唔舒服架？」阿奶回過頭來，用擔憂的眼神看著我。

「我無事喎！可能因為我有鼻敏感，呢度空氣又唔係好流通，所以就有D辛苦者！我OK呀！」原來我的身體在顫抖著嗎？怎麼完全察覺不到？

「哇！」忽然，在最前方傳來冰冰的慘叫聲！

不會是受到襲擊吧？但我還沒有感到任何東西發動襲擊啊？

我雖然擔心冰冰，但也不忘拖著阿奶向前跑，我可不希望待會又輪到她有事啊！

來到剛剛發出尖叫的位置，只見雷少正在抱著冰冰，但看得出來他正在強忍著笑！
而天賜和阿詩則偷偷的笑著，這是甚麼情況啊？

「喂，你地做咩呀？無事呀？」我緊張地問。

「無，我地無事！冰冰佢……」雷少原本想解釋給我們聽，但又忍不住想笑。

「咩喎！死人頭！頭先我真係驚架嘛！點知一轉入嚟呢間房有D咁嘅嘢喎！」冰冰紅著臉，指向一旁的房間。

我和阿奶探頭一看，只見內裏有一些假的軍事設備如手榴彈和手槍等！
而在最深入的地方，則有一個「軍人」站著！

但其實這個所謂的「軍人」，一眼便能看得出是假的！
「哈哈哈哈！冰冰，你就係俾佢嚇親呀？」我忍不住笑了出來。

「咩……咩喎！小雷呀！佢話我呀！」冰冰轉過頭來向雷少抱怨，但雷少也處於爆笑的臨界點！

「冰冰唔好嬲！我會幫你教訓佢架啦！」阿奶說到做到，差點把我的耳朵整隻給扯下來！

「好痛！甩啦！就甩啦！」我奮力掙扎，總算擺脫了她的魔掌！

「好啦，冰冰，唔好理佢地，我同你繼續行！」阿奶挽著冰冰繼續前行，雷少馬上追了上去。

天賜和阿詩則緊隨其後！
原本我也想追上前的，但當我想前行的時候，我卻感到有甚麼在抓著我的腳！

那一刻，我竟看到有四五雙手，從堅硬的地板伸了出來，並纏著我的腳踝！
我抬頭一看，只見他們都已拐過牆角，消失在我的視線範圍！

「仆街！去到邊都要搞我！食屎啦！」我用劍指把那些鬼手全部切斷！

我擺脫了那些鬼手後，我馬上衝上前，卻發現背後又被甚麼抓著！
我心裏想著，該不會又是那些鬼手吧！

我回過身來，只見抓著我的，並不是鬼手，而是剛剛那個「軍人」！
只見那個軍人模形，雙眼竟流出血淚！
而本應目無表情的臉上，亦露出詭異的笑容，寒意再次襲向全身！

我也沒有想太多，本能的一腳將它踢開！

它被踢得飛向牆上，但背部被他抓著的感覺卻仍然存在！

我勉強把頭轉向我的背部，竟看見那軍人的手，仍然纏在我的背上！
我立即將背部撞到牆上，雖然感到一陣痛楚，但緊抓著我的感覺總算消失了！

那隻斷掌掉在地上，仍然像有生命的在蠕動著！
我沒有再理會它，馬上跑上前，打算追上阿奶他們！
始終我怕這段期間，那些邪惡的東西會盯上他們。

就在我越過了轉角處，卻發現前面竟是一堵堅實的牆壁，根本沒有路可以讓我繼續前行！

「屌！我唔係眼花呀！」我走上前，用手觸碰牆壁，感覺上非常真實！

我大慨了解，我又被那些東西引領到甚麼地方了！
「頂，又係結界！玩夠未呀！」我大力的踢了牆壁一下，除了發出了厚重的聲音，和我的腳感到痛楚外，就沒有任何改變了！

現在只剩下一條路可以嘗試，就是沿著原路離去！
在無計可施下，我走了回頭路！

才踏出那個轉角處，便發現整個地方都變化了！
不再是剛剛那個防空洞，而是一個禮拜堂！

這個禮拜堂，我再熟悉不過了！
因為，這裏便是昨晚在夢裏出現過的地方！

但是，原本被阿爾修復好的天使像和十字架，現在都變得破破爛爛！
而天花板不斷落下一些灰塵，仿佛隨時都可能會倒塌似的！

而且，四周的顏色變都是暗紅色，空氣中則瀰漫著濃厚的血腥味！
我腦海再次出現當日那可怕的情形！

身體像不受控制般顫抖著！
「停！停呀！唔好再震啦！」我努力的告訴自己，但看來效果不大！

當天那恐怖的場面，和人性醜惡的一面，看來那影響遠比我想像中要深！
我馬上結起手印，萬幸的是，我還能操控我的靈力！
但能夠控制和輸出的力量比平日已減弱了不少！

「哈哈哈哈！我地又見面啦！」一把聲音從高處傳來，我看見了，一隻像是大型蝙蝠的東西，正在那逆十字架上，拍著那黑色的羽翼，低頭看著我！

「哼！你究竟係咩人？引我入嚟有咩目的！」我看著那詭異的蝙蝠，感受到它傳來的邪力！

「我係咩人？你咁快唔記得啦？我講過我地會再見面架啦！」它慢慢降落到地上，用凌厲的眼神看著我。

「我唔知你講咩！我無拜魔鬼嘅習慣，點會見過你！」我把體內的靈力，慢慢的積聚起來，希望能一擊把這隻奇怪的蝙蝠給消滅掉！

「呀，係喎！上次我唔係呢個樣架喎，等我諗下先！係啦，係呢個樣啦！」只見面前這大蝙蝠，在說話的期間，身體不斷發生變化。

只見它的身體不斷扭動、膨脹和收縮，在經歷了好幾次這樣的偱環後！
我漸漸認得這東西究竟是誰了！

「點解？點解你會變咗咁嘅樣？點解係你？」我看著眼前的蝙蝠，不，應該說眼前的傳教士，情緒開始激動起來！

「哈哈哈哈！睇嚟你終於記得我係邊個啦喎！點呀，係咪好驚呢？我都估到你見到我就會咁架啦！話晒尋晚我已經將我恐怖嘅形象深深植入你嘅內心！你仲能夠同我講嘢，睇嚟你已經克服咗少少啦喎！」這聲線，不會錯了，他就是詹姆士。

「恐懼？哼！我會輸俾呢D咁嘅嘢咩？你……究竟仲係唔係詹姆士？」可惡，身體不掙氣的顫抖起來。

「詹姆士？我咪詹姆士囉！哈哈哈哈！你係咪想聽禱文呀？等我讀俾你聽啦！哈哈哈哈！」

「你究竟想點？」我盡量爭取時間使自己冷靜下來。

「想點？我想你死呀！」他雙眼突然發出紅光，然後快速的飛向我面前，想用右手抓著我的咽喉！

「定身咒！」幸好我剛剛有把靈力聚集起來，才可以輕易地阻止他！

「哼！就憑你呢D力量想阻止我？」他被我的力量束縛後變得忿怒起來，身體不斷扭動著，想掙扎逃離我的束縛！

我剩下來的靈力，應該勉強能用一次九字護身法！
要在這裏賭一把嗎？

push

諗返起以前第一次去松山都會比嗰幾個軍人嚇到

咁快完 聖誕加多幾篇啦

果幾個軍人仲要匿埋，轉入去先望到

尋日太眼訓，今日再嚟

新讀者留名

我第一次去個時都比佢嚇到

一次過睇返好幾篇

巴打寫嘅情節越嚟壞吸引，又緊張

BTW今日都要返工

多謝你支持
絲打轉咗工真係好忙，連今日都要返
絲打加油呀，好快搞掂
迎接平安夜

（二十四）

「上次你明明用唔到呢種力量架？點解？人類無可能咁易擺脫到恐懼，你究竟係咩人？」詹姆士仍然在掙扎著，但看來一時三刻應該跑不掉了！

「我係咩人？好明顯係天才啦，如果唔係點會咁快無事！」

不，其實我的內心仍然感到強烈的恐懼！
因為在說這句話的時候，我的身體仍然止不住顫抖，這就證明了對著這魔鬼仍然感到害怕！

但，我決定了，要賭在下一擊裏！
只有打倒它，我才能跨過這道恐怖的高牆！

「哼！你困住我又點！你一樣唔知道點樣離開呢度！你都係乖乖地放開我，我可以令你死得痛快D！如果唔係，等我解開咗之後，一定好似殺果班人咁，慢慢折磨你至死！哈哈哈哈！放咗我！」詹姆士掙扎的力度愈來愈強，看來他真的快要掙脫了！

而在聽見他重提起昨晚的情景，我的身體顫抖得更厲害了！
「仆街！唔好再震呀！」我在心裏大喊著，想要停止顫抖，但只能稍為緩和那種恐懼感！

「放你？你當我白痴呀？等我搞掂你再慢慢搵出口都唔遲啦！」沒有時間猶豫了，我走到他的面前，雙手結印，然後放到他的額頭上！

「你想點呀？放開我呀！」詹姆士加強了掙扎的力量，快要被他掙脫了！

「雖然我唔係教徒，但你地應該最唔鍾意見到上帝架啦，就等我送你一程！願主寬恕你的罪行，阿門！後面呢句係我醒你嘅，食屎啦！九字護身法！」我口中諗出咒法，把積蓄起來的力量從右手放出！

強光向前方散發開來，只聽見那魔鬼發出淒慘的叫聲！
在強光散去後，那可惡的魔鬼只餘下下半身，應該消滅了吧，也感覺不到它的力量了！

我坐在地上喘著氣，身體的顫抖總算停止了！
靈力充斥著我的身體，這種感覺真好，這才是原本的我啊！

「屌你，搞足我兩日，你呢鋪仲唔死！」我站起來，開始四處走著，搜尋著不知道在哪兒的出口！

我把整個禮拜堂都摸了一遍，但就是感覺不到充斥著靈力的位置。
照道理說，如果真的是結界，一定會有所謂的設立點，用以提供進出之用！

「究竟係邊呀屌！定呢個根本唔係結界呢？咦……唔通……」我靈光一閃，仔細看著四周！

「果然係咁……但係……如果係夢，我殺咗佢，應該佢個夢會消失先啱架？」我馬上回頭一看，只見原本躺在地上的那半具屍體，不知道甚麼時候消失了！

然後，我感到背部一陣疼痛，感覺像被甚麼鋒利的東西劃過似的！
「呀！！！！好痛！！！！」我感到背部應該正在淌血，那種痛楚使我差點昏倒過去。

「哈哈哈哈！傻仔，你終於發現呢度係夢啦，不過可惜，發現得遲左少少！」我回頭看著他，只見他已回復了人形，只是右手變成了類似野獸的利爪，而這變態傢伙，則在輕舐著利爪上的，本應屬於我的鮮血！

「點解你會無事！我明明已經……」我看著他那副模樣，不由得想起那些被他屠宰的人們，但幸好，痛楚早已勝過恐懼，想不到這樣反而幫了我！

「哼！無事？如果呢度唔係我嘅夢境，我一早已經死咗啦！喺夢入面我只要仲有殘留嘅形態，我就可以重生！不過你唔好以為咁樣我就唔痛！依家到你試下有幾痛啦！」詹姆士雙手變成野獸的狀態，狠狠的砍向我的雙腳！

我勉強滾向一旁，避開他的攻擊！
但左腳卻仍然被他的爪子給抓出了數道血痕，傷口深得差點能看見我的腳骨了！

「呀！！！！！」我真的很痛，我真的很害怕！為甚麼我要碰到這樣的事情？

「哼！你知道痛啦？你知唔知頭先俾你打爆咗上半身，我係幾咁痛呀！仲想送我去見上帝！哼！」說罷，他右手劃向我臉，雖然我稍為退後，但臉上已被他劃出數道血痕，我的左眼更痛得張不開來，我變瞎子了嗎？

「呀！點解……點解……」痛楚已把我的意志和內心都徹底摧毁了！

此刻我還能不說出一些求饒的說話，只是憑藉著天命叔曾經的教導，知道所有在夢中發生的東西，都存在逆轉的可能性！

不然的話，我可能已經投降，徹底的死去了！

「衰仔，你呢十年陰運唔係講笑架！」還記得大約一年前，半正式的跟天命叔學道後，他第一句給我的忠告，就是這句說話！

「超，駛乜驚者，之前果兩次咪又係無事！」我不在意地說。

「之前兩次係你好彩！同埋，如果唔係有我同小詠，你一早死鬼咗啦！」天命叔以責備的口吻對我說。

「知啦知啦！所以我咪跟你學道囉！」其實我也知道，之前的事件是有多危險的。

「知就好啦！之前你係我度偷學咗唔少咒印架啦！但係呢一刻開始，你唔可以再學新嘅咒印，你首先要明白，你擁有嘅力量係咩一回事！」他看著我，我點了點頭以示明白！

「首先，我地所用嘅力量，我就鍾意叫佢做靈力嘅！而靈力嘅來源究竟係咩，無人可以答到你！只係知道，呢種力量係儲存喺人嘅體內，並且會受到人嘅意志、心靈同埋情緒等等影響！所以，基本上任何人，都擁有某程度上嘅靈力，而強弱就要睇返果個人嘅容量有幾多啦！」我聽到這裏，打斷了天命叔的說話。

「咁即係任何人都可以做道士啦喎？」

「道你個死人頭士呀！你個頭就可以任何人都拎去打！呢個世界有好多唔同嘅事物，係識得運用呢D神奇嘅力量！果D可以係仙、係神、係魔、係妖……總之都係一個稱呼啦！至於所謂道士，只不過學嘅同埋相信嘅，係道家嘅理論！而每一家，其實都有引出自己靈力嘅方法！簡單講，好似功夫咁，有各門各派，但佢地都係叫做功夫，而且用起上嚟亦都對任何人有用！明未？」

「哦！」其實我本想問他，那我是否可以去跟隨其他教派，例如天主教，去學習他們使用力量的方式！但為了縮短他說話的時間，我還是忍下去了！

「我講到邊呢？呀！係每個人容量嘅不同！呢樣嘢可以靠後天鍛練嘅！所以嚟緊你需要每日修行，增加你嘅靈力！而講到尾，所謂嘅靈力，係經過咁多年嘅修練之後，我就大約知道，佢其實係同我地嘅意志有最大嘅關係！當你驚嘅時候，有再強嘅靈力都唔會有作用！而當你心存正氣，意志堅定果陣，你就可以引發出你所有嘅力量！而果D所謂妖魔鬼怪，往往都會蠶食你嘅內心，等你嘅內心軟弱之後，再嚟攻擊你！」

「我呢D內心堅強嘅熱血男兒咪唔駛驚囉？」我的額頭吃了天命叔一記的桃木劍，可惡，下次一定要避開。

「話你蠢就係蠢！人嘅感情係好容易受影響架，就算係我，都有驚嘅時候！而佢地最常用嘅方法，就係入侵你嘅夢境，或者將你嘅精神拉入佢地嘅夢境之中！小詠同黃大一果陣，我諗你都試過俾人入侵架啦！其實俾佢地入侵夢境嘅話，情況唔會有好大危險！因為果個係自己嘅夢境，只要你意識到呢一點，基本上你可以控制到夢境入面所有嘅事物！所以唔駛擔心自己會輸！」

「咁如果係俾人捉左入去佢自己嘅夢境呢？」

「咁嘅話就麻煩得多，因為夢境內容可以隨佢嘅意思轉變！佢可以製造出你最恐懼嘅情況，令到你愈嚟愈軟弱，從而破壞並吞噬你！」天命叔嚴肅地說。

「吓？咁大鑊？咁咪者係死緊？點解上次黃大一佢地唔咁做嘅？」

「呢種方法有利亦有弊嘅！第一唔係每一個人或者妖邪會有呢種能力！二嚟就係，如果被捉入去嘅人，內心唔屈服嘅話，佢地隨時都有機會俾對方反咬一口！」

「反咬一口？」

「無錯！係夢入面所受嘅傷害雖然有好強烈嘅真實感！但只要你內心知道呢個係夢，而且唔向對方屈服，你嘅身體係唔會受到實際嘅傷害！只有當你屈服，係夢入面受嘅傷害，先會實際顯現喺身體上！所以，如果用盡方法，對方都唔屈服，最後失去知覺，果個人就會成功逃離夢境！」

「咁都做唔到反咬一口架？」

「我都未講完！如果真係出現呢種狀況，捉人入夢境嘅妖邪，會因為失敗而被困於自己嘅夢境入面，無辨法再走返出嚟，直至肉體死亡！而妖邪一般嘅生命都會好長，長時間留喺同一個夢入面，對佢地嚟講係最大嘅折磨！順便講下，用呢種方法捉人入夢嘅妖邪，佢地喺夢入面死亡，亦都會導致肉身嘅死亡！」

「哦！咁即係話，就算俾人捉入去，只要我唔屈服，繼續對抗，就唔會死啦？」

「無錯！當然啦，最好緊係唔好俾人捉入去啦！同埋係夢入面，如果你夠堅定，你一樣可以用玏自己嘅靈力去對抗對方！總之，用盡方法都好，唔好屈服就唔會有事架啦！」

和天命叔的這段對話，在此刻猶如一個鐵鎚直擊我的腦袋！
我那點僅存的意志，開始使我分析現在的情況了！

「哈……哈……哈！」雖說是在夢裏，但受傷的感覺卻非常真實，使我的笑聲聽起來非常奇怪！

「你笑咩呀？係咪諗住求饒呀？哼！係嘅話大爺我就俾個機會你，話唔定你求饒嘅話我真係會放過你呢！哈哈哈哈！」詹姆士大笑著。

「求饒？你……你當……當我白……痴呀！」難怪剛剛他一直只是折磨我，並沒有把我立刻殺死！知道了這魔鬼的把戲後，我內心的恐懼慢慢減退了！

把我折磨得這樣淒慘！
我可要開始反擊了，看我把你困在這個夢中一輩子吧！

係澳門一個人食緊野啦。子鋒幫我問下阿詩，之後去邊或者食乜好

阿詩表示：葡國菜都幾好呀
褔隆新街果間幾好架

一條友食得唔多，驚俾人打

尋找子鋒之旅

阿詩表示：咁食蝦子麵

子鋒表示：哇屌，又大三巴，不過無事嘅，2006年清晒架啦

Pish

（二十五）

我了解到這魔鬼的把戲後，我內心的恐懼減退了不少！
即使身體上受到再大的傷害也好，我仍然無懼的看著他！

詹姆士停止了動作，站在原地看著我，他是察覺到我的轉變嗎？

「做咩呀？驚呀？驚俾你主人知道你自把自為呀？我記得，上次你係話，你主人要你放過我！哈哈......咳咳！」
雖然我已經克服了恐懼，但身上的傷卻令我疼痛不已！
不過，這樣就好，我可不希望他察覺到，我已知道如何離開這裏！

可行的方法有兩個！
第一：在我沒有屈服的情況下，讓他把我殺死，他便會因為這個結界的規則，永遠被困在這裏！
第二：雖然天命叔沒有提到，但我相信，如果我能夠在這個空間裏，徹底把他消滅，他應該也會因此而死亡！

第二點雖然沒有聽天命叔提到過，但應該是可行的！
因為從他一開始被我重創以後，那緊張的反應看來，他真的害怕會被我殺死！

所以，我要用言語引導他，讓他以為我沒有察覺到離開這裏的方法！
然後暗地裏積蓄力量，務求把他消滅！

雖然說，我可以嘗試利用言語刺激他殺死我，但……即使在夢中，我也不想體驗被殺的感覺！

「哼！原來你以為我會怕果個爛鬼主人！我話你知，喺呢個空間入面，無人可以打敗我！主人又好神又好，佢地都無我辨法！而且，只要吸收咗你嘅靈魂，拎到你嘅力量！我就會變得愈嚟愈強大，我相信甚至可以奪取撒旦嘅稱號！哈哈哈哈！」看來這傢伙吸收了詹姆士的靈魂後，力量增強了後，便一直在吸收著人類的靈魂。

「你唔驚？咳……咳！上次佢一出聲你就走都走唔切！阿爾嚟到，你咪又係走！哈哈……咳……哈哈……咳咳！」媽的，這夢境也太真實了吧，真的很痛！

「你！！！！」他惱羞成怒，衝過來用右手抓著我的脖子，把我重重的壓在牆上！

那種衝擊使我全身都感到疼痛，我承受不了那種痛楚，大喊了出來，口中噴出大口鮮血！

「咳咳咳……」很痛！真的很痛！我……我不會屈服！

「哼！睇你仲夠唔夠膽係度講廢話！」他隨手把我扔在地上！

他媽的！我一定要撐下去！

我躺在地上，感覺到積蓄的力量並一開始時的更強了！
「唔夠……仲未夠……要再多D！頂多陣呀，陳子鋒！」我心中為自己加油！

「仆街！好……好痛……」我躺在地上，真希望能快點結束這一切！

「哼！細路，你唔想咁辛苦就臣服於我啦！我係唔會殺你架！」他高高在上的看著我。

「都話你……話你唔敢殺我架啦！」我對他說。

「唔駛再用激將法啦！我已經知道你想點，估唔到你居然知道呢個空間嘅法則！我再講多次，我係唔會殺你嘅！」

「你……點解……」我驚訝地說！

「怪只怪你嘅態度轉變得太快！想引我殺你，無咁容易！」詹姆士一腳踢在我的小腹上！

「呀……好痛呀！」我按著自己的小腹說。

「痛？跟住落嚟會有更多嘅痛苦俾你，你唔駛旨意可以咁輕易俾我殺死！」他抓著我的頭說。

我看著他時，感到他開始有點不安！
直覺告訴我，這個空間肯定有更多的限制，又或者，這個空間快要崩潰了！

「你都係快D屈服啦，等我俾你個痛快！」

我實在無力回應，我勉力的舉起右手，伸出中指，對著他露出笑容！
「仆街啦你！」我心想。

「敬酒唔飲飲罰酒！好！你唔願意屈服呀嘛！我就唔駛你再講嘢！」他用他鋒利的指甲，一下子刺進我的咽喉！

我感受到鮮血從我的咽喉噴射開來，我雙手掩著自己的咽喉，那種劇痛使我無法再保持自我！

「你以後都唔駛屈服啦！你估得無錯，我係唔可以殺你！而且呢個空間都就快玩完，如果我無辨法令你屈服，我就會陷入長眠，比死更難受！但無所謂啦，我已經知道你嘅決心，我唔會再要你屈服！我只會不斷拞磨你，係你心靈上留低無法忘嘅恐怖！呀！！！！！！」

我躺在地上，不由自主地滾動著，根本完全聽不到他在說甚麼！
只知道他好像在大叫著！

天啊，為甚麼在失血這麼嚴重的情況下，我還沒有死去啊？
我也大慨猜到，接下來究竟會發生甚麼事情，但積蓄的力量，早已因為剛剛那些痛楚的影響，消散得無影無踪了！

我雖然感到自己的靈力早已充斥著自己的體內，但此刻的我根本沒有力氣去引導這種力量出來！

然後，我昏倒過去了！
在我昏倒的時候，我夢見了過去！
在夢中再作夢的感覺，雖然聽起來非常古怪，但實際發生時，也和一般的夢境沒有太大分別！

在這個夢中夢裏，我的回憶就像走馬燈一樣，不斷在放映著！

通常這種景像，是意味著一個人即將死亡！
那麼，即是誰在夢中的我，快要死亡吧！

太好了，總算是成功了！
但，在我面前的走馬燈突然停了下來！
「點……點解會咁……」我為這現像感到十分驚訝！

那種璀燦的走馬燈光，突然變得一片模糊！
然後，那片模糊的影像，變成了混頓虛無的形像，感覺就像黑洞一樣！

我的靈魂、我的力量、我的所有！都像是被那黑洞吸進去似的！

我無辨法和這黑洞的引力對抗，慢慢的，我消失在黑洞之中！
當我徹底被吸進黑洞後，我首次感到，甚麼是真正的「黑暗」！

這種黑暗不是字面上，沒有任何光線的意思，而是各種層面上的黑暗！
仿佛在這個空間裏，混雜著所有的負面力量！

而在黑暗的某處，我看見了一個類似人類的影子，慢慢步向我！
這個影子停在我面前：「點解你會出現喺呢度？」

由於充斥著負面力量，我的身體感到非常不舒服！
「你……你講咩？你……你係邊個？」

影子看著我冷冷的說：「哼！原來係一個垃圾惡魔！陳子鋒，你未係時間嚟見我，就算係夢境，你都唔可以死！應該話，我唔會俾你死！」

「你係咩人？呢度又係邊度？」我艱苦地看著他。

「你無必要知道！當時機來到，你自然會知道究竟我係咩人！你只要記住，你唔會死！我亦唔會俾你死！因為……要殺死你嘅人，將會係我！」

「你要殺死我？點解……」我還沒有說完，他便把我的說話打斷了。

「時間夠啦！你唔可以再留喺度，等我送你出去！居居一隻垃圾惡魔，你出到去就徹底將佢破壞！居然夠膽奪取我嘅嘢，我要佢後悔自己所做嘅一切！」影子揮一揮手，我感到自己被一種力量吹飛出去！

我的身體從那個黑洞中，被強制逼了出來！
之後，我再看到那些走馬燈，我的身體仍然止不住飛走的勢頭！
直至我一直被吹飛至一個禮拜堂之中！

我突然睜開了雙眼，出現在我眼前的，正是剛剛的那個禮拜堂！
而在我眼前站著的，便是詹姆士，他正用一臉驚訝的樣子看著我！

「我……我無死到？」我檢查著自己的身體，發現身上的傷痕都消失了，連咽喉的傷口都消失了，所以我也能發出聲音來！

究竟發生了甚麼事情？

「點……點解你無死到架？發生咗咩事？」詹姆士驚訝的看著我，看來他也不清楚為甚麼會這樣！

我正奇怪，是不是這魔鬼又在欺騙我的時候，他突然露出害怕的表情。

「你你你你……點解？你究竟發生咗咩事？你體內果D係咩力量嚟？比起我主人 ── 瑪門的力量還要邪惡！撒旦？不對……不是這種……是更純粹，更黑暗嘅力量！主人佢搞錯咗，你無可能幫到我地復活撒旦，你只會連撒旦都吞噬埋！太可怕啦，太可怕啦！」詹姆士全身顫抖著，看來不是裝樣子的！

「你……你講緊乜嘢呀？你唔好再扮晒嘢，快D講清楚！」由於身體和力量已經恢復，加上已沒有恐懼的心情，我慢慢的走向詹姆士，想逼問他究竟發生了甚麼事！

「你……你唔好埋嚟！」詹姆士察覺到我走向他，他害怕得利爪一揮，向我襲來。

幸好我早有防範，我雙手運起劍指，準備阻擋他的攻擊！
但當我的劍指碰到他時，他整隻爪子被我齊腕割下，連我自己也嚇得目膯口呆！

而更奇怪的是，他的爪子被我割下後，剛剛劍指的力量，仿佛有生命般，纏上了詹姆士的身體！

「唔好……唔好呀！放……放過我！」詹姆士被那力量侵蝕著，力量所到之處，我也清楚看見他的血肉被完全消化掉，而且，連內裏的骨頭也被徹底溶化！

大約十秒鐘後，我聽見了詹姆士最後的哀號，他就這樣，完全消失在這個空間中！

「發……發生咩事？」我可不知道自己擁有這麼強大的力量！

然後，空間中開始出現龜裂的現像，看來快要崩潰了！
我的身體在用了剛剛那種力量後，整個人像脫力了一樣，我累得倒在地上，然後昏倒過去了！

這魔鬼總算給我消滅了……
事情，是否就這樣完結了呢？

頂，唔知做乜鬼，二十五話嘅第一段出咗四次

這是你的力量

巴打唔係笑咗名咩
多謝幫推

咩力量嚟，好似咁無用嘅

影子係黃大一？

仲黑暗過撒旦

唔係，今集都唔會交代住

撒旦其實都幾善良呀

啱啱返到，都幾難加到速

咁第幾集會交代

啱啱寫緊聖誕短篇，晏啲再加速

只可以講，無咁快

人行衰運佢行衰運，點解主角得罪咁多惡鬼
一隻惡過一隻

Live左

人衰行路打倒褪，命衰做事被鬼跟
係咁架啦，好出奇呀
再惡啲都仲有呀

唔緊要，你會慣架啦

巴打路過都留低三粒
多謝你嘅支持

黑影唔通就係陳子鋒衰運十年既最終boss?

我都唔知

巴打見返你真好

等緊你

至少一日一篇
十二點前一定有一篇

倒數

加油

（二十六）

「喂，醒下呀！醒下呀衰仔！」我隱約聽到天賜的聲音在呼喚我。

「醒呀喂！再唔醒我就講晒你D衰嘢俾阿奶知架啦！」真的是天賜的聲音。

我張開雙眼，看見只有他一人在我身旁！

「其他人呢？我……我喺邊呀？」我有點神志不清。

「佢地喺防空洞出面！頭先見你仲未出嚟，咪入嚟搵你囉，點知就見你暈咗啦！」他把我扶了起來！

「咁我暈咗幾耐？」我稍為清醒了，想起了剛剛被那魔鬼捉了進夢中，最後……好像是我消滅他的，但我怎麼好像忘記了些東西？

「唔係好耐者，啱啱我地發現唔見咗你，到我入嚟搵返你，都係一分鐘左右！」天賜看了看手錶，再對我說。

「原來咁短時間……」人是清醒了，但硬是有點東西想不起來！

「點呀？頭先又發生咩事？」

「無，之前引咗我同阿奶去夢入面果隻魔鬼，啱啱俾我解決咗！我估已經無事啦！」我按著額頭回憶著，算了，想不起就算了！

「吓？嚟到呢度都搞你？但奇怪啦，你又話佢地目標係阿奶嘅？點解又會搞你？」天賜問。

「我都唔知！」對啊，真的是一言驚醒洛克人，我完全沒有想過！

「會唔會仲有其他魔鬼，會再襲擊阿奶架？」天賜分析。

「你……講得啱！我無諗過呢點……」這才想起，詹姆士曾說，他來找我是他的主意，想吸收我的力量，看來我的記憶真的有點混亂！

「唔緊要啦，我同你返出去先啦！廢事佢地擔心！你都唔好諗咁多住啦，頭先我都係做個假設者，都有可能唔啱嘅！行唔行到呀？」

「行到！唔駛扶，我唔想佢地擔心！」其實我真的不覺得有任何不適，反而感到身體很有力氣，而靈力好像被之前更強！

「咁得啦！我地依家快D返酒店，食完嘢就打俾我老豆，等佢幫你起支卦搞搞佢！」

我和天賜離開了防空洞，和他們會合後，便乘坐纜車離開了！

回到酒店，剛好六時三十分，可以開始享受我們的晚餐了！

「Yeah！正呀，有嘢食！我地出去拎嘢食啦，駛唔駛留個人喺度睇住呀？」阿奶問。

「我地貴重嘢跟身，都唔駛留個人睇住嘅！擺低D旅客地圖，等我地容易D認住張枱啦！」雷少提議。

我們把整個自助餐區域都走了一遍，年輕就是我們的本錢，基本上看到甚麼想吃的都毫不猶豫去拿！
回到我們的桌前，那種盛況真是……太嚇人了！

「我地會唔會太誇張啦？」冰冰回來時也嚇了一跳！

「唔……唔會嘅！」就連阿詩也比平時要選擇了較多的食物。

「咦，阿詩你有咗呀？好少見你食咁多嘢喎！」我可不會放過這種開玩笑的機會，只是今天受到的攻擊是以往的兩倍，天賜和阿奶的聯合攻擊可不是說笑的！

「呢度D海鮮好好食呀！」阿奶拿著整隻蟹腳，開心的說著。

「估唔到呢間連生蠔都有得食，真係正！」雷少也附和著。

「識食梗係食乳豬啦！嚟澳門唔食乳豬點得！」我說。

我們就這樣吵吵的用餐，過了一小時後，大家基本上都把想吃的東西吃過一遍了！

「冰冰、阿詩！不如……行啦？」阿奶用興奮的眼神看著她們。

「會唔會太快呀？」冰冰說。

「唔緊要，睇下有咩先囉！」阿詩看來也挺期待的。

然後三人一起離座了。

「佢地幾個搞咩呀？」我不解的問。

「食甜品啦！」雷少和天賜同時回應。

「唔係卦，食咗咁多嘢，咁快又食甜品？」我驚訝的道。

「你唔知咩？女人有兩個胃架嘛，一個裝甜品，一個裝其它嘢食！」雷少回應。

突然，一位侍應走到我們附近。
「請問係咪張天賜先生？」天賜點頭回應。

「想覆返你，已經搵到張天命先生，佢亦都留低咗聯絡方法！如果你地需要搵佢，可以隨時去接待處，我地會安排幫你地打返俾佢！」

說完後，他便離開了。

「點呀，今次又好大鑊呀？」雷少雖然跟我們在同一間房，但因為他不像天賜般有保護自己的能力，所以我沒有特意告訴他此次的情況。

「都唔係嘅！不過今次睇中咗果個唔係我，而係阿奶！所以成件事變得麻煩！沖住我而嚟都好D，但沖住阿奶，我就唔係咁放心，所以都係想搵下天命叔，睇下Check唔Check到啲咩咁囉！」我簡略地解釋了一下！

「不過唔駛擔心嘅，子鋒已經喺頭先消滅咗果隻魔鬼，應該唔會有事架啦！」天賜也不想讓雷少太過憂心。

「咁就好啦！不過點解你無啦啦會消滅咗果隻嘢嘅？佢唔係想對付阿奶嘅咩？」雷少的頭腦比想像中要清晰！

「呢層……」我正想著應該怎麼回應，阿奶她們回來了。

「小雷，出面好多甜品呀！我想全部都試呀，你可唔可以幫我……」冰冰用懇求的眼神看著他。

「呀……得，你食唔晒俾我啦，我幫你食！」雷少無可奈可地說。

「太好啦，我地陣間可以再出去拎嘢食！」冰冰高興的看著阿奶和阿詩！

我和天賜對望了一眼，為了避免成為下一個犧牲者，我們隨便作了個理由，好讓我們消失一段時間！

既可以避過甜品地獄，也可以爭取時間找天命叔！
始終我也不認為事情這樣就能完結！

在去接待處的途中，天賜一直奇怪的看著我！
「做……做咩係咁望住我？未見過靚仔咩？」我有點不自在。

「靚你個死人頭！我只係覺得，點解你身上嘅靈力，好似有D……有D唔同！」天賜凝視著我。

「其實，我都覺得有D古怪！我喺防空洞出返嚟之後，就感覺到自己嘅力量好似......好充足咁！而且比起我之前，連靈量嘅容量都好似多咗咁！」我也感到奇怪！

「你喺防空洞入面有無咩特別事發生過？」

「其實我唔係好記得成件事係點！我好似有一部份嘅記憶無咗，以前從來無試過！」

「咁奇怪？算啦，暫時唔好諗啦，搞掂咗眼前呢單嘢先啦！係呢，你諗住問老豆D咩呀？」

「呢層……其實我應該可以保持心境平靜，唔受其他嘢干擾啦！所以我想知道，天命叔有無對抗過呢D所謂魔鬼！有無咩方法可以容易D對付佢地！如果唔係，下下都用晒我D靈力，我真係幾多條命都唔夠死！」

談話期間，我們已經來到接待處，交待了兩句後，工作人員便替我們致電給天命叔了！
我還真的有點好奇，為甚麼天賜能弄到這樣好的房間，而且連職員也對我們服務得這麼好！

「兩位，我已經搵到張天命啦，你地可以去同佢講架啦！咁我出返去先，你地講完就咁收線就得架啦！」工作人員交待好後，便離開房間了。

「喂！天命叔！」我拿起電話便說。

「都叫你唔好去澳門架啦，今次又點呀？」天命叔在電話另一頭，中氣十足的說。

我簡單地交待了事情後，便繼續詢問。

「好啦，事情就係咁啦！我仲有D嘢想問嘅！第一：我想問，你之前有無對付過所謂嘅魔鬼，佢地有無咩弱點之類，我次次對付佢地都就死就死咁！第二：有無咩咒印係可以穩定心神，降伏心魔指印已經唔係好有效！第三：之前你教過我嘅新咒印，你可唔可以講埋俾我知點用？」我把握時間問他。

「唉.…..算啦，今次嘅情況，我都有疏忽嘅地方！簡單答返你，其實一早都同你講過，無論係咩類形嘅非人之物，佢地都有力量嘅來源點，人嘅力量來源係心臟，鬼魂嘅力量來源喺思念體，係會移動嘅！魔鬼嘅力量來源係印記，佢地背叛咗神，被神施以印記，呢個種族嘅生物都會有印記喺身，只要你破壞佢，佢地就自然會死！感應嘅方法已經教過你，我唔多講啦！至於穩定心神，我都講過好多次！咒印只係一個輔助，最重要係自己嘅意志力！而最後，五雷咒嘅口訣係......」

聽完天命叔的說話後，我趕緊把口訣記下來，我一定要盡快掌握下來！

「好啦！我仲有嘢同你講！就係你女朋友，喺你離開咗道壇之後，小詠曾經講過，佢感應到你朋友會有問題！依家睇嚟，就係你女朋友出事啦！因為我無佢嘅時辰八字，我無辨法好好咁幫佢起卦！但既然小詠話喺你身上感覺到你朋友有事，所以我已經幫你卜咗支卦，睇下有無幫助！你可以放心，今次支卦並唔係大凶之象，只係，你要記住，關鍵喺你嘅力量身上！我唔知喺你身上發生咗咩事，但你一定要控制好自己，如果唔係成件事就會變得好麻煩！」

雖然我聽不太明白，但還是先答應好了！

「最後，你返嚟香港記得第一時間嚟搵我，我要再幫你起過一次命盤！」

「好，無問題！」

「好，咁你叫天賜嚟聽啦！我有嘢搵佢！」

我嚇了一跳，這維園大叔有透視眼嗎？
天賜完全沒有出聲，但他竟然知道他就在附近！

我示意讓天賜來接聽，我則在背頌著口訣，希望能盡快掌握新咒術！
當然，甚麼也不發生才是最好的！
但......我想這是一種奢侈吧！

趕上

每日一推

Lm
其實澳門都唔係咁恐怖啫...
見大家話去澳門都淆曬咁....

今日出咗街，唔知趕唔趕得切返去寫

多謝捧場

多謝支持
大家俾面所以附和下澳門恐怖者

放假就出多兩篇賀一賀啦

其實我一直睇緊嘅，係我冇出聲啫
對唔著呀

出咗街呀
我希望能夠出到一篇

唔緊要，最緊要係有人睇者
多謝支持

今日冇文

訓醒出多幾篇補數呀

起身冇文睇

文

是有 Q K, How about J

文呀補多幾篇補償

見到有新讀者有舊讀者留名同推post
十分感謝

尋日太忙所以無文
今日希望可以出到一篇先

希望大家收住貨先
今晚返去會開turbo寫架啦

感謝大家

我又來追文了

幫你加速

返到屋企，開工

餓文

（二十七）

「喂！老豆，點呀？」天賜說。

「講咗樣重要嘢先！你同新抱仔點呀？」天命叔口中的重要事還是關於阿詩。

「我D嘢陣間先講啦！子鋒同阿奶係咪好大鑊呀？」天賜臉上紅了一紅，然後轉移話題。

「我唔理呀！你唔講你搞成點，我唔會幫個死仔包架！快D講啦，咁大個人怕咩羞呀！」天命叔一下看穿了天賜。

「唉，你……係啦係啦，搞掂啦，佢係你新抱啦！」天賜小聲地說，大慨是怕我偷聽吧！

「你講咩呀？講大聲D講清楚D啦！都唔知你講咩！」天命叔跟他開了個玩笑。

「我話我同阿詩求咗婚，佢應承咗，咁得未呀！」天賜幾乎用咆哮的聲音對著電話說話。

「得啦得啦，我錄低咗啦！果然係我個仔呀！我會幫你播俾D親戚聽架啦！」天命叔在電話裏高興的說。

「你……」天賜正想發作，但天命叔又豈會給他機會，忙打斷他的說話。

「好啦，新抱仔果邊等你返到嚟，我地再去見新抱仔屋企人啦！至於子鋒呢邊，我問你一個問題先，你覺唔覺佢有D咩奇怪？」天命叔轉回了認真模式，使天賜不便發作。

「呢層……啱啱我都發現，佢嘅靈力有D唔同咗！同埋，佢今日喺防空洞入面，俾隻魔鬼捉咗入夢度，雖然子鋒順利消滅咗佢，但佢竟然記唔起點消滅佢！而佢嘅力量，就喺之後變得……更加強大……我都唔知點形容好……」天賜也找不到合適的字眼去形容我的情況！

「佢靈力又增強咗？無可能……我一直都有控制佢增長嘅情況……你等一陣先！小詠，你試下將你同子鋒連接嘅通道打開，睇下成唔成功，成功嘅話幫我感受下，睇下同以前有無分別！」

「小詠佢嘅力量恢復得咁快咩？已經可以打返開同子鋒嘅連繫啦？」天賜略感驚訝。

「小詠嘅力量的確恢復得比想像中快！不過，因為咁我就更加擔心，好似係為咗迎接D事而加快咗成個進程！唉……」天命叔罕有地歎了口氣！

「老豆，係咪有咩事？」天賜當然感到有些不尋常。

「算啦，暫時都無事嘅！我會諗辨法架啦，總之等你地順利返到香港再算啦！好啦，衰仔，你聽住啦，雖然今次嘅卦象並唔係大凶，亦睇唔到有咩性命危險！不過，今次你地竟然叉咗隻腳落去班天使魔鬼嘅地盤度，咁就真係有D麻煩！」

「吓？唔係我地想踩佢地地盤架，係佢地搵上門架！」

「呢層我都知，不過……唔緊要啦！依家最重要係，點樣保住子鋒同佢女朋友者！衰仔，你聽住，雖然你靈力唔及子鋒，又因為追求果D乜鬼科學而好耐無跟我練功，但係你識嘅咒印應該唔會唔記得架啦！」

「應該記得嘅！」

「咁就得啦，我啱啱同果個死仔包講咗五雷咒嘅口訣，你幫我同佢練習下啦！另外，果條死仔包又偷咗我道九字護身符咒，陣間你叫佢將個符咒俾你啦，果道符係經過我作法，如果真係有D咩大鑊嘢，你用你嘅血去做導引，到時包你地見到勁過日出嘅光芒，淨化一切！」

「吓？點解唔俾子鋒用呀？」

「第一，佢學咗五雷咒嘅話，我估佢都只會用五雷咒去消滅D魔鬼，始終五雷咒係以殲滅為目的嘅咒法！九字護身法係以淨化為主嘅咒法！所以，以果班爛仔魔鬼做對手，五雷咒會有效D！第二，道符係用我嘅靈力同血液而製成嘅，你同我係父子，點都有效過子鋒去用！第三，始終小詠話感覺子鋒身邊嘅朋友有事，呢一刻都無辨法肯定果個係咪阿奶！萬一係其他人，你拎住道符，都叫有第二個保險！」

「好，咁我明啦，我會拎道符架啦！」

「而且，你道符分分鐘未必係對付魔鬼而用！」

「咩意思呀老豆？」天賜疑惑地說。

「我雖然提醒咗子鋒，要佢控制自己嘅力量！但係……我好驚佢會出現暴走嘅情況！如果真係咁樣，到時就靠你去抑制佢嘅力量！只要捱到返嚟香港，我就可以幫到佢！」

「我知架啦……」天賜看了我一眼，看來是在談論我呢！

「仲有，你同子鋒仲有其他人講，無論任何時候，心都要定！魔鬼同其他邪靈其實都一樣，會睇準中人軟弱嘅時候作出攻擊！大部份呢D嘢都唔會想喺人間度搞事，所以大部份時間都係喺夢入面搞你地！而夢入面，大部份都係意志力決勝嘅時間！所以，同你班朋友要好好交待，無論佢地信唔信都好，唔想有咩事就一定要記住兩個字，心要定！」

「我明啦老豆！但係……」

「但係咩呀？」

「你啱啱講果度係三個字喎！」

「明就得啦，正衰仔嚟嘅，你唔講啲人會當作者打錯字架啦無人會當你啞架！」

「得啦！咁我返去通知佢地啦！聽晚返嚟再同你傾啦！」天賜忍不住笑說。

「好！呀，仲有！你有無俾隻玉戒指新抱仔呀？」

「我未呀，同埋佢都未必會戴啦！」天賜尷尬的說。

「你陣間就好俾佢啦，玉戒指都有辟邪作用架！」

「好啦好啦！唔講啦，我同子鋒行開咗好耐，唔想其他人擔心！」

說罷，天賜便掛斷了電話，我則陰陰嘴在笑！

「笑咩呀死仔！」天賜一拳打在我的小腹上，幸好我訓練有素，把它擋下來了！

「你頭先駛唔駛咁大聲講你同阿詩求婚呀，搞到成間酒店都知啦！」

「最衰都係老豆！如果唔係我會咁，你即刻同我忘記頭先嘅嘢！」天賜一副要把煎皮拆骨的樣子。

「咁又唔得，忘記咗嘅話咁我就學唔識五雷咒，學唔識五雷咒阿奶就會有危險，阿奶有危險我去救佢又咩都唔識嘅話，咁就會到我有危險！我有危險嘅話……」天賜手刀劈向我的喉頭，幸好我低頭剛好閃過了！

「你有兩條路，一係忘記佢，一係依家死喺呢度！」天賜目露兇光的說。

「得！我投降！我咩都唔記得，我咩都唔同佢地講！咁得未？」我舉高雙手作投降狀。

「哼，咁就算你啦，講返正經啦，頭先……」天賜突然停止了說話，然後轉頭看著我，因為他知道我可不會輕易投降！

我露出了笑容：「我話唔會講者，無話唔會播俾佢地聽喎！我走先啦！」

天賜攔截了正想逃離的我：「你同我老豆果然係同一類人！唔俾D教訓你都係唔得！」

然後在酒店的走廊上，上演了一幕十八禁的血腥廝殺場面！

「好！好啦！我可以講返正經嘢啦！頭先老豆話，要你俾道九字護身符咒我，仲有就係要提大家心要堅定！因為其他人都有可能係目標嚟！聽唔聽到呀？」

我從血泊中站起來：「聽……聽到啦！道符我依家俾你啦，但你後面講果樣嘢，我諗阿奶未必會聽！」

「點解？」天賜接過符咒。

「因為佢就係因為有所懷疑，先會俾D魔鬼睇中！你講就照講啦，不過我估用處不大！但唔緊要，我一定會保護佢！」我信心堅定地說，體內的靈內仿佛在回應我的信心，不斷地快速流動著。

天賜憂心的看著我：「老豆叫你要控制住D力量，如果唔係會好麻煩！」

「我……我明架啦！如果對手係可以控制力量就對付到嘅話……」說實話，我也頗害怕自己的力量，當我回想起詹姆士在觸碰到我的力量時，那種可怕的死狀，我就有點不自在了！

「無事嘅！總之今次有我係你身邊，你盡力去控制就得架啦！我會幫你！」天賜拍了我的肩膊一下，便使我冷靜下來，不愧是我的好兄弟！

對，現在我的力量如此充沛！
再加上又有天賜這個好兄弟幫我，我又有何足懼！

今晚應該便是關鍵，看我把來犯者全部消滅吧！

自膠，唔記得加Effect

放完假繼續睇文 好彩去左2日1夜都好平安姐

無事就好
澳門係咪好多人

（二十八）

我和天賜回到自助餐區內，只見雷少捧著肚子，像快要撐死了似的！

「你地返嚟就好啦！我就嚟……就嚟要死啦！」雷少痛苦地說，到底他被逼吃了多少甜品？

「子鋒、天賜，你地返嚟啦！啱啱去咗邊呀？」阿奶熱情地說，有點不對勁！

「無呀，頭先D職員同我地講，因為我地係用優惠價入住呢度，所以要填返D資料！又廢事無晒人，咪我同子鋒去搞囉！你地做過D咩嚟，點解雷少好似好辛苦咁？」天賜扯開話題。

「無呀，頭先阿詩、阿奶同埋我出咗去拎甜品食，我地又想盡量試多D，咁咪拎返嚟Share囉！點知小雷好好咁幫我地食，所以佢依家咪咁飽囉！小雷你話係唔係呀！」冰冰看著雷少，雷少無奈地輕輕點頭！

「係啦，雷少真係好呀！不過我諗佢食得太多啦，俾佢抖下先啦！係喎，子鋒、天賜！你地都應該食架啊？我地仲有好多未試架！」阿奶挽著我的手臂說。

我俏俏的跟天賜打眼色，只見天賜無奈的搖了搖頭，眼神瞄了阿詩一眼！
原來阿詩臉露笑容，卻把目光移到一旁，避開天賜和我的求助，看來是跑不掉了……

「食，你拎咩返嚟我都食！不過依家先八點半，仲有個半鐘，我地慢慢食啦！」我知道跑不掉，唯有使出拖字訣，但阿奶也是省油的燈。

「梗係啦，我地拎埋剩低果D返嚟慢慢食！聽講晏D會有新甜品架，食完再拎新甜品就啱啱好啦！好，阿詩、冰冰！我地行啦！可以再食啦！」阿奶一招連消帶打，把我和天賜推到絕望的深淵裏！

女士們高興地走到甜品區去獲取她們的戰利品，只餘下我們三人在餐桌前等待著甜品的酷刑！

「點呀，天命叔有無講D咩呀？你兩個好似好多嘢煩咁！」雷少打開話題。

「等我講啦，雷少，陣間你同冰冰講返，要記住一個法則，就係心要堅定！」天賜接著便把剛剛得到的訊息和注意事項告訴雷少。

「原來係咁！不過就咁聽落，應該無咩問題呀！點都無上次黃大一單嘢咁大鑊啦！」雷少高興的說。

「梗係啦，唔會有事嘅！有咩事都好，有我喺度！無事嘅！」我雖然裝作有信心！但其實這句「無事嘅」，究竟是對雷少說，還是對我自己說的，我也弄不清楚！

「我就話唔係啦！你兩個肯定有事！」雷少突然嚴肅的說，我和天賜看著他，他是知道些甚麼嗎？還是突然覺醒了預知能力！

「你地望下果邊！」雷少向我們的後方指了一下！

只見三名女士，各自拿著一大盤的甜品回來，看她們高興的樣子，看來我和天賜是難逃一刧了！

「天賜，我突然醒起漏咗D嘢喺房，我上一上……」天賜瞬速抓著我的手臂！

「你以為我會俾你走甩咩！有難同當你應該聽過架啦，唔駛旨意走！」

算了，我看是逃不掉的了！
結果，這晚我把過去二十年都沒有吃到的甜品，進行了一次性的補償了！

我們六人，各自回到房中！
在這期間，天賜和雷少已分別跟冰冰和阿詩交待了大慨的情況！
而天賜不知道從哪裏變了一隻玉戒指出來，阿詩則臉紅紅的收下！
真不明白，都已經接受求婚了，不用這樣害羞吧！

回到房間中，已經是十時半了！
我們三人各自坐在椅子上，動也不想動！

「喂，你地去沖涼先啦！我要抖抖先！」我對他們說。

「我唔郁得啦！好鬼飽呀！」雷少說。

「我都係……坐多陣再算！」天賜也回應。

我們三人一片沉寂，氣氛有點怪異！

「你地覺唔覺呢，依家個情況同上次黃大一單嘢有啲似呀？果陣喺Irene（黃炎冰，真名只有子鋒和天賜知道）屋企，我地幾個就幫手睇下點搞！不過，今次Irene就唔喺度，而係變咗做阿奶！」雷少稍為回憶了一下過去，仿佛是昨天才發生的事！

「你咁講又有D似喎，不過今時唔同往日啦，子鋒都大個仔，有女朋友啦！我果陣見佢一直都無拖拍，幾驚以為佢係基架！」天賜笑說。

「基你個頭！我都不知幾直！」我隨手把床上的枕頭扔向天賜！

「我就肯定子鋒係直嘅，仲記得之前去佢屋企，佢個書櫃入面果幾本字典，收埋咗幾隻咸碟！」雷少笑著說，我把另一個枕頭也扔向他。

「睇下AV有咩問題？你地唔睇嘅？扮晒嘢！」

胡鬧了一會兒後，我便先去洗澡，雷少是最後一個洗澡的！

在雷少洗澡期間，天賜擔憂的看著我！
因為此刻的我，體內的靈力愈發澎脹，好像隨時也要破體而出似的！

「做咩望住我者，未見過靚仔咩？」反正再想也沒有幫助，倒不如笑著面對吧！

「呢個Gag用咗好多次，笑唔出啦！你肯定你無事？」

「其實……我真係唔覺得有咩事喎！仲覺得好精神添！只係.…..體內嘅力量好似……好似隨時要破體而出咁！頭先喺防空洞入面，我用呢種力量將果隻魔鬼殺死咗，但佢果種死法......就好似呢種力量有生命咁，慢慢將佢殺死，乜嘢都無剩落嚟！」回憶起詹姆士的死法，我的雙手控制不了的在顫抖著！

「唔駛擔心喎！有我喺度，你想死都無咁易！仲有，你唔係要救阿奶嘅咩？嘴都未嘴過就死會唔會可惜D呀？」天賜笑說。

「點......點解你會知......」我紅著臉看著他，只見他已忍不住偷笑！

「我估下架Ja，點知你真係咁純情嘅者！」天賜捧腹大笑。

「你條仆街陰我！」我把手上的枕頭狠狠的扔向他，他敏捷的避開了！

然後雷少剛好洗好澡出來，硬食了本應扔向天賜的枕頭！

「你兩條友搞乜鬼呀！係咪痴咗線！」雷少憤怒了！

在經過了一輪追逐戰後，不知甚麼時候，我們都睡著了！

然後，我夢見了詹姆士！
在夢中，我就像觀眾一樣，以第三身的角度，看著這個夢境的進行。

「你唔好埋嚟呀！你究竟係咩嘢嚟！好可怕！好可怕！」詹姆士坐在地上，身體在顫抖著，他在害怕甚麼？

「邊個叫你對我出手？垃圾！你以為呢個世界所有人都可以成為你嘅食糧咩？睇嚟你搞唔清楚，邊個先係捕食者！」正在說話的，是我嗎？

這個身體，這個樣貌，對！真的是我！
可是此刻的我，由腳部開始直至頸部以下，都被一種黑色的煙霧籠罩著！

而臉上也有一半以上的臉容，被這種黑色煙霧籠罩著！
作為第三身的角度觀看，我能感到異常的恐懼和邪惡！

而詹姆士顯然也感受到這種不祥的力量，他現出了魔鬼的姿態，利用背上的黑色翅膀，把羽毛像利箭一樣寫向那個黑化了的我！

當羽毛觸碰到我身上的黑氣時，只見它被那黑氣纏上後，被徹底消化了！

詹姆士仿佛知道這不能對付我，他為的只是爭取時間，在那羽毛射出的同時，他早已逃到半空中。

「想走？當初你揀咗我做對手，就已經唔會再有機會走！」黑化的我，正在聚集黑氣在背上，然後，背上長了一對跟詹姆士一樣的翅膀！

然後，黑化的我以驚人的速度飛上半空中，數秒後便已經看見詹姆士的背影了！
詹姆士感到一股莫名的壓力緊隨其後，他回頭一看，才發現快要被黑化的我追上！

「無......無可能！黑色翅膀係魔鬼嘅象徵！你無可能會有，點解會咁？你究竟係咩嚟？」詹姆士大驚，知道不能靠速度擺脫黑化的我，只好回到地上，準備以全力迎戰！

就在詹姆士碰到地板之際，他感到有點不對勁，因為他的視線本應朝向下的，此刻卻是朝向上，並且看著黑化的我

「發......發生咩事，點解我個頭會......」

原來當詹姆士回到地上的那一瞬間，黑化的我已經伸出右手（我也不知道應否稱這黑色的霧為右手了），把他的頭瞬間割了下來，並把頭轉向黑化的我！

「哈哈哈哈！估唔到你會死兩次呢？」黑化的我大笑著，究竟在說甚麼啊？這不是我的夢嗎，為甚麼是死兩次？

接下來，只見黑化的我，身上的黑霧纏上了詹姆士的身體！
並且張大了口，把詹姆士的頭，一口又一口的咬破，並吞進肚內！

在徹底消滅了詹姆士後，黑化的我，身上的黑氣又再濃厚了一點，幾乎整張臉都給掩蓋了！

我呆呆的看著這一幕，完全不知應該作出甚麼反應才對！

「哼！陳子鋒，你又入嚟呢個空間做咩？」黑化的我轉過頭來，他......在看著甚麼？是看著......我嗎？

「哼！原來係殘餘係身上嘅力量令你入到嚟！咁算啦！你走啦！我地遲D再見面啦！」

我很想開聲問他，究竟他是甚麼人？
但在這個空間裏，我完全發不了聲，究竟在黑化的我眼中，現在的我是一個怎樣的存在？

「唔駛諗咁多啦！講俾你聽你醒返都唔會記得我！你只需要繼續成長就得啦！到時即管睇下你阻唔阻止到我啦！哈哈哈哈！快D返去救你果個爛鬼女朋友啦！」黑化的我右手一動，整個空間都變得昏暗起來！

「你究竟係邊個？」我終於能叫出聲了，原來我還在酒店裏！

咦？我到底在說些甚麼？剛才好像發夢了，但又好像沒有！
我看了看鐘，三時三十三分，算了，別想了，再睡吧！
但突然，我聽到一些聲音在窗外傳來，正確點說，這些應該是說話來的！
只是，我完全聽不到內容是甚麼！

「搞咩呀？夜媽媽仲有人諗經嘅咩？」但我突然想起，我們是在酒店裏，而且還住在樓高十數層的位置內，不可能會聽到有人在窗外說話的啊！

這聲音，應該是衝著我而來的吧！

收工嚟留名 隔咗五日先入嚟推一推

嘩今次個故好多層！

絲打好忙喎
努力工作，過埋聽日又星期六啦

今次巴打個故個終極大佬係咪啲宗教入面嘅人物嚟
我又唔覺得巴打會寫到子鋒超展開咁正義一面對抗自己黑暗個面，應該係有啲嘢扮係佢做呢啲嘢嚟引佢入局

係宗教人物呀
今次嘅主旨係背棄神，離棄神
所以最終Boss係......

子鋒夢見嘅黑影究竟係咩，今集唔會交待架啦
等大家帶住疑問咁睇落去啦

可能我無咩出去玩, 又唔覺得特別多人。愈來愈刺激啦, 加速加速

快啲出文啦

（二十九）

我仔細聆聽著那些聲音，發現這些聲音時而大聲時而小聲；時而悠長時而短暫；時而快速時而緩慢！
這樣的聲音，我能感到有莫名的吸引力！

要不是在這兩日，經過了多次磨練心志的事情，我可能已經被這種聲音迷住了！
我手上結印，施展了降服心魔指印，不知道是否增強了靈力的關係，我馬上穩住心神，心境一片澄明！

「哼！調蟲小技！但……無理由咁簡單架……有古怪！」我心中湧起不安的感覺！

然後，我聽到背後有些奇怪的聲音！
我回頭一看，只見雷少慢慢的從床上站了起來，並開始移動！
而天賜則面露痛苦的表情，額頭不斷冒出汗水！

我馬上走到雷少身旁，只見他緊閉雙眼，目無表情的向著大門方向走去！
「雷少！雷少！可惡！」我在他身旁大喊了兩聲，但也喚醒不了他，只好嘗試用降服心魔指印！

當指印施展後，雷少馬上像脫力了般，倒卧在地上！
我把他拖回床上，然後再對天賜施展指印！

成功施展後，天賜馬上張開雙眼，氣喘吁吁的看著前方！
「天賜，你點呀？」我走到他的身旁。

「我……我無事！頭先我喺夢入面，好似聽到好多人諗聖經咁，我聽咗一陣發現有唔妥，於是我不斷逃走！但無論我去邊都好，果D聲音都好似喺我身邊出現一樣！於是我停低咗，開始凝聚自己嘅精神，但果種聲音有種魔力！我只能夠勉強對抗佢地，之後，我突然感覺到一陣溫暖，然後一陣強光將果種聲音驅散咗！然後，我就醒咗啦！」天賜按著額頭，我馬上拿了一瓶水給他！

「發生咗咩事？」天賜喝了口水，輕聲說。

「我都唔知！我頭先訓訓下扎醒咗，跟住就聽到果D諗經聲！之後就見到雷少好似夢遊咁想走出去！而你就成頭汗，好似好辛苦咁！我施展咗降伏心魔指印之後，雷少就暈咗，你就醒返啦！咦？D諗經聲停咗！」

「停咗？弊！」天賜突然從床上站了起來。

「弊？大鑊！」我也意識到是甚麼了！

我和天賜跑到房門，竟發現房門像被甚麼阻擋著，使我們打不開它！
「仆街！想困住我地？」我運起劍指，向著大門砍去！

然後，阻擋著我們的力量消失了！
在打開大門時，我們發現了地上有一張紙條和匙卡！

「我去追阿奶！」紙上只有這數隻中文字。

「係阿詩嘅字跡！」天賜把手上的紙條搶了過去。

「我去隔離房睇下先！」我用手上的匙卡，打開了阿詩她們的房門。

只見冰冰被綁起了雙手和雙腳，躺在床上蠕動，卻仍不斷想向著門的方向移動！
我馬上衝上前，發現冰冰跟雷少一樣，仍是處於沒有意識的狀態下！

「破！」我對她施展了指印，她馬上停止了蠕動！

我把她鬆了綁後，快速的安置好她，然後便來到天賜身旁！

「點算呀子鋒！佢地唔知去咗邊！我地應該點做？」天賜少有的顯露了他的緊張感！

「呢層……」說實話，我也不知道應怎麼辨！澳門雖然不大，但憑空要找兩個人仍是不太可能！

「哥哥！哥哥！」我和天賜同時聽到一把充滿稚氣的聲音。

「邊……邊個？」我們環視四周，也看不到有人！

「哥哥！係我呀！」一個充滿稚氣的小男孩突然出現在我們眼前。

「咦？係你！」原來是第一日來到時，被我安置在房內一角的小男孩靈體。

「係呀，好恐怖呀哥哥！頭先果D聲好可怕好嚇人呀！」他害怕的說。

「唔好意思呀，哥哥依家要去搵人，你驚嘅話就返去休息下，哥哥返嚟再俾D壇香木你啦！」我現在實在不想管這小鬼。

「哥哥你地去搵咩人呀？」

「我地要去搵隔離屋嘅姐姐呀！好啦，你返去屋度幫我地睇住果位哥哥啦！」我作出摸頭狀，但當然碰不到他了！

「姐姐？係咪一個好高好白嘅姐姐同埋一個矮少少但都好靚嘅姐姐呀？我頭先見到佢地呀！」小男孩說。

「係佢地，係佢地呀！小朋友，你知唔知佢地去咗邊呀？」天賜著急的問。

「我頭先望落街度，見到佢地向議事亭前地果邊行緊呀！」

我和天賜對望了一眼，同時說：「唔通係大三巴？」

「追上去再趕啦！小朋友，唔該晒你呀！我同哥哥依家出去先，返嚟再多謝你啦！記住幫我地照顧呢兩間房入面嘅哥哥姐姐呀！如果再有果D怪聲，你想像一下兩間房有一道隔音嘅牆就得架啦！天賜，拎埋D嘢就行啦！」

天賜回到房間，把帶來澳門的道具都帶出去了！
然後，我們極速跑到議事亭前地，沿路上行人十分稀少！

「頭先隻小鬼話佢地向呢邊行！但……」說到底，大三巴也只是我和天賜的猜想，並沒有任何證據！

「阿詩可能會留低D線索俾我地，我地搵下啦！」天賜緊張的四處找尋，但這又不是甚麼漫畫或小說，哪來這麼多線索啊！

「天賜，你聽唔聽到？」我喊停了天賜，並閉上眼對他說。

「聽到D咩呀？快D幫手啦，佢地唔知會唔會有事！」天賜沒有理會我。

「唔係呀，你聽清楚D，好似有D奇怪嘅聲音！」我繼續閉上眼，仔細聆聽！

「邊有呀……咦……」天賜也停了下來，看來他也聽到了。

「子鋒，好似係呢邊！」天賜開始移動，我也緊隨其後。

我們在黑暗中走過那些街道，終於來到目的地了。

「真……真係大三巴！D聲音愈嚟愈明顯啦！」我說。

「子鋒！你望下！」天賜指著大三巴的牌坊！

我看著那裏，只見一群穿著傳教士制服的骷髏骨，正站在牌坊刖，低頭看著我們，口中仍諗諗有詞，聲音大概就是來自這群非人類吧！

「天賜！救我呀！」在一篇諗經聲中，傳來阿詩的求救聲！

「阿詩？係阿詩呀！」天賜失去了平時的冷靜，拿出了桃木劍，左手拿出了數道符咒，向那群非人類衝了上去！

「天賜！冷靜D！」想不到這話竟會由我口中說出，但我已阻止不了他，只好運起劍指並跟著天賜跑上梯階！

「唔好阻頭阻勢呀！火神咒！」天賜右手拿著桃木劍不斷向前跑，左手的符咒則化成一道又一道的火光，向那些骷髏襲去！

「哇！天賜咁癲架咩？」我充分感受到天賜的靈力不斷澎脹，但明顯地，他發出的能量遠超過他本身的力量，大概是那些符咒有甚麼古怪吧！

由於天賜的瘋狂行動，我們很快的來到大三巴前，那些骷髏已給天賜清除得七七八八了！
餘下少量的骷髏也停止了諗經，只是靠在一旁看著，好像是在害怕那些火焰似的！

在我們眼前，出現了一個奇景，就是那原本只餘下一堵牆的大三巴，此刻竟完完整整的，出現了一座大教堂！
而教堂的大門完全打開了，仿佛在邀請著我們進去，但……明眼人一看也知道這是陷阱吧！

「好！子鋒，行啦！」如果是平常的天賜，大慨會冷靜的想一下對策吧，但現在他毫不猶豫要進去，真令我感到擔心！

「天賜！你冷靜D先！點解……」我抓著天賜的左手，卻發現他的左手正在流血！

「我無事！繼續啦，我要去救阿詩！」天賜想甩開我，但剛剛消耗了大量靈力的他，再加上流血失去了頗多的體力，一時間竟甩不開我！

「你冷靜D先！你咁心急嘅話，到時入到去，連你都俾人捉埋咁點算！」我大聲呼喝，並用指印穩定他的心神，他才稍為冷靜下來！

「對唔住！但阿詩佢……」天賜仍然有點激動！

「冷靜D呀！你仲記唔記得你老豆講咩呀？佢話今次我地唔係D咩大凶之兆嚟！只要我地冷靜D，應該唔會有事架！同埋，今次佢地嘅目的係要阿奶親眼見到我死亡，令佢墮入魔道！目的未達成佢地係唔會亂嚟架！」我用力的按著天賜的肩膊，停止他的顫抖！

「……係……你講得啱！我唔應該咁衝動，我仲應承咗我老豆，你有咩事嘅話去制止你！我……」天賜說到一半，突然像脫力了般跌了一跌，幸好我在一旁扶著他，才不會整個人仆倒在地上。

「點呀？你無嘢呀？」我扶著他坐下。

「我無事！應該係因為失血同用咗太多靈力，加上個人冷靜返，所以突然之間覺得無力者！」天賜搖了搖頭，表示沒有問題。

「天賜、子鋒，救我地呀！」在大教堂裏，再次傳出阿詩的求救聲。

我和天賜對望了一眼，我便說：「好！係時候衝入去啦！」

「吓？唔係，都係等陣先，呢個擺明係引我地入去嘅圈套！我地都係……」我打斷了他的說話。

「唔駛講咁多啦！頭先係因為你失晒常性咁，我先阻止你者！依家你冷靜返就無問題啦！同埋，不嬲我都係做衝動果個架嘛，你搶咗我個角色咁點算！總之，我依家就決定咗衝入去啦，陣間有D咩麻煩咩陷阱都好啦，就交俾你啦！」我充滿信心的說。

「子鋒……好啦！衝入去就衝入去啦！有咩都好，我都會幫你執手尾架啦！」天賜輕輕在我心口上打了一拳！

「放心，唔會要你執手尾嘅！啱啱俾你搞掂晒D骷髏，我都無出過力！依家精力充沛，等我入去，整返套『英雄救美』俾你欣賞下啦！話唔定阿奶知我救返佢之後就會俾我……哇哈哈哈哈！」

「行啦！FF怪！」

天賜敲了我的頭一下，我們便一起進入了大教堂裏！
來吧，管你甚麼魔鬼，如果只是詹姆士那種程度，看我一下子把你消滅掉吧！

Good

最終boss我覺得唔係路西法就係猶大 不過我覺得猶大機會大d

爆我大鑊
講笑者，繼續講，無所謂
應該唔會講中晒嘅

今晚仲有文咖可？

做人係唔可以咁貪心架

寫緊啦，應該仲有一篇

耶和華 耶神

（三十）

進入到大教堂內，內裏漆黑一片，只有微弱的蠟燭火光，在照亮著室內！
而室內的裝修，跟我夢見的情景一模一樣！

「天賜，睇嚟呢個真係被催毁前嘅聖保祿大教堂！」我輕聲說。

「點解你會知道？」天賜在說話的同時，撿起了散落在地上的木捧，利用蠟燭的火會點燃了它！

木棒被點燃後，強光照亮了整個教堂！

「因為我曾經夢見呢度！如果我無估錯，禮拜堂隔離應該有一間細房先啱！」我搞過了一支火把，靠著火光尋找著記憶中的小房間。

「就係呢度啦！」我推開了小房間的門，一股刺鼻的味道向我們襲來，是一種腐壞的味道！

「好……好臭！」我忙掩著鼻子，眼前出現的，是一堆已經腐爛了的屍體，地上亦佈滿了那些屍體所流出來的屍水！

「好……好可怕！」天賜掩著鼻子，驚恐的說著！

「天賜，過嚟呢邊幫手，我想搬開呢個櫃！」

我和天賜合力把一個櫃子移開，後面是一個壁爐！
我在房間內四處張望，想找一些鈍器來破壞壁爐內的牆壁！

「子鋒，你搞咩呀？」天賜問。

「好，搵到啦，你讓一讓開先，我要打爛呢道牆，如無意外應該會有條秘道！」

我奮力的敲打了數下，牆壁果然出現裂痕！
我再用力的敲打了數下，牆身被我敲出一個大洞來，背後果然是一條秘道！

我和天賜進入了秘道內，又聽到了阿詩的求救聲：「快D嚟救我呀！」

我和天賜加快了步伐，來到盡頭時，我憑記憶找到了秘道，之後順利的來到一個寵大的空間，是當日那些傳教士被困的地方！

「呢度係？」天賜疑惑的說。

「呢度就係果D傳教士被逼到走投無路嘅地方！亦係我同果隻魔鬼戰鬥嘅地方！只係……有一個地方唔同！就係出口係開咗嘅！」我指著出口的方向，當日那些傳教士，就是因為弄丟了鑰匙，所以逃不出這裏，才會被那些人殘殺而死！

「咁……企係十字架下面果個係咩人？我……感受唔到佢嘅氣息！」天賜輕聲的說。

「我都唔知，不過出現得喺度都唔方係咩好嘢嚟！」我回答天賜，但眼睛一刻也沒有離開那個人！

只見那人突然站了起來，回過頭來看著我們，看來只是一個普通的中年人！

「שלום！」那男人對我們發出了一些奇怪的音節。

「你講咩呀？你究竟係咩人？」我警戒著說。

「Oh，wait！唔好意思，轉唔切語言！我頭先係講『你好』，我等咗你地好耐啦，嚟，跟我行啦，我主人等緊你地！」這人慢慢的走到我們身旁，來到我們身前約五步的位置。

然後，我總算感受到這人的氣息了！
他的體內混雜著正與邪的氣息，由於兩種力量互相干擾抵消，所以天賜才會感覺不到他的氣息！

「停低！你未答我地，你究竟係咩人！」天賜把桃木劍刺向對方的咽喉，並剛剛好的停在咽喉前！

「哈哈！唔駛咁緊張，我只係帶路人，負責引領你地去主人面前！不過，估唔到你地嘅力量......係咁吸引人……難怪詹姆士竟然想搶奪佢主人嘅獵物！」這男人看著我們，嘴角竟流出了大量液體，十分嘔心！

我和天賜馬上退後了數步，警戒著這可疑的傢伙！

「呀！唔好意思，失禮啦！」他用雙手抹掉了嘴角的唾液，回復了原本正常的樣貌！

「你主人究竟係邊個？同詹姆士又係咩關係？你係咪又係瑪門派嚟嘅手下？」我盯著他不放，手上亦已結好了定身咒的手印，準備隨時封鎖他的行動！

「既然主人無禁止我講，我就盡量滿足你地嘅疑問啦！不過，你地都要乖乖咁跟我去見主人，如果唔係，果兩位小妹妹會有咩事……我就唔擔保啦！哈哈哈哈！」

天賜正想發作，我卻先他一步施展了定身咒！
然後運起劍指，在他臉上劃出一道血痕！

「唔好以為我會同你地D魔鬼做任何約定！你只要乖乖地咁答我地問題就得啦！」我指著他的額頭，示意我隨時能把他殺掉！

「點解……你嘅力量會咁……算啦！我就先順一順你地嘅意思，反正果兩個妹妹仔仲喺我地手，量你地都唔夠膽亂嚟！首先，我主人唔係瑪門，呢頭純種惡魔唔配做我主人！詹姆士嘅主人先係瑪門！簡單講，我主人同瑪門，暫時係同盟嘅關係，今次原本係瑪門嘅手下負責，不過估唔到詹姆士會中途叛變，想私底下吸收你嘅力量仲要失敗埋，所以我主人先會親自出手嚟對付你地！」

「你仲未答我，你主人究竟係邊個？同埋點解要捉走阿奶，究竟有D咩目的？」

「我地嘅目的？哈哈，你根本唔了解我地，瑪門嘅目的係將佢老豆薩麥爾復活，重新統一魔界！我主人幫佢，只係因為瑪門答應咗，一旦薩麥爾復活，就會借出兵力俾主人去攻擊天界！依家你應該知道我主人係邊個啦！哈哈哈哈！而果個女仔嘅靈魂，非常之適合我主人，只有背棄神，離棄神嘅人，先可以得到救贖，得到永生！我地先係真理！哈哈哈哈！」媽的，這傢伙看起來是瘋了！

「唔……唔係卦？無可能！」天賜好像不太相信眼前這瘋子的說話！

「天賜，你係咪知佢講緊乜？我完全聽唔明，又瑪門又薩麥爾！究竟佢主人係邊個先得架？」我對宗教的認識實在不多。

「算啦，到呢個地步我都係唔好懷疑真假啦！子鋒，你聽住，如果呢條友講嘢係真嘅話，我地更加要救出阿奶同阿詩！因為……就佢頭先所講，佢主人應該就係墮天使路西法！」那瘋子聽到路西法時，發出詭異的笑聲。

「路西法？咩料呀？我完全load唔到你講乜！」我腦內的中央處理器快要燒壞了！

「簡單講就係，佢地要阿奶嘅靈魂，係用嚟復活薩麥爾同埋成為路西法嘅手下！而且，當薩麥爾復活之後，就會借力量俾路西法攻打天界，即係再次對神進行叛變！」

「吓？唔撚係卦？」大家請自行補上「唔撚係卦」的圖象，那便是我現在的表情了！

「哈哈，講得啱呀！路西法就係我主人！佢將會再次侵略天界，再一次挑戰神！我地今次係唔會再輸嘅！」

我冷靜下來，稍為整理一下，發現根本處理不了這大量的資訊，但……我還是得出了一個結論！

「簡單講，呢班唔知天使定魔鬼嘅生物，就係諗住要我同阿奶條命啦？知道咗佢地目的就得啦，果D咩神呀魔呀，佢地想點打係佢地嘅事！但搞到我同我條女，仲要搞埋我D朋友，我就要你地後悔！既然無嘢再需要佢，天賜，我地行啦！快D去救返阿詩同阿奶，跟住開開心心咁玩埋今日就算啦！」我其實是不想再聽那些難懂的事情了，所以便打算沿著出口離開，救出阿奶和阿詩！

「你地唔可以自己去，我係帶路人，一定要我帶你地去！」那瘋子被我的定咒綁得死死的，口中卻還在說瘋話。

「唔駛客氣啦！既然係呢條路，我地自己行得啦！天賜，我地行啦！」

我示意天賜跟我離開，因為我感覺到，這瘋子有點不尋常，照道理說，以他的力量，應該能破解我的定身咒！
但他仍然裝作被我的定身咒困著，肯定是有甚麼圖謀，對付這種人，最簡單的方法，就是不跟他那套去走就對了！

所以，我決定跟天賜沿著出口，去尋找阿奶和阿詩！

「我叫你地唔好自己去呀！點解你地唔聽呀！」這瘋子終於露出他的本性了！

只見他一下子破掉我的定身咒，然後身體慢慢變成了像詹姆士那樣的魔鬼形態！
只是，他的外形有點不同！

他背部的一對羽翼，竟是一黑一白！
黑色那邊，跟詹姆士的一模一樣，但白色那邊，卻感覺有種神聖的感覺，只是在神聖中，混雜著一絲不祥之氣！

他毫不猶豫，把一些東西射向我和天賜！
在不清楚那些是甚麼東西前，我們選擇了迴避一途！

我們各自向左右兩方閃避，只見那些東西狠狠的打在地上，弄出了一個又一個的小洞來！

「頂，魔鬼學咩人用子彈呀！」我還以為他用了手槍類的東西，向我們射擊！

「子鋒！唔係子彈嚟！呢D係……銀幣！」天賜在小洞裏把剛剛那些東西從洞中挖出來，竟是一個又一個的銀幣！

「天賜！放手！」我用力的打向天賜的手，想把他手中的銀幣給打掉，可惜還是慢了一步！

只見那銀幣像有生命般，以高速回歸到那魔鬼化的瘋子身上！
而天賜手中的銀幣，則在回歸到魔鬼身上時，把天賜的手給弄傷了！

「仆街！五雷咒！」我從天命叔學來的新咒術，總算是派上用場了！

只見一道閃光激射向那魔鬼，我原以為能一擊即中，卻想不到，剛剛那些銀幣，變成了像避雷針一樣的形態，把我的五雷咒給引開了！

「哈哈哈哈！你嘅力量果然好吸引，難怪詹姆士會背叛瑪門！我要得到你嘅力量，到時路西法又好，撒旦又好，我都唔需要再聽佢地嘅說話！乖乖地俾我吸收啦！」然後那些銀幣聚集在他的面前，形成一把像是利劍的東西！

「一個二個都痴線架！又話要聽主人講又要嚟殺我！都唔知咩設定嚟，食屎啦！」我再以五雷咒攻擊，卻再次被那銀劍給引開了！

「主人？背叛本來就係我嘅本性！只要有足夠嘅報酬，任何人我都可以背叛！」這瘋子抓著那把銀劍向我們襲來，我準備迎戰！

天賜卻向前走了一步：「火神咒！」
一道烈焰向前激射，擊退了這個瘋子，銀劍變回普通的銀幣，散落一地！

「廿八，廿九，三十！三十個銀幣，原來你就係猶大！子鋒，你去救阿奶同阿詩，我係度解決呢個背叛者！」天賜雖然堅地說，但只見他的左手仍在淌血，看來不能輕鬆應對啊！

「但係……」我真的放心不下，但天賜的一句話卻讓我改變了主意！

「唔好再但係啦！已經五點幾，時間無多啦，你要趕喺六點六分六秒前救返阿奶，我地兩個再喺度拖落去都唔係辨法！區區一隻魔鬼，我五歲果陣已經見過老豆點樣對付佢地，我唔會有事，快D走！」

我看了看錶，如果天賜所說的真的是最後時間，那麼我只有一小時不到去解救他們！
算了……此刻也只能相信天賜了！

「呢度交俾你啦！我救返阿奶同阿詩之後，就會過嚟搵你！」我馬上繼續前進，天賜，拜托可不要出事啊！

「明知道我就係猶大，都仲敢同我對抗！你嘅力量弱過頭先個細路咁多，咪盞送死！不如我幫你救返你女朋友，你加入我地陣營啦！」猶大不愧是背叛的標志，此時還不忘放出誘惑的果實！

一時火焰劃過猶大的臉傍：「我無興趣加入將死嘅妖怪陣營！準備受死啦！」

天賜把袋裏的符咒還有令旗都拿出來，準備放手一搏了！

天賜要型返次

原來我一下估中晒兩個
唔怪得你話我爆你大獲

好正

加左宗教元素好似好睇左咁

利申宗教知識同子鋒差唔多

型到爆

多謝支持
宗教嘅嘢，唔識都無計

AGGER!又多左新野睇同學多左野, 一直以來都以為薩麥爾=路西法。
樓主加速, 今晚等故陪我倒數

對宗教零認識
對猶大嘅印象係邦拿巴打個魔瞳故
反差好大

之前睇過美劇 lucifer，一路睇一路諗緊個靚仔男主角
宗教故好吸引

（三十一）

我遺下了天賜，以極速向前邁進！
說實話，我真的頗擔心天賜，因為剛剛他使出的力量，感覺都遠大於他自身的靈力！

我也搞不清他到底用了甚麼方法把力量發揮至此，但若天賜說的時間限制是真的，那麼我也沒有時間再去支援他了！
此刻，我就相信天賜吧，畢竟他可從沒有讓我失望過！

「痴線架，點解跑極都未到盡頭嘅！」我用全力奔跑了五分鐘，這通道到底通往哪兒？

「咦……奇怪！」我感到有點不對勁，明明四周都是黑色的牆壁，但我總是能感到生物的氣息！

我停下了腳步，向牆壁處走去，但發現我竟一步也靠近不了！
我低頭觀察著地上，怎麼感覺好像有點軟軟的！

「五雷咒！」我不作多想，把五雷咒打在牆上！
當咒術接觸到那道黑色的「牆」時，竟然動了起來！

然後，只見整個黑色的隧道，瞬間都動了起來！
雖然我沒有聽到任何聲音，但我感到耳朵和頭部突然痛了起來，是對方的攻擊嗎？

我施展了降伏心魔指印，並用雙手掩著耳朵，痛楚馬上減低了！
而整個黑色的隧道，在受到我的攻擊，慢慢在變化著！

此刻，我總算知道這黑色隧道的真面目了！
原來整條隧道，都是由黑漆漆的蝙蝠所組成的！

那些蝙蝠由沉寂的狀態變得燥動起來，然後，所有蝙蝠都四散開來，我才發現自己原來已身處在一個寵大的白色空間中！

「啪啪啪」一陣掌聲從前方傳來，我才發現，在這個空間的中心位置，站著一個高大的外國人！
而且，不得不承認，他非常英俊！論外貌的話，我也比他差了那麼一點！

「歡迎嚟到我嘅聖域，背棄神嘅地方，『弒神之間』！估唔到你咁快發現咗條通道有唔妥，值得讚賞！不過頭先見喺條通道入面係咁跑，睇住你跟住D蝙蝠喺呢個地方團團轉，真係好好睇！哈哈！」這人大慨就是猶大口中的路西法吧！

「原來就係你搞嘅鬼！咩『弒神之間』，呢D咁白痴嘅名，係你先好意思講出口！」媽的，原來這傢伙一直在看著我在無止境的跑著，管你是神是魔，我一定要解決你！

「哦，原來你唔鍾意『弒神之間』呢個名！唔緊要，呢度有D人會用一個好簡單嘅稱呼，就係祭壇！喺弒神之前，跟隨我嘅天使獻上祭品，以示對神發起抗爭嘅訊號！估唔到今日，會有咁多祭品齊集喺度，真係夠晒熱鬧！」路西法拍了拍手，左右兩邊各自升起了一個透明箱子，箱子上則刻有一個逆十字的圖案！

「阿奶！阿詩！」只見阿奶緊閉雙眼，安靜的躺在箱裏，而阿詩則不斷敲打著箱子，希望能逃離束縛！

「原本我淨係想要你同埋呢位訓著咗嘅小妹妹！估唔到你地兩個各自帶咗個贈品過嚟！不過無所謂啦，多D觀眾都係一件好事！可以見證到我嘅盟友，薩麥爾嘅復活，又可以睇住你女朋友成為我嘅手下！佢真係唔錯，背棄神係正確嘅！嚟啦，你係想自己奉獻你嘅生命，定係等我去了結你呀！」

「了結我？你梗係傻撚咗啦！你搞我女朋友，搞我義嫂，依家仲想要我條命！我從未試過咁嬲架，呢個祭壇嘅祭品，只會得一樣，果件祭品！就係你！」五雷咒隨著我的說話激射而出，剛才那些被我擊飛的蝙蝠，再次結集成一堵牆壁，但這次我可注入了不少的靈力，蝙蝠牆瞬間被燒焦成蝙蝠串了！

「唔錯嘅力量！不過唔好咁心急，呢場祭祀儀式，係為咗令呢個女仔徹底背棄神，墮入黑暗之中，只有咁樣嘅靈魂，先可以幫助薩麥爾復活同夠資格成為我嘅手下！如果佢欣賞唔到你被我虐殺嘅慘況，佢又點可以徹底咁離棄神呢！」路西法在說話的同時，他使阿奶張開了雙眼，但那雙空洞的眼內，沒有任何神采！

「好啦！乖乖地坐喺度欣賞好戲啦，雖然你唔會控制到自己嘅身體，但一樣會見到晒你男朋友係點死架！你放心啦！」路西法把阿奶帶到一張椅子上，讓她安穩的坐著！

「你玩夠未呀！」我才不會像那些戰鬥漫畫般，等對方完成所有東西才開始攻擊！

我拿出了天賜給我的桃木劍，注入靈力後，狠狠的劈向路西法！
在還沒有了解路西法的力量前，只好先用桃木劍作出試探！

他稍為錯開身子，避開了我的桃木劍，然後順勢的把我踢開！
媽的，他的身體能力也太強了吧！

「冷靜D先啦！我都未處理另外呢位小姐！不過諗諗下，其實都真係唔需要咩觀眾，都係殺埋佢，等你女朋友快D離棄神仲實際！就咁決定啦！」路西法說完後，他手上出現了一支長矛，準確的擲向阿詩的箱子！

「唔好呀！」我剛剛才站穩身子，便奮力的跑向阿詩，希望能阻擋那長矛！

「砰！」一聲巨響發出，原來那長矛碰到那箱子時，竟被那看似脆弱的玻璃箱子給引開了！
箱子毫髮無損，我頓時鬆了口氣！

「哈哈哈哈！真係好笑，睇你緊張到呢！我玩下你者，唔駛驚喎，呢個箱落咗結界，只有夠鐘先會打得開！就算係我自己，要憑外力打開佢都唔係一件容易嘅事！你放心啦，佢地會一直觀賞到六點六分六秒架啦，仲有三十分鐘，你慢慢感受一下生不如死嘅滋味啦！」路西法對著我發狂的笑著。

我聽後放下了心頭大石，即是說，在限時到來之前，在這個空間中，不論發生甚麼事情也好，至少阿奶和阿詩也會相安無事！
但是，在剛才短短的時間內，我已感受到和路西法之間的差距！
而且，他還沒有變成魔鬼的形態，我……真的能對付他嗎？

在這絕望的情況下，天賜那邊又如何呢？

─────────────天賜視角─────────────

「白痴仔，你地兩個聯手對付我或者我會驚！就憑你一個都想贏我？算啦，雖然你無頭先個細路咁強大嘅力量，但都好過無啦！乖乖地受死，我會俾你一個痛快！」猶大話音剛落，一道火陷射向他的臉上！

猶大本想避開，才發現竟不能動彈，硬生生吃了這一下火焰，頭上立刻像蠟燭般燃燒起來！

「低能！講咁多嘢做乜！你當拍劇呀依家？」我得勢不饒人，立即跑上前，以桃木劍劈向猶大背上的黑色羽翼！

只見桃木劍像利刃一般，把黑色羽翼砍出一道深深的傷痕來，但還是差那麼一點，才能把他的羽翼給折斷！

「嗚呀！！！！！區區人類竟然敢傷害我！」說罷，散落在地上的銀幣，從不同的角度向我襲擊！

我看見如此勢頭，便想抽身離開，卻發現桃木劍卡在黑色羽翼裏，完全動不了！
我只放開桃木劍，向後方退去！

在我退開的同時，猶大已把定身咒給解開了！
他把桃木劍從他的羽翼拔了出來，憤怒的一口把劍給咬斷了！

他把桃木劍撕咬成渣，然後向我吐出一堆木屑，我閃避不及，雙腳被那些木屑所傷，行動力大減！

「夠膽傷我！我睇你走去邊！」猶大另一邊的白色羽異微微晃動，然後括起了一陣怪風，把我吹飛到牆壁上！

背部撞到牆壁的同時，那種撕心裂肺的感覺，差點讓我暈死過去！
我胸口一悶，隨即吐出一口鮮血！

然後這魔鬼拿著銀劍，一下子衝到我面前，向我狠狠的劈了下來！
「你仲唔中計！縛神咒！」在被他擊飛的同時，我已偷偷放下符咒在地上，準備隨時施展！

在猶大來到我眼前時，我隨即啟動符咒，縛神咒被定身咒高了一個等級！
要不是有父親的符咒，我可施展不了這種咒術！

而啟動的同時，一個光球把猶大覆蓋起來，阻止了他的行動！
光球慢慢開始收縮，猶大用銀劍劈向光球，把光球砍出一道又一道的裂痕！

我襯著這個時間，拿出從父親那裏帶來的最強符咒 ── 煉獄真火！
我在光球外向符咒注入靈力，靜待猶大破壞光球！

猶大應該發現了我的意圖，他露出了猶豫的神色！
但沒有用的，若不破壞光球，光球收縮的力量會把他給壓碎；若破壞光球，則會正面吃我一記最強的咒術！

這次，是我贏了！
子鋒、阿詩、阿奶，等我啊，我馬上就趕過來了！

魔瞕，我睇睇下放棄咗
其實對喺香港對宗教零認識係好正常
外國講嘅宗教全面好多，連一D所謂黑歷史都會講，但香港果D，就我自己所知啦（戴一戴頭盔先），就好多嘢都唔會講

所以，要認識宗教真係要靠自己

我都好似有睇過
但美劇要等好耐先出一季，我都係等佢出晒一次過睇算啦

恭喜你脫坑
我每隔兩年左右就會重睇一次

過緊大海留名

絲打有恆心

報到 快啲結局

我都想快啲結局

超刺激，希望快d再有文

就到尾聲

Happy New Year, 2017
嚟緊一年，祝所有連登巴絲事事順境

我會繼續寫故，希望所有故事，不論長短都可以一個月內完成

Happy new year

巴打新年快樂
新一年祝子鋒撞多啲鬼
阿奶唔好驚咗子鋒靈異體質同佢分手
天賜同阿詩快啲結婚生仔

幾時比呀詩生返件

新年快樂呀

等我劇透下先，阿奶真係會同子鋒分手
不過就唔關靈異體質事
天賜同阿詩都仲係十九歲，咁快生仔會唔會有D過份

寫緊
不過應該十二點後

書都未讀完，邊有咁快生呀

留名支持到尾聲

做咩要咁快講出黎

我唔記得咗唔係好多人睇過我篇爛尾愛情故
其實果篇都係陳子鋒做主角，但女主角已經唔係阿奶

劇透咗，原諒我

唉

（三十二）

我看著光球逐漸收縮，心想這次該是我的勝利了吧！
只見猶大在光球裏停止了動作，像在思考著甚麼似的！

我雖然察覺到他的異樣，但此刻我已沒有其它選擇，只能把餘下的靈力都注入符咒，賭在這一擊裏！

其實光球收縮的速度非常快，我猜還有大約三秒，光球便能把猶大給壓縮消滅掉！
就在這短短三秒間，猶大改變了姿態，他利用背部那黑白分明的羽翼，將自己緊緊包裹起來！

猶大慢慢的不斷縮小，直到最後，大概只有一個網球那麼大！
然後，他的銀劍變回數十個銀幣，一剎那間在光球內飄浮並不斷旋轉著！

我已猜到那些銀幣接下來會激射而出，破壞光球！
所以我立即穩定心神，準備把手上的煉獄真火符咒施放出來！

當那些銀幣真以高速撞向光球時，我看見那些銀幣跟光球一起變成碎片！
就在變成碎片的瞬間，以羽翼包裹著自己的猶大，亦同時後退逃走！

我則馬上把煉獄真火激射而出，而猶大應該察覺到我已放出咒術，他的飛行軌道馬上向上移動！
這一切，都只在三秒之內發生！

「一定要中呀！」我已預料他會改變軌道，所以把煉獄真火的範圍擴大了，雖然威力稍為減弱，但我相信這已能夠消滅他了！

只見猶大雖然嘗試改變方向，但煉獄真火的力量已成功擊中他，並使他猛烈地燃燒！

「呀！！！！！」猶大那慘烈的叫聲，在通道上不斷迴響著！
這臨死的魔鬼叫喊聲，看來也有削弱人心的效果，我被這聲音給弄得心神不穩，半蹲在地上！

叫聲不知道持續了多久，我只感到非常漫長！
在叫聲消失了的同時，那球狀物體停止了燃燒，猶大慢慢的現出原形來！

看來他已受了重傷，只見他背上那白色的羽翼幾乎完全燒焦，只餘下數條白色羽毛！
而黑色羽翼雖然能勉強維持著原本的形態，但至少也有一半被火焰燒掉了！

縱使猶大受了重傷，但我仍不敢掉以輕心，運起劍指走向猶大！

我記得父親曾經說過，要消滅魔鬼，就要把它身上的印記消滅才可以！
而我亦記得，小時候曾看過父親消滅魔鬼的情況，當魔鬼被消滅時，整個身體都會變成灰燼！

所以我可以肯定，猶大還沒有死亡，我必需在他還是虛弱狀態時，把他消滅！
我走到他的身旁，感應著他的印記位置！

「搵到啦！」我狠狠的以劍指刺進印記的位置，總算能放下心了！

就在我放鬆了神經之際，我感到有甚麼東西向我襲來，我立即把身體錯開，但那東西已狠狠的插進我的胸口裏！
雖然避開了心臟位置，但我仍然受到很大的傷害！

我還沒有弄清楚是甚麼情況，我便被那東西狠狠的摔在牆上！
我口吐鮮血伏在地上，抬頭想看清楚是甚麼一回事！

只見猶大竟然站了起來，雖然明顯受到重創，但顯然沒有生命危險！
「可惡！明明係一個無力量嘅人類，竟然將我傷成咁！咳咳！可惡！我要殺咗你！」

我總算知道剛剛刺進體內的是甚麼東西了，那是猶大殘存的黑色羽翼！
因為，此刻他的羽翼正快速的劈向我的腦門！

「對唔住……阿詩……」我閉上眼睛，準備接受死亡的命運！

───────天賜視角結束，切換回陳子鋒視角───────

我遙遠的看著路西法，不敢妄動！

「做咩無晒聲氣呀？頭先唔係好激動好有火嘅咩？仲有三十分鐘，你要俾我好好享受先得架！快D過嚟啦，唔係點救返你女朋友呀？」路西法張開雙手，示意我對他作出攻擊！

「哼！你叫我過嚟就過嚟呀？你都傻傻地嘅，我偏偏唔過嚟呀，吹咩！」說實話，我真的不知道應該怎樣對付他！

「噢！唔緊要，你唔過嚟，就等我行過嚟搵你囉！放心，我只會慢慢行過嚟，你要準備好呀！」路西法真的如他所言，慢慢的走過來，媽的，他到底是有多朝不起我！

但他每向前踏出一步，我明顯感受到他帶來的壓力！
我竟然不自覺的後退！

「做咩咁驚我者，你對付詹姆士果陣唔係咁架！唔好令我失望啦！」路西法搖了搖頭，臉上露出失望的表情。

要是他跟詹姆士是同一等級，我早已上前殺他個片甲不留了，但明顯他高出了好幾個等級，我才這樣步步為營。

但我也不是只懂後退的，其實我在驅散了那些蝙蝠後，已經偷偷的把符咒放在地上！
我的目的是要設置一個降低對方力量的結界，待他進入後，我便會把結界解放，再用五雷咒把這傢伙消滅！

希望在他變身成魔鬼前就把他消滅掉！

「進來吧！進來吧！」我邊後退邊想著，祈禱路西法踏進來！
就在最後一步時，路西法突然停頓了！

「小鬼！估唔到，你唔係淨係識得驚呀！原來想引我入嚟，可惜太過明顯啦！呢道符應該唔係唔小心跌落嚟架啦！等我睇過，鬼畫符咁都唔知寫咩！」路西法把地上的符撿了起來，符咒便在他手上燃燒並化為灰燼！

「仆街！通常D漫畫都實中架喎！你守下規距好喎！」

「對唔住啦小朋友，呢度係現實世界，唔係你D漫畫書，唔會樣樣野都照你諗去做架！陷阱都無用，不如你都係乖乖受死啦！俾我折磨三十分鐘，好快過架！呀，依家係廿八分鐘先啱！」路西法繼續向我走來！

我放棄了無謂的想法，把天賜交給我的符咒都拿出來！
「仆你個街！你要我過嚟呀嘛？我依家就過嚟！定身咒！」我對路西法施展了定身咒，雖然我不寄望可長時間限制他的行動，但自少也給停低數秒吧！

路西法被我的定身咒鎖定了後，他雙眼發出異樣的光芒，便把我的定身咒破解了！

我完全沒有想到，定身咒只爭取了大約一秒的時間！
但沒有辨法了，我扔出了天賜給我的符咒，但還沒有啟動，符咒已被路西法燒成灰燼！

既然符咒不起效，我只能以自身的靈力來對付他！
我對著路西法放出五雷咒，他看到一道閃光對著他衝過來，馬上錯開身子！
我早已料到這傢伙會閃開我的攻擊，所以在五雷咒後，我把手上桃木劍注滿靈力的扔出去！

路西法看到迎面而來的桃木劍，臉上露出了錯愣的神色！

桃木劍一下子刺進路西法的右腳，他呀的一聲叫了出來！

攻擊總算是起效了，我馬上把一道天雷破的符咒扔向路西法的頭上！
他想再次燒掉我的符咒，我當然不會給他機會，以五雷咒攻擊他！

來自兩個方向的攻擊，加上他右腳負傷，我確信這次能直接命中他了！
頓時，整個空間雷電交錯，以多個方向襲向路西法！

然後，路西法四周都冒出白煙，成功了吧！

「你真係唔錯喎，無論係力量，定係攻擊嘅方式同策略，都唔似一個廿歲未夠嘅小鬼喎！」媽的，聽見這不徐不疾的聲音，我便知道剛才完全傷不了他。

煙霧散去後，只見路西法安然無恙的站在其中！
然後，只見在他身上，多了一對黑白分明的羽翼，但是，比起猶大和詹姆士，最令我感到意外的，是路西法仍然維持著人類的形態！

「你睇嚟好似好驚訝咁喎？不過你見親都係D低級魔鬼同低級墮落天使，佢地只能夠以最醜陋嘅形態，先能夠用到佢地嘅力量！但我唔同，我係最偉大嘅存在，我會揭開神虛假嘅面具，所以我會以最優美嘅身姿去完成呢項偉業！黑白混雜嘅羽翼，比起純白嘅虛假，比起純黑嘅邪惡，都要嚟得美麗！」路西法沉浸在自己的世界裏，真的有點嘔心！

「死變態！」我忍不住罵了一句。

路西法仿佛被我刺激到，一對羽翼用力一揮，把黑白色的羽毛交錯著向我飛來！
我感到他的力量比剛才要強了不少，馬上放出五雷咒阻擋著這些看來弱不禁風的羽毛！

五雷咒未能完全把那些羽毛消滅，我只好側身避開！
而路西法卻不知甚麼時候來到我的眼前！

一時間我竟完全動不了，像被甚麼緊箍著我的身體！
「點呀，自己嘅咒術滋味如何呀？」

不會吧，這竟是我剛剛使用的定身咒！
「好啦！頭先你用果個閃電都幾有趣，等我又試下先！」

路西法右手一揮，我的頭上出現了剛剛天雷破時的情景！
我馬上使靈力走遍全身，把定身咒把解開，滾到一旁，勉強避開了那些閃電的攻擊！

我還沒有來得及重整旗鼓，我的肚上感到一陣疼痛！
我低頭一看，才發現肚子上多了兩根羽毛，肚上流出不少鮮血！

「仲有二十分鐘！我會慢慢折磨你架啦！哇哈哈哈！」

路西法可怕的聲音在這空間迴響著，我真的能拯救阿奶嗎？

訓前都有文

終於追到live

一日最少一篇，保持呢個習慣

子鋒rip
早生早享受嘛

天賜

再見啦天賜子鋒，不能同年同月同日生
都能同年同月同日死，真係好hehe

（三十三）

「仲有十分鐘，小朋友你咁快就反抗唔到啦？」路西法悠閒的站在我面前，低頭看著我。

我身上各處都插著黑白色的羽毛，身體早已流出不少鮮血！
而在我身旁，桃木劍、符咒和令旗也散落一地，我連使用的機會也沒有！

我勉強站了起來，警戒著路西法，此刻還能撐得下去，只因之前那莫名奇妙的靈力增幅，才使我能勉強站著！
要不然，我早已去跟小詠來一個靈魂派對了！

「仲企到起身，唔錯呀！不過你果位朋友就無咁好彩啦，睇嚟猶大準備好解決佢啦！」路西法望向我進來的地方。

「天賜！」我叫了出聲，想跑向通道，卻被路西法的白色羽翼給撞開了！
我的身體直接撞在困著阿詩的箱子上，發出巨大的聲響！

「唔好不自量力啦，自己都顧唔掂，仲諗住救人？唔好以為呢個世界咩都會順住你嘅諗法去改變啦！一開始你乖乖地屈服，死嘅只會係你同你女朋友！但依家，又死多兩個啦，都係因為你！又廢又不自量力，仲要搞到其他人，我係你就死咗去算啦！不過……只要有我喺度，你連自殺都做唔到！哈哈，哈哈哈哈！」路西法在恥笑著我，我又一次因為自己的無力而感到後悔！

天賜已經死了，我也快要跟隨他離去了！
看了看阿奶和阿詩，我只恨自己竟不能拯救他們！

突然，我聽到「啪啪啪」的聲響，只見阿詩正淚流滿面的拍著箱子！
「對唔住阿詩，連累咗你同天賜！呢件事本來就唔關你地事，對唔住……」我忍不住流起淚來！

但阿詩仍不斷拍著箱子：「子鋒，起身呀！起身呀！依家得你可以救到阿奶，你唔可以放棄架！」

「唔可以放棄？但我已經無力量對抗佢……」我恨自己的無力！

「你仲有機會架，地下支矛，我無估錯應該可以對付佢架！咩原因都好，你千祈唔好放棄！就當......就當為天賜報仇……你一定要起身架……子鋒……」阿詩大慨是太過激動，話說到一半竟然昏倒過去。

「阿詩……」我看著地上的矛，決定一試！

「小朋友，你想做D咩呀！呢支命運之矛唔係你呢D懶正義嘅人可以拎得起架！只有我地敢於向神發出挑戰嘅勇者先可以拎，如果唔係，你只會俾支矛吞噬！與其俾支命運之矛吞噬，不如由我嚟殺死你，咁先有氣氛架嘛！」路西法一臉從容，看來不相信我能拿起這支命運之矛！

的確，這支矛一直在發出一種不祥的、負面的能量！
要不是阿詩提醒，我可能也不會想到用這支矛來攻擊！

雖然我不知道這支矛是甚麼來頭，也不知道是否真如路西法所言，會被它吞噬！
但……這大慨已是我最後的籌碼了！

若然反正也是要死，我可要選擇死在自己手裏！
我走到那支矛的前方，彎下身來，把這支矛拿在手上！

我突然感到力量充沛，這就是命運之矛的能力？
我枱起頭來，準備用來對付路西法，但眼前景像一轉，路西法、阿詩和阿奶都不見了！

取而代之的，眼前出現一名瘦弱的男人！
這名瘦弱的男人被釘在十字架上，看起來已經氣絕身亡！
但拿著命運之矛的我，此刻身體竟不受控制，堅握長矛，向這名瘦弱的男人刺去！

當長矛刺到男人的側腹，血和水馬上噴濺出來！
瘦弱男人沒有發出任何聲響，這更證明了他早已失去了生存的跡象！

即使是對聖經近乎零認識的我，我也知道，面前的這人便是耶穌！
這把矛，正是當年刺向耶穌，以確定他死亡的武器！

當血水濺在我身上時，我突然感到非常痛苦！
一陣黑氣快速的纏繞在我身上，我聽到很多痛苦靈魂的叫喊聲！

「你殺咗耶穌！」
「你背棄神！」
「墮入地獄吧！」

各式各樣的聲音入侵到我的腦內，頭痛得像要爆開了！
我跪在地上瘋狂叫喊著！

而在現實世界的我，此刻正手握長矛，在路西法面前滾動並掙扎著！

「呀！！！！！」我大叫了一聲之後，停止了掙扎，長矛正產生了一股黑氣，慢慢把我整個人吞噬！

「明明仲有八分鐘！真係掃興，竟然係呢種死法！算啦，反正已經達到目的，只要時間一到就可以得到最好嘅，背棄神嘅靈魂！哈哈哈哈！」路西法邊說邊走向阿奶，等待著時間的到來，已經沒有人可以阻止他了！

───────天賜視角───────

猶大的黑色羽翼高速劈下，直取我的腦門，我閉上眼睛等待著死亡的來臨！
突然，我聽到子鋒的叫喊聲：「天賜！」

在聽到子鋒的聲音後，我馬上清醒過來！
「我應承過老豆，應承過阿詩，應承過你，我唔可以死！」我勉強使身體向右方滾動，雖然避過了直擊腦門的命運，但左邊肩膊卻被那羽翼砍中了！

除了湧出大量鮮血，內裏的骨肉清晰可見！
這痛楚卻來得正好，腎上線素大量分泌的我，使我能保持清醒！

只見猶大一擊不中，像發了瘋般向我衝過來！
「定……定身咒！」在阻止他衝過來的同時，我尋找著還有沒有能夠使用的符咒！

「搵到啦！呢張係……九字護身法！」我想起了老豆的說話，這道符是用來防止子鋒暴走的，要是隨便用了，便沒有任何方法制止他了！

我猶豫著要不要使用之際，猶大發出了怒吼聲！
這魔鬼真不能小看，在受了重傷之際，竟仍能發出如此力量，定身咒也快要被他破解了！

我收好了符咒，然後退後了數步，我決定暫不使用這符咒！
「我要殺死你！我要殺死你呀！」猶大失控的叫著，硬生生的把定身咒給解開了！

面對這種失去理性的敵人，還要我使出殺手鐧，實在是太浪費了！
而且，若我沒有感覺錯誤，這魔鬼的力量基本上已所剩無幾了！

現在他的破壞力和行動力，基本上是靠著他的身體能力而已！
他可以硬生生的把定身咒給解開，如果我正面捱上一擊，必然會死得不能再死！

我餘下的靈力大慨還能夠使用一次劍指和一次定身咒！
只要善加運用，我不可能會輸的！

反而最大的問題，究竟如何才能把這傢伙消滅！
我明明已經把他身上的魔鬼印記給破壞了，但他仍然能如此活躍，必定有一些東西是我看漏了的！

「受死啦！」黑色羽翼又由上而下狠狠的劈下來，這種單調的攻擊又怎會起效！
我稍為錯開身子，羽翼從我旁邊落下！

但突然，我看見猶大露出了狡猾的笑容，原來他羽翼改變了攻擊的方向！
由垂直落下的方向，向右轉了九十度後，向我的脖子砍過來！

我快速蹲下，勉強的避過他的攻擊，頭髮也被他削去了好幾條！
他的攻勢還沒有停止，在我蹲下來後，他的羽翼又再垂直向我砍來！

「定身咒！仆你個街，駛唔駛追得咁緊呀？」我跌坐在地上，總算鬆了口氣！

「仆街仔，放開我！放開我呀！我一定要劈死你！」猶大再次被我阻止了行動，憤怒的叫喊著！

我也不敢怠慢，馬上感應著猶大身上，散發靈力的位置！
感到他的額頭、雙肩和黑色羽翼，都散發出一定的靈力！

但三個地方的靈力都是均等的，我猜不到應該壞哪一個點才對！
「額頭！應該係額頭！」我走到猶大的身旁，猶豫著要不要使用劍指攻擊他！

「哈哈！哈哈！我知道你都就嚟無晒力量，嚟啦！殺我啦！殺我唔到，下一刻就會係你嘅死期！快D嚟殺我啦！哇哈哈哈！」猶大也感到我的力量要見底了，囂張的挑釁著我！

「可惡！」我實在不知道應怎樣做才好，算了，就賭一把吧！

我把靈力都集中在右手上，運起劍指，刺向他的額頭！
拜托，一定要成功啊！

收工有文

緊張關頭唔好停

出多兩篇

支持巴打

好期待下一集

絲打今日返工
辛苦晒

雖然好衰，就係呢D位先停一停

其實我寫緊架啦
希望今晚出多篇啦

太貪心啦

一篇可以諗諗

多謝支持
死亡電車巴打

兩個作者都係到

服務業慘過做狗呀

瞓之前有冇文睇呀巴打

我都

我寫緊，應該一點左右會有

1點 等埋你

（三十四）

「停手！唔係果度！」我腦內突然響起了一把聲音，那種命令式的語氣像帶有甚麼力量般，我的劍指在碰到猶大前，硬生生的停了下來！

我四處張望，對著空氣大喊：「係邊個？做咩阻止我？」

猶大忽然停止了掙扎，語帶不安地說：「點解……點解你會出現喺呢度！根據我地訂立嘅條約，你地唔應該亦唔可以干涉我地！」

一道身影慢慢在遠處走來：「收聲！你呢個叛徒無資格講條約！」

這個人走到我們面前，只見他那雙紅綠分明的眼睛，散發出神聖的光芒，使黑暗的通道都光亮起來！

「你……唔通你係……拉斐爾？」我聽過子鋒描述，一個奇怪的外國混血兒曾在夢中幫助過他！

「無錯！好在你地可以拖到咁長時間，如果唔係，我地入到嚟你地已經死晒嘅話，我地嘅行動就變得無意義啦！好啦，呢個背叛者，我唔太方便出手，所以要交俾你啦！佢喺路西法嘅手下，半魔半神嘅混合物種！你啱啱已經破壞咗魔鬼嘅印記，而天使嘅印記仍然未被破壞！所以，你要消滅埋剩低嘅印記！」阿爾指著最初猶大被我的煉獄真火所傷的地方，示意我去那邊！

我跑到那個位置，的確感受到微弱的力量，仿佛人的心臟般跳動著！
「你想點呀？返嚟！返嚟呀！」猶大重新掙扎著，但一切已經太遲了！

「天使嘅印記應該隱藏咗係白色羽翼上面！頭先喺你燒傷佢嘅時候，佢偷偷將果條羽毛折斷咗掉咗喺地下！果堆黑色灰燼入面，你應該搵到一條完好無缺嘅羽毛先啱！」阿爾指示著我，我慢慢的撥開黑色的灰燼，果不期然，一條完整的羽毛顯露出來！

在羽毛上，有一個圓形的，感覺有點神聖，卻也帶點不祥的十字架圖案！
「我……我見到條羽毛！上面有個十字架圖案！係咪呢個？」我大聲詢問。

「無錯！係佢啦，不過你仔細睇下，果個已經唔係十字架，而係逆十字架！帶有不祥嘅氣息！」阿爾對我說。

我仔細觀察，確實是一個逆十字架！
「無錯！的確係逆十字架！我係咪破壞佢就得啦？」阿爾點頭示意！

「唔好呀！我唔要死呀！呀，咁樣啦！我幫你地，我將路西法嘅計劃話俾你地聽！再唔係，我幫你地調查瑪門，唔好殺我呀！」猶大苦苦哀求，充份展現出他背叛者的形象！

阿爾慢慢走到猶大面前：「乜你以為，我地仲再信你咩？耶穌俾你出賣嘅時候，已經俾咗足夠嘅機會你！但你放棄咗，即使耶穌被釘十架嘅時候，你都仲係攬住果三十個銀幣！而且，你已經係魔鬼嘅一族！同魔鬼訂立契約？無可能！」

阿爾向我點頭，示意我可以動手！
我運起劍指，刺向逆十字架的印記上，白色羽毛隨即石化，並化成灰燼！

而猶大的慘叫聲則在通道上迴響著！
只見猶大的黑色羽翼從他的身上脫落，化成灰燼！

而他的身體慢慢出現裂痕，一道又一道像熔岩般的橙紅色光芒，慢慢從他的身體散發開來！

「可惡！可惡呀！我竟然會死！可惡嘅神，係你設局陷害我！偽善者！願你被路西法推翻，揭開你醜陋嘅真面目！撒旦萬歲！嗚呀！！！！！」

在最後的叫喊聲後，他的身體伴隨著橙紅色的光芒，產生了龐大的能量！

「咩事？」我被這種能量嚇了一跳，他不會是想同歸於盡吧！

「哼！區區一個背叛者仲夠膽褻瀆神！仲妄想可以傷害我？聖櫃！」阿爾右手伸向猶大，一個像箱子般的能量體，緊緊的把猶大包裹著！

猶大的能量徹底向外散發，伴隨著巨大的爆炸聲，猶大滅亡了！
而整個通道毫髮無損，全因剛剛那箱子般的能量，把爆炸的能量都吸收了！

我看著剛剛那個如此難對付的猶大，最後產生的能量竟被阿爾輕易抵消了，我心裏不禁無名火起三千丈！

「好啦！搞掂！我地係時候出發去搵你朋友啦！」阿爾抬頭看著我，示意向出口處走去！

「咪住！雖然你係解決咗佢！但點解你一開始唔出手！我唔認為你真係最後一刻先嚟到！同埋，頭先猶大講嘅說話我都好在意，你地之間係咪有D咩契約！」我盯著阿爾不放，看他如何回答！

阿爾低下頭沉思了一會後，慢慢抬起頭來看著我！
雙眼發出異樣的光芒，我能感受到他正在增強力量！
他……是要把我殺掉嗎？

──────天賜視角結束，切換回陳子鋒視角──────

我躺在地上掙扎了好一會兒，那長矛的黑氣把我整個人都覆蓋了！
當那些黑氣纏上我時，大量的負面情緒都進到我的思想之中！

我感到整個世界充滿絕望！充滿黑暗！
以往學的那些甚麼仁義道德，仿佛是一些好笑的故事而已！

在黑暗的世界裏，這些光明的東西根本毫無意義！
我的腦內仿佛放映著「世界殘酷大全」一樣，人性最瘋狂最醜惡的一面，都在我的腦內出現！

那些人性的悲劇，並不是言語可以形容的！
而最後一幕，是發生在鬥技場裏！

在場裏的，全都是吃人的狂魔，有男的、有女的、有老人、也有小孩！
那些各式各樣的人，就在鬥技場裏，上演著人吃人的畫面！

而更恐怖的，在觀賞席裏佈滿著觀賞的人，他們在下注著，哪個人能在鬥技場生存到最後！
這些人在充滿血腥的場內，全都做著瘋狂的事！

而最可怕的，是那個生存下來的食人狂，在勝上後馬上被分屍！
然後在場的其他人則在搶奪著那人的血肉！

我不知道之後有否更嘔心的畫面，因為這個時間，我徹底的屈服了！
在那黑氣的侵蝕下，我知道我的身體已失去了生命的跡象！
而我的靈魂，感覺也只剩下負面的部份了！

「陳子鋒！起身！」突然，我聽到一把聲音！

這聲音絕不是甚麼光明正氣的聲音，反而帶著濃厚的邪惡氣息！
大慨跟我剛剛接觸到的負面情緒不惶多讓！

「哼！垃圾！即刻同我起身！」這聲音變得更大，那種壓逼力，使我清醒過來！

「你……你係……」我看著眼前的一團黑影，仍然弄不清發生甚麼事情！

「正廢物！作為我嘅容器，我係唔會俾你死！我已經講過，只有我，先可以殺死你！」黑影的手伸向我的頭部，緊緊的按著。

「你究竟……係邊個？我有見過你咩？」我搞不清這甚麼狀況。

「你唔需要知道！你嘅身體，暫時由我保管！」他的手裏突然有一種力量，從我的頭上入侵到我全身，我完全失去了意識！

「咦！爆炸聲？猶大出咗事？無理由架？」路西法望向通道，露出疑惑的神色！
他慢慢的準備走向通道，希望確認通道內發生了甚麼事情！

正當路西法踏出了一步後，整個空間突然瀰漫著邪惡的氣息，黑氣充滿著整個空間！
路西法被這突如其來的改變嚇了一跳，他回頭一看，發現「我」竟拿著長矛，緩緩的站了起來！

「哇哈哈哈！太好啦，現實世界嘅感覺真係好！」「我」仍然被黑氣覆蓋，瘋狂的大笑著！

「你究竟係咩人？點解可以拎得起命運之矛？」路西法遠遠的看著「我」，看來他並不知道在「我」身上，發生了甚麼事情！

「我？係囉，點解我拎得起命運之矛嘅？我究竟係邊個？」「我」故意裝瘋賣傻，對路西法露出不解的表情！不對，此刻的我連樣子也被黑氣覆蓋，他應該看不到才對！

但看不到樣子，不等於感受不到「我」在裝傻！
路西法雙翼大力晃動，黑白色的羽毛向「我」激射而來！

然而，黑化的「我」卻不為所動，身上的黑氣像有生命般，在「我」面前形成一堵保護的牆壁，阻擋了所有的羽毛！

路西法也不禁露出驚訝的表情，看來想像不到「我」會有如此巨大的變化吧！
「我」也不甘示弱，在擋下他的羽毛後，「我」把手上長矛狠狠的扔向他！

長矛本身已具有弒神的力量，再加上「我」以全力投擲出去，路西法只能逃到空中，避開長矛！

而在他飛到空中的同時，「我」身上的黑氣也變了一雙翅膀，使我飛到路西法身旁，右拳一揮，狠狠的打到他的臉上！

「哇哈哈哈！打人嘅感覺真係好暢快！」「我」在擊中他後，在空中大笑著！

但就在大笑期間，路西法的白色羽翼，卻突然在「我」眼前出現，把「我」打回地上！

這一次的交手，雙方也沒有佔到便宜！

「你……究竟係邊個？」路西法站在地上看著「我」，雙眼發出紅光，他怒了！

「我係邊個唔緊要！但你要打呢個細路嘅主意，就要問過我先！佢係屬於我嘅！」「我」對著路西法怒吼，絲毫不肯示弱！

到底，「我」能否戰眼前的路西法呢？
而天賜，又是否真的會被阿爾所殺呢？

黑化左既子鋒

黑化子鋒，仲係咪子鋒

感覺黑化子鋒係比返啲中式啲既神上身

西方既神對子鋒興趣無咁大

但又有翼

子鋒好慘，俾佢地玩足十年

係囉，又會有翼

巴打好早

玩足十年都無事，真係抵玩

撒旦既容器

第十年就一嘢整死佢

應該唔係撒旦（好似係）

新一年繼續追

估唔到由2016寫到2017都未寫完

子鋒最愛王澤先生走左

啱啱睇新聞先知走咗
陳子鋒：王澤先生RIP，多謝你嘅老夫子陪伴我成長

（三十五）

「我」看著路西法不敢妄動，暗地裏測試著這幅身體所擁有的能力！

「劍指、五雷咒、九字護身法、定身咒……仲有一堆垃圾咒術！廢物！俾咁多時間你居然學得咁少！」「我」在咒罵著這副驅體！

「我」偷看了散落在地上的符咒，心裏有了想法！

而路西法則在這段時間，重新召喚命運之矛，這長矛在他手上，讓他看起來更加兇狠！

我倆互相對峙著，先行動的是路西法！
只見他雙眼發出紅光，「我」便感到身體像被甚麼拘束著，不能動彈！

他雙翼一晃，大量的羽毛向「我」飛來，截斷了兩旁的退路！
然後，路西法拿起長矛，狠狠的向「我」擲來，長矛像變成了洪水猛獸般，為了把我撕咬殺絕而來！

「我」身上的黑氣把我身上的拘束給解除了！
但所有的退路已被路西法封鎖了，當中只有長矛的方向是不能硬接的，所以「我」只能選擇向旁邊避開！

「我」選擇了向左邊逃走，黑氣緊隨在「我」的身邊，形成一道障壁，把羽毛都擋下來了！
當然，路西法亦預料到，「我」只能向其中一個方向逃走，所以，他的身影此刻已出現在「我」的眼前！

「想走？」他雙手發出異樣的光芒，黑氣先「我」一步撲向路西法！

當黑氣接觸到他的雙手時，竟然全被他驅散掉！
「區區邪氣，喺我嘅晨星之光下驅散吧！」他的右手打向「我」的腹部，狠狠的把「我」擊飛了！

「我」躺在地上痛苦的呻吟著：「好痛！好痛呀！可惡！你明明都係魔鬼，點會有呢種神聖力量！」

「哼！魔鬼？我唔係呢D低賤嘅種族！我亦都唔係神咁偽善！我！就係真理！我唔需要知你係邊個，總之阻礙我嘅人都要死！」路西法看來已猜到，「我」對神聖力量的抵抗能力較差，他把力量注入到白色羽翼上，向「我」襲來！

「哼！五雷咒！」「我」利這副身軀的咒術對付他，同樣的咒術，由「我」的力量來發出，威力比之前強了數倍！

路西法也不敢大意，黑色羽翼把五雷咒擋掉，然後白色羽翼繼續向「我」襲來！
「我」不斷使用五雷咒牽制路西法，另一方面則全力避開白色羽翼的攻擊，一步一步的把路西法引到符咒的區域！

而路西法看來並不知道，「我」仍能籍著這身體引出符咒的力量，所以他毫不猶豫的走進符咒範圍裏！

「我」見時機已到，立即啟動縛神咒，跟猶大一樣，路西法瞬間被光球包裹著！
但路西法跟猶大根本不是同一個等級，所以光球已經開始出現裂痕，大慨下一秒便會被他破壞掉！

「我」把握時間，把散在他四周的符咒發動！
在他破壞光球而出後，熊熊的火光和電光，便向他激射而出！

「我」確實聽到路西法的慘叫聲，應該是命中了吧！
「我」當然不敢輕敵，緊緊的盯著路西法的位置，煙霧散去後，竟不見了他的身影！

「我」感到背後突然傳來一陣殺意，便想也不想向右方閃避，然後左腹傳來一陣疼痛和灼熱感，像被甚麼貫穿了！
「我」用餘力衝向前方，然後回轉一看，只見路西法額頭流了少量血液，手上拿著長矛，矛上則染滿了鮮血，那應該是「我」的血吧！

「雖然唔知你係咩人，但係能夠傷到我，你日後絕對會成為威脅！不過，可惜嘅係，你今日就要死！」路西法再次把長矛擲出，這時的「我」已沒有足夠的行動力去避開了！

「可惡！如果過多幾年，身體俾我完全操控，我絕對唔會輸！唔得！我唔可以死！！！！我一定要親手殺死陳子鋒！！！！我唔可以死！！！！」黑氣隨著「我」的意念不斷增強，直接撲向長矛，阻擋它的勢頭！

雖然黑氣增強了不少，但黑氣只能減慢長矛的速度，並不能完全停止它！
不消一秒，長矛便刺進的胸前，直取「我」的心臟，「我」……輸了！
「我」向後倒在地上，黑氣包圍著「我」，但卻無法改變被長矛刺穿的事實了！

「仲有三分鐘！唔錯嘅運動，可惜都係唔能夠阻止我！」路西法走向阿奶，準備奪走她的靈魂！

──────天賜視角──────

阿爾雙眼發出光芒，但靈力所餘無幾的我，根本沒有辨法反抗！
然後，光芒籠罩著我的身體，我感到體內的靈力正逐漸回復，而身體上的傷痕亦慢慢消失！

「對唔住，我頭先唔出手係有原因嘅，因為唔可以破壞平衡，如果我亂嚟，好有可能令人類世界變得混亂！但我無辨法仔細去說明原因，希望你可以理解！」阿爾低頭對我說，表現出他的歉意！

「既然你都講到咁……我都無可能再去嬲D乜嘢！而且，雖然我講得強勢，但我依家都無得揀，只能夠相信你！」我冷靜回想了剛才的情況，也找不到任何理由去懷疑阿爾！

「既然係咁就好啦！我地快D行啦！要去救你嘅朋友，如果遲咗，唔單止救唔返你D朋友，仲會令薩麥爾復活！到時就唔係單單你地幾位嘅事，而係全人類同埋整個世界嘅事！我地要去阻止路西法！」阿爾示意我繼續前行！

「墮天使路西法？究竟點解呢件事會牽涉到我地？我地最多只係一D稍有力量嘅普通人！」我不解地問，事情的規模看來比想像中更大！

「如果你信有神嘅，一切其實都係佢嘅安排！」我搖了搖頭，並不是不相信有神，而是不滿意這個答案！

「或者咁講！其實一路以嚟，我地同魔鬼都經歷咗好多戰鬥！瑪門、薩麥爾、別西卜、路西法等等的各場大戰！雖然每次都成功戰勝佢地，但我地天使嘅力量的確係慢慢被削弱！而魔鬼則隱藏於黑暗中，不斷搵緊時機對付我地！」阿爾看著我，我點頭示意他繼續！

「而一直以嚟，瑪門都搵緊方法令薩麥爾復活！所以佢地不斷收集緊人類嘅靈魂！而收集返嚟嘅靈魂，一定要係充滿負面能量！而喺幾十年前，路西法同瑪門結成聯盟合作，專門收割一D背棄咗神嘅靈魂，除咗提供薩麥爾復活嘅力量，亦令到果D背棄神嘅人，成為路西法手下，喺人類世界繼續活動！」

「咁點解你地唔出手阻止佢地？」雖然猜到大慨跟猶大所說的條約有關，但還是希望阿爾親自說明！

「其實唔係唔阻止，係無辨法出手阻止！復活薩麥爾，需要提供666個嘅負面靈魂！而頭三百個靈魂，因為力量虛弱，我地好難感應到佢地，察覺唔到成件事！當我地察覺嘅時候，魔鬼用各類手法引誘人類，主動獻出佢地嘅靈魂！喺呢種情況下，我地係無辨法阻止，因為呢個係人嘅自由意志！」

「咁你依家可以阻止佢地嘅原因，就係因為魔鬼對我地出手？」

「你可以咁樣理解！而且你地果位女性朋友，亦係佢地呢個階段收集嘅最後一個靈魂！我地等咗呢個機會好耐，只要喺呢個時間拯救最後嘅靈魂，就可以令之前收集嘅靈魂得到解放！」

「但你逐少拯救唔係仲好咩？」我不解地問。

「因為好難去追踪佢地！最有效率嘅方法，一定係最後果陣破壞佢地嘅儀式！亦即係依家！」

阿爾邊奔向出口，邊和我解釋！
我已大致了解事件的全貌，同時，我已看到出口傳來的光芒！

來到出口，我看見一個被黑氣纏身的人，身上插著一把長矛，我第一眼看到的時候，已知道那人是誰了：「子鋒！！！！！」
我一個箭步跑上前，想檢查子鋒的傷勢！

路西法轉過頭來，雙翼的羽毛激射而出，我沒有理會他的攻擊！
現在，我只想盡快知道子鋒的傷勢！

那些羽毛，在飛行的途中，被阿爾擋下來了，使我能繼續跑向子鋒！
此時，路西法和阿爾的眼神對上了！

「路西法，返嚟我地身邊啦！向神認罪，唔好再執迷不悔啦！」阿爾對路西法大喊。

「可惡嘅拉斐爾！一個二個都阻頭阻勢！三分鐘內我就要解決你地！」路西法怒視著阿爾！

我來到子鋒的身邊，被黑氣纏繞著的他，使我不能確切知道子鋒的情況！
這混亂的場面，到底最後會如何？

離奪取阿奶靈魂的儀式，還有三分鐘！

今晚出唔出曬

子鋒

應該難啲，盡力啦

通宵趕完報告先睇故

加油呀

盡量今日出埋結局

我等緊你架

快啦結局好緊張

今晚一定有

追到live

返咗大陸都特登上嚟支持巴打

冇追你出文一排懶咗

有文未啊

過左12點都未有

（三十六）

那邊廂，阿爾正和路西法纏鬥著！
這邊廂，我則非常擔心子鋒，因為他被濃厚的黑氣覆蓋著，感覺上已失去了生命的跡象！

我彎下身來，想檢查他的傷勢時，卻被那些黑氣逼退了！
我想起了父親的說話：「天賜，你道符分分鐘未必係對付魔鬼而用！」

那時父親暗示，我有可能需要用到九字護身符咒，去抑制子鋒的暴走！
但眼前的子鋒，別說暴走了，連氣息也幾乎沒有了，我應該現在用嗎？

我拿出符咒，看著子鋒，不知道應如何行動！

「唔好！千祈唔好用！」阿爾在戰鬥中竟能察覺我的行動！

「點解唔用得呀？」我轉過頭來對著阿爾怒吼，卻見他因為分心對我說話，右肩被路西法所傷！

「同我打都夠膽分心，拉斐爾你太睇少我啦！」路西法左右手分別運起了黑白色的光球，只見他把光球融合在一起，形成了一個黑色小球，小球內則有著白色的能量在閃動著，感覺就像黑夜裏閃耀著無數的閃電！

「細路你聽住，你依家用符咒只會害死你朋友！你必需將支命運之矛從佢身體拎走！之後你感覺到佢恢復生命跡象嘅時候，先可以用符咒！明唔明？」阿爾也顧不上我有沒有聽進耳內，他全神貫注的看著路西法手上的黑色小球，身上白色的雙翼變得愈來愈耀眼，看來接下來的一擊是關鍵！

我別過頭來，看著子鋒，只見黑氣愈來愈濃厚，那邪惡的氣息愈來愈強烈！
我伸出雙手，一下子緊握著插在子鋒身上的長矛！

在觸碰到長矛的時候，我感到強烈的負面情緒湧進我的腦內！
一幕又一幕的殘酷畫面在我腦海內閃過，我嚇得馬上放開雙手！

「發……發生咩事？」我嚇得滿頭大汗，只感到頭部傳來一陣又一陣的劇痛！
為了確認剛剛出現的不是幻覺，我伸出顫抖的雙手，再次觸碰那不祥的長矛！

由於剛剛的衝擊實在太大，我驚嚇得不敢再次握著這把長矛！
當我的手指勉強碰到長矛，那些畫面又再在我腦中閃過！

幸好有了心理準備，我馬上把手給抽離了！
在抽離的瞬間，我好像看到在長矛上潛服著的怨靈，想一步一步的把我吞噬似的！

「吁！吁！點解……會咁……」我不安的看著長矛，身體完全止不住顫抖！
究竟如何才能把這長矛拿下來啊！

另一邊廂，路西法把剛剛運起的黑色小球，正以驚人的速度向阿爾飛去！
阿爾雙眼發出光芒，在他身邊形成了一個扭曲的空間，當黑色小球進入到這個空間後，它的速度慢下來，並接近靜止了的狀態！

「哼！想阻止我？既然係咁，我成全你，等我地一齊死啦！」路西法看到黑色小球被阻止了後，他射出大量的羽毛，！

大部份的羽毛在進入那個扭曲的空間後，都停止了移動！
只有一根羽毛，正好停在那黑色小球的位置，並狠狠的刺穿了黑球！
黑球像受到刺激一樣，被羽毛刺到的位置，透出一道又一道的白光！

「想自爆？！」阿爾大驚，想不到路西法竟打算引爆黑球！
他馬上展開背上的雙翼，緊緊的包裹著那黑球！
只見包裹著那小球的白色雙翼，正不斷膨脹著，看來黑球快要爆發了！

「拉斐爾！你同神一樣都係咁偽善，原本你由佢爆嘅話，死嘅只會係呢幾個細路！但依家，睇嚟係我贏啦！哈哈哈哈！」路西法大笑並飛到阿爾的背後，準備給他致命一擊！

我完全不知道阿爾那邊的情況，身體和心靈仿佛被這長矛嚇怕了！
我雖然知道必需要把長矛拔出來，但身體卻不受我的控制，完全不敢伸出雙手！

「天賜！天賜！你無事啦？」一把顫抖的聲音傳來，我抬頭一看，是阿詩！

「阿詩！你無事啦！太好啦！太好啦！」雖然是在這種情況下，但我仍然高興得哭了出來！

「我無事，我好擔心你！頭先路西法話你俾猶大……俾猶大殺咗！果陣我真係好絕望，子鋒想即刻去救你，但係俾路西法阻止咗！之後我就暈咗，醒返之後見到你無事就好啦！子鋒呢？咦！子鋒佢……」阿詩發現了躺在地上的子鋒，感到非常震驚！

「子鋒佢……佢已經……」我也不知應怎樣告訴阿詩子鋒的情況！

「果支矛？對唔住呀子鋒！都係我，最衰都係我！如果唔係我話支矛有機會對付路西法，你就唔會去拎起支矛，你就唔會變成咁！」阿詩以為子鋒是為了拿起長矛，但不敵那邪惡之力，因而用長矛自殺，悲痛的自責著。

「子鋒……你……」我想像著，子鋒為了替我報仇，竟然敢於拿起這支可怕的長矛！

既然你也能做到，我又為何不可以！
而且，我比你更多了一個理由！

「阿詩，你唔駛內咎，子鋒佢只係受咗傷，好快會無事！」為了救回你，為了救回阿奶，亦為了使阿詩不帶著自責而活下去，我必需要解救你！

既然你也能承受長矛帶來的絕望，我就不信我不可以！
一切也只是取決於意志！

我用降伏心魔指印使自己的心神冷靜下來，雙手則佈滿靈力，然後才伸向長矛！
我猜黑氣也是某種力量，所以嘗試以自身的靈力來對抗他！

我把雙手放在長矛上，身體仍禁不住在顫抖著！
我抬頭看了看阿詩，她正以期待和不安的表情看著我，為了解救阿詩那種罪咎感，亦為了拯救這個能奮不顧身替我報仇的好兄弟，我一定要成功！

我對著阿詩微微一笑，然後雙手再次用力緊握著長矛！
當觸碰到長矛時，那些負面的影像再次在我腦海裏出現！

這次感覺沒有第一次那麼痛苦！
是手上的靈力起效了，還是因為已經有了經驗，所以有了一定的抵抗性！

雖然感覺比之前好，但那些負面的力量使我完全發不出力來！
我盯著長矛，不斷告訴自己把它拔出來，雙手卻不聽使喚，發不出力來！

「可惡！可惡呀！」若我再堅持下去，難保我會隨時瘋掉，但我也只能堅持下！

「一定……一定要拔返出嚟！」強大的意志卻未能使我拔出長矛，難道真的要失敗了嗎？

「做得好！等我幫一幫你啦！」一把聲音從我腦內迴響著，那些負面的影像和感覺突然一掃而空！

我也顧不上是甚麼東西在幫我了，我奮力一拔，總算把長矛從子鋒身體拔了出來！

「太好啦！」我高興得大叫起來，但手上的長矛增強了黑氣，轉而向我襲來！

大慨因為長矛失去了憑依的宿主，所以才向我下手！
我立即嘗試放手，但雙手好像被萬能膠黏著一樣，竟無法把長矛扔掉！

此時，我感到手腕一痛，像被甚麼打中了一樣！
亦因為這痛楚，雙手竟有了反應，自動鬆開了，長矛垂直的跌在地上，矛頭把地板都刺出一個洞來！

不再被長矛糾纏後，我跑到子鋒身旁，只見覆蓋在他身上的黑氣幾乎完全散去！
只有少量的黑氣，在他的心房位置緩慢的蠕動著！

但我感覺不到子鋒有死而復生的跡象，不知道下一步應怎麼辨！
「冷靜D！等多陣啦，佢好快會有返心跳！到時佢嘅黑氣會再次增強，你果陣再用符咒都未遲！」一隻強大而溫暖的手，突然搭著我的肩膊！

只見一名高大的混血兒突然出現在我面前，感覺跟阿爾有點像！

「你係？」我疑惑地問。

「我係米迦勒！你睇住你朋友啦，我要去幫拉斐爾啦！仲有一分鐘就會結束呢場鬧劇，放心啦！」米迦勒在我面前展開白色的雙翼，一時間竟被他的身姿吸引了我的眼球，呆在原地看著他。

他對我笑了一下，然後便飛向阿爾和路西法的戰鬥中！

我回過神來，發現阿詩緊張地看著子鋒，我只能蹲下身來，祈禱著子鋒快點回復心跳！
大慨是神聽到我的祈禱吧，我隱約聽到微弱的心跳聲從子鋒身體發出，臉色亦由灰白變成有點微紅的狀態！
緊接著，那緩慢蠕動的黑氣，突然變得活躍起來！

我馬上拿出父親的符咒，以自己的血液做導引，把九字護身法給施展出來！
光芒灑在子鋒身上，只見他的黑氣慢慢散去！

待黑氣完全消散，子鋒終於恢復了，只見他咳了數聲，吐出了一口黑色的，像是瘀血的東西！

他張開雙眼：「天賜……你……你無事？」

想不到這小子醒來後，竟是先替我感到擔心，這傢伙真的沒有改變過！
我確認子鋒沒有事後，抬頭看著阿詩，向她示意子鋒沒有問題了！

阿詩的樣子總算變得寬容起來，相信她的內咎感也能一掃而空了！
「究竟……發生咗咩事！前面果三隻又係咩嚟？」子鋒無力的指著眼前的三位天使和墮天使！

「佢地係拉斐爾同米迦勒！放心，好快可以結束呢件事！佢地都係為咗救阿奶而嚟！」我充滿信心的說。

──────天賜視角結束，切換為米迦勒視角──────

「路西法！停手！你背叛神已經係重罪！依家又想復活薩麥爾同殺死拉斐爾！你再咁落去，我唔保證你可以留住條命去見神！」我飛到路西法和拉斐爾中間，阻擋了路西法對拉斐爾的攻擊！

「可惡！可惡呀！先係果個奇怪嘅細路，跟住係拉斐爾！依家就係米迦勒你！點解你地要阻止我！一個二個嘅偽善者！」路西法怒吼的同時，黑色羽翼打橫掃向拉斐爾和我！

這攻擊明顯針對不能動彈的拉斐爾，要是我躲開，那麼拉斐爾便會被他的羽翼攔腰砍斷！

我伸出左手，輕鬆接下路西法的羽翼！
緊接著，我手上發出一道白光，向他的羽翼砍去！

路西法感到危險，發了瘋的收回羽翼，但卻被我的手緊緊抓著！
結果，大半的羽翼被我的白光砍斷！

路西法看著掉在地上的羽翼，好像不相信他的羽翼竟會如此輕易被折斷！
「路西法！投降啦，你用咗咁多能量整個黑球牽制拉斐爾！你唔會認為，自己仲可以贏到我卦？嚟啦，跟我返去，向神認錯贖罪啦！」話音剛落，拉斐爾已成功消滅黑球，阻擋了爆炸！

「無錯，你今次行動失敗咗啦！得返十秒鐘，你根本啟動唔到儀式！我地成功拯救返所有靈魂啦！」拉斐爾虛弱地說，看來消滅黑球所用的力量，比想像中要來得多！

「失敗？投降？我承認，今次係我太大意，所以先會失敗！但要我投降？無可能！無可能！我唔會喺你班偽善者面前屈服架，要我投降，我寧願死！」路西法說完後，身體慢慢開始膨脹，這情況跟猶大差不多，只是能量的規模上，完全無法相比！

「路西法想自爆？點算呀，米迦勒？呢種能量係無可能就咁消滅！」拉斐爾擔心地說。

「無辨法啦，將你嘅力量借俾我，我要整個結界出嚟，最少要保護到果班人類！」

「好！」拉斐爾把雙翼跟我的雙翼連接起來，我感到他的力量正流進我的體內！

接收了他的力量後，我馬上張開結界，把在場的所有人都包裹起來！
結界佈置好的同時，從路西法的方向發出強光！

我和拉斐爾緊張地戒備著，這種等級的墮天使，自爆所產生的能量是無法估計的！
強光持續了數秒，但是……

「奇怪！點解感受唔到衝擊嘅？弊！中計！」我察覺到異樣，馬上感應著路西法的位置！

「點呀，米迦勒？」拉斐爾急問。

「我地上當啦，佢已經逃走咗！」我搖了搖頭，解開了結界，然後走到路西法原本的位置，把發出強光的能量球吸收了！

「算啦，能夠救返呢幾個人，同埋救返晒所有靈魂，都叫做成功啦！」拉斐爾安慰我說。

「都係嘅！都過咗六點六分六秒！好啦，我地送返D細路離開呢度啦！」

我跟拉斐爾走到那些人身旁，準備離開這個空間！

──────米迦勒視角結束，切換回陳子鋒視角──────

我被天賜喚醒後，一直感到頭昏腦脹，完全記不記剛才發生的事！
明明我是被長矛的黑氣吞噬了的，為甚麼天賜卻說我被長矛刺穿了胸膛，究竟發生了甚麼事！

我不斷回想剛才發生的事情，可偏偏連半點東西都想不起！
這跟防空洞時的情況差不多，我是得了少年癡呆症嗎？

就在我思考著的時候，忽然一道強光照亮了整個空間！
「哇！發生咩事呀？天賜、阿詩，你地無事嘛？」我半閉上眼對他們說。

「我地無事！可能係米迦勒同拉斐爾做咗D咩先會咁光者！」天賜的聲音從我的附近傳來！

強光散去後，困著阿詩和阿奶的箱子消失不見了！
天賜立即緊抱著阿詩，而我也馬上跑到阿奶身旁，緊抱著她！

天賜和阿詩也來到我身旁：「點呀，阿奶無事呀嘛？」

「佢應該無事嘅！不過佢好似暈咗，完全無晒反應！」雖然阿奶身體表面上無恙，但我很在意路西法說的話，害怕阿奶目擊了剛剛發生的一切，會令她的心裏留下不必要的傷痛！

然後，天賜口中的米迦勒和那熟悉的拉斐爾，走到我們身旁，米迦勒和拉斐爾深深的對我們鞠躬：「好多謝你地嘅幫手，我地先可以成功阻止路西法！我代表天界多謝你地！」

「其實我地都無做D咩！唔駛鞠晒躬嘅！」直到最後，我也不覺得自己幫上了甚麼忙！

「係啦，我地都係憑自己意志行動者！佢搞到我地兩個嘅女朋友，我地唔出手仲係男人嚟嘅！」天賜攬著阿詩說，看來經過這次後，天賜才切實體會到，阿詩在他心中的地位，比他想像的更加重要！

「如果你地無事嘅話，咁不如離開呢度再講啦！」米迦勒說。

「唔好咁心急住，出到去會無咁方便！我仲有D嘢想問清楚，同埋……都想請你地幫下手！」我看著昏迷中的阿奶，露出不安的神色。

米迦勒和拉斐爾把這一切都看在眼裏：「嗯，咁好啦！始終你地都幫咗我地手，阻止咗成件事！我都相信你地唔會出到去亂講D咩，咁啦，你想問D咩，我盡量答！」

「其實我想問嘅嘢唔多，不過喺問之前，我想知阿奶有無事，點解佢仲未醒？」我不安地問。

「我睇下先！佢應該無事，可能係頭先精神一路繃緊，一放鬆個人就暈咗者！」阿爾解釋。

「精神繃緊？路西法話要阿奶睇住我俾佢殺死！唔通，頭先佢一直被逼睇住我地？」我大驚，他們點頭示我意我說對了！

我低頭看著阿奶，輕撫著她的臉：「你地可唔可以幫我改寫佢呢段記憶？」

阿爾和米迦勒商量了一會後：「無問題，始終呢度發生嘅事，本來就唔應該出現！」
米迦勒右手輕輕放在阿奶的眉心，口中說了些聽不懂的句子後，手指上的金光進入阿奶的頭內！

當金光消失後，我發現阿奶昏睡中的臉，沒有了剛才的緊張，變回平日那輕鬆的臉！

「搞掂啦，我已經將佢頭先嘅事！同埋之前喺夢入面，俾詹姆士嚇親段記憶改寫咗，唔會有問題架啦！」米迦勒向我示意。

「多謝你地！跟住落嚟，我想問關於我自己嘅問題！我發現呢一兩日，我好似有D記憶失去咗！兩次都係瀕臨死亡邊緣後，我嘅記憶就消失咗！我隱約覺得係有D唔妥……但……我真係諗唔起！」我痛苦地嘗試回憶那些片段，但只換來強烈的頭痛感！

「呢層……」阿爾欲言又止，令我感到事態有點不尋常！

「等我講啦！其實我同阿爾一早已經感覺到，你體內有某種……靈魂嘅存在！呢個靈魂嘅全貌，就連我地都無辨法睇清楚！頭先你朋友救你嘅時候，我清楚咁感受到，果個靈魂嘅力量好強大，佢應該用你嘅身體去同路西法戰鬥過！雖然輸咗，但佢到最後，都成功保住你條命！」米迦勒看著我的身體，像在看著甚麼奇珍異獸似的！

「戰鬥過？點解……我會完全無記憶？究竟我身體入面有D咩？」我不安的看著自己的雙手，對米迦勒的說話感到難以置信！

「我都無辨法就咁知道你體內嘅係咩嚟！而且天界嘅守則亦唔準我去幫你調查落去！所以……呢樣真係幫唔到你！記憶方面，我相信係俾你另一個靈魂拎咗擁有權，所以我地都無辨法幫你恢復！幫你唔到，真係唔好意思！」米迦勒說，我點頭示意理解。

「唔駛擔心喎，我咪講過會撐你架囉！同埋，我估老豆應該知道D咩，因為係佢提議我用九字護身法去救你！返到香港，我同你一齊去搵佢啦！」天賜搭著我肩膊，示意不用擔心。

「算啦！依家都無辨法架啦！唯有係咁啦！最緊要係所有人都無事者！米迦勒、拉斐爾，我無嘢問啦，你地帶我地離開啦！」話音剛落，我們一行人便被一個光球覆蓋，光球打開後，只見我們竟出現在一條燈柱前！

「呢度係？」我抱著阿奶，疑惑地問。

「呢度係三盞燈！頭先果個祭壇就係喺呢度嘅正下方！因為果個地方有特殊嘅限制，我地只能夠先返上嚟地面！」阿爾解釋。

我、天賜和阿詩看見逐漸明亮的天空，呼吸著新鮮的空氣，終於有種事情總算落幕的感覺了！

「我地仲能夠生存，真係太好啦！」我抱著阿奶，感歎的說。
天賜和阿詩看著我，也不自覺的笑了起來！
活著，真的是太好了！

「好啦，襯依家仲係六點幾無咩人，你地想去邊呀？等我送你地過去啦！」阿爾對我們說。

「仲駛問，梗係返酒店訓覺啦！」我們三人異口同聲地說。

然後，不消一秒，我們四人便各自回到房中！
幸好出來的時候，我有帶著匙卡，要不然要跟雷少和冰冰解釋的話，便會很麻煩了！

再度進入夢鄉的我們，聽說在雷少和冰冰的極力騷擾下，我們四人總算在下午一時起床了！
幸好天賜跟酒店打了聲招呼後，我們只需於下午三時前離開酒店就可以了！

但由於我們遲了起床，所以我們只能選擇一個地方去而已！
最後，喺抽籤的結果下，我們竟選擇了一個從沒有打算去的地方 ── 澳門旅遊塔！

在草草吃了個午餐（？）後，便趕到旅遊塔來作最後的參觀了！
也不知道是誰提出的，我們在最後的最後，為了留個美好的紀念，竟在三組人裏選出一組來受罰！

而最終，被懲罰的目標就是我和阿奶！
然後我們透過不斷抽籤，所選出來的懲罰，就是空中漫步了！

我縱然相當害怕，但看到阿奶興奮的表情，我便知道我沒有可能逃走了！
我其實應該慶幸，還好不是選中笨豬跳才對！

在換好裝備後，我更加感到害怕了！

「天賜、雷少，如果我返唔到嚟，你地要好好照顧我爸爸媽媽！仲要幫我追埋套<<海賊王>>，之後話個結局俾我知呀！」

我誇張的演技看來並沒有獲得好評，阿奶扭著我的耳朵，把我硬生生的拉到塔外！
那條通道感覺只有一米多闊，怎夠容納兩人同時前進啊！

但我又不能在這裏退縮，只好緊抓著阿奶的手：「我地一齊行啦！」
阿奶呆了一呆，俏臉一紅：「嗯！好啦！」

明明這條道路看起來只有很短的路程，卻不知道為甚麼總是走不完似的！
在走到一半途中，阿奶突然拉了拉我的手臂！
我正想回頭對她說別再嚇我了，卻被眼前的景像吸引了！

「子鋒，你睇！係日落呀！真係好靚！」阿奶出神的說。

「真係好靚！」我地被這景像吸引了，這裏要不是二百多米高的地方，相信會更好！

欣賞著美景的我們，不期然的看著對方！
阿奶的臉被夕陽的光映照得更加動人了，使我看得入迷！

「你……你望咩喎？」阿奶紅著臉低下了頭！

「無無無呀，我無望咩呀，哈哈！我……我地……行……」我的臉也紅了起來，連說話都有點口吃！

正當我想拉著阿奶繼續前進的時候，阿奶竟突然靠近我的嘴唇，深深地吻了我一下！

「這……這又是夢嗎？」我在心裏這樣想著，不對啊，這種真實感！

當我想再次吻她，以確認這不是夢時，赫然發現塔內的人正靜靜的看著我們，情況好不尷尬！
「行……行啦！唔好再喺度錫啦！返……返去先繼續啦！」阿奶也發現了那些觀眾，尷尬的低下了頭。

「呀！係係係係！返去先繼續……咦？返去先繼續？」我不會聽錯了吧？

「係呀，傻佬！返去先繼續啦，唔好停喺度啦！」阿奶推著我前進，我早已樂得魂不附體，甚麼恐懼感也忘掉了！

「遵命！女朋友大人！」我拖著她前行！

「多謝你呀子鋒！」阿奶小聲地說

「吓？你講咩話？」我沉浸在愉悅的氣氛中，聽漏了她的說話。

「無呀！我叫你快D行呀！快啦！我地要趕船走啦！」阿奶推著我離開。

完成了空中漫步後，時間也差不多了，我們拍了在澳門最後一張團體照後，便出發到碼頭了！

雖然只有短短的三日，但這趟澳門的旅程，得到的東西絕對比失去的更多！
再加上，我跟阿奶的感情有了這樣良好的進展，這實在是始料不及的！

「澳門！多謝你啊！」我在剛出發的船上，對著澳門自然的散發感激之情！

「點呀死仔！你唔係又望到D咩呀？」天賜走到我身旁，打趣的說。

「我真係睬過你呀，無啦啦又點會……」我本想開個玩笑的，但我再次望向碼頭時，竟發現一大堆的傳教士鬼魂在碼頭徘徊，該不會是想偷渡來香港找我吧？

「唔駛咁多呀？咦，子鋒，你睇！」天賜向天空指了一指，我才發現在碼頭的上方，有七位擁有白色羽翼的人在天上飛著，其中二人，正是米迦勒和拉斐爾！

只見他們七人，在天上把羽翼連接在一起，然後一陣強大的光芒，感覺已把整個澳門都覆蓋了，他們應該是在淨化那些被捲入了瑪門和路西法的陰謀裏的怨靈吧！

大慨我也不會再和他們見面吧！
只是，此時的我，並不知道回到香港後，天命叔竟會如此對我！
難道，我體內的那個靈魂，真的那麼恐怖嗎？

怎樣也好，求求你，能別再讓我撞鬼了嗎！

完

在天上飛行的米迦勒和拉斐爾有以下的一段對話！
爾：「點解你唔同子鋒佢地講？」
勒：「講咗又點？我地都唔可以出手！」
爾：「但係至少可以提醒佢，可能可以避免……」
勒：「阿爾，唔好質疑！神自然會為佢安排好架啦！同埋你講果個咩張天命……等佢去處理會好過由我地出手！」
爾：「咁你都講得啱嘅！好啦，澳門淨化完啦，之後我地有咩做？」
勒：「暫時無其他任務，不如叫埋佢地幾個去澳門食蝦子麵囉！」
爾：「都好喎！加伯列、雷米爾……」

結局部份我改完又改，改完又改
所以搞到遲咗出文

澳門之旅呢個故事，主題講背棄神
以猶大嘅事作為藍圖而去創作嘅一個故事

當中都襯住呢個機會，帶出陳子鋒體內嘅某樣事物
令到我可以慢慢將故事邁向一個結局

十年陰運呢個構思，促成咗呢個鬼故事系列，但亦都為呢個系列加上咗一個期限

對我嚟講絕對係一個好事，因為我自己作為讀者嚟講，無非都係想睇到一個故事嘅終結究竟會係點

但係，一日未到結局，一日都仲有好多嘢可以嘗試，亦都可以透過呢個故事表達比大家聽，希望大家可以繼續支持陳子鋒，支持佢繼續撞鬼

而我亦希望大家多多俾面，支持下我
嚟緊想試下寫一D恐怖短篇，令到個腦轉得多D同快D

我都開始唔知自己想講咩，總之，多謝各位巴絲喺呢一個月嘅支持
呢個Post未完架，仲會有一系列嘅彩蛋
請繼續留意

撐💪🏿💪🏿💪🏿 前兩個故追到而家

睇完結局好滿足 巴打加油

今次最後無天命叔逼子鋒拜佢為師嘅

終於完 好開心可以欣賞到咁有張力既故 多謝巴打 繼續努力 ❗️ 期待你下一次既作品

多謝晒,好好睇,呢個系列下個故事幾時出?新故又幾時出?短篇有冇時間表?
btw皮已正

期待下個故，希望唔洗太耐，加油

終於完左，期待彩蛋

好好睇 今集既打鬥畫面都寫得好左
完故完彩蛋休息下好黎下一個啦
可唔可以講下到結局仲有幾多個故呢
子鋒同炎冰有冇得發展 同點解比阿奶飛

絲打一出現就
成個人有晒動力
嚟緊出彩蛋

我寫完都好滿足
出埋彩蛋抖一抖先
之後寫啲真短篇故事嚟練下筆，應該以香港都市傳說為主題去寫

當拜咗師架啦（雖然無斟到茶俾天命叔）
嚟緊天命叔會認真返處理子鋒嘅事架啦，好似係

多謝支持
故事方面都不斷嘗試緊唔同嘅鋪排同寫法
希望下次會令大家滿意

呢個系列可能隔多兩個月先再出
主要睇下手頭上嘅嘢做晒未，做晒就開返呢個系列，始終想唯持每日一篇，要等自己輕鬆啲先做到

新故又好短篇又好，都未有時間表
只想盡力完晒彩蛋，之後先再諗

彩蛋會盡快制作

多謝支持
呢個系列嘅話，校園篇應該仲有兩個故事，去到大學就會結束呢十年漫長嘅撞鬼經歷

至於中間會唔會有啲旅行鬼故（有諗過寫台灣泰國北京），呢個暫時未決定，如果有靈感，可能子鋒考完AL會去多次旅行都未定

其他都仲有好多外傳想寫嘅
天命叔中山之旅
子鋒勇救炎冰父母
天賜美國奇遇記

希望可以寫到幾多得幾多啦

黃大一，一直常在子鋒身邊

嗱，寫完子鋒嗰十年撞鬼經歷
就好寫炎冰喇，唔好諗住用彩蛋hea我哋呀

Btw彩蛋彩蛋

老是常出現

我唔寫Hea嘢嘅

彩蛋寫咩好

本身諗住阿奶死tim

搞到小詠冇咩出場機會。。。

你地成班淨係掛住小詠
阿奶啱啱做咗子鋒女友就想我寫死佢

小詠先係正印

而且我唔中意阿奶呢個名

呀奶加甜

其實我都覺得個名有D柒
我都唔知點解要用個咁嘅名

我三高，不宜太甜
不過有時都會小甜嘅

你唔係話過因為大波所以俾人叫阿奶咩？

係，但我寫完都覺得

我都唔鍾意阿奶呢個名, 硬係覺得點當面叫得出口? BTW我覺得你應該加插下同子鋒拍拖果陣, 同大波有關既情節

個結尾好可愛, D天使約埋食蝦子麵

同想知點解阿奶會對信仰有懷疑?可能佢個名既關係, 覺得有D類似後父攪佢既AV情節, 所以先對信仰動搖

阿奶信仰果度，會有彩蛋講下

彩蛋阿奶純愛加甜唔該

唔通阿奶個ex係神職人員 仲對佢
所以質疑神?

又到咗呢個時候啦
又要再問一問
幾時出第三季

出新就第四季

加甜？
同子鋒就加，講其他嘅話就

都係呢啲方向架啦，但非十八禁

好似係喎

覺得三個天使係你筆下有陣hehe味散發出黎

仲諗住可以繼續第三季，抖抖先添

咁都有hehe

好正 期待下個故

樓主BB, 彩蛋幾時到?

今日會出第一隻，講下天命叔同拉斐爾之前嘅相遇

多謝支持，下個故要啲時間構思，一有就會出
（唔會儲文）

子鋒同小明 會唔會相遇

好正 幾時有下一個故

呢一層呢

我都未知住，完成晒彩蛋會盡快諗

今次嘅彩蛋無特別排次序，當獨立故事睇就OK

彩蛋一：天命叔與拉斐爾

時間：1980年
地點：東龍洲

「臨兵鬥者皆陣列在前！九字護身法，受死啦！」我是張天命，此刻的我，正在東龍洲跟其它師兄弟一起修練道術！

「叫咗你幾次唔好亂用咒術！靈力乾涸嘅時候你就知死！」黃立仁師兄狠狠的在我頭上敲了一下，教訓我別要亂用咒術！

「咩者，呢度咁多師兄弟，唔怕啦！」我按著頭頂上腫起來的小包說。

「唔怕你個頭！你知唔知東龍洲呢度陰氣好重，平時唔會有人嚟呢度，所以會有好多唔同嘅非人生物嚟呢度修練！你亂用強大法術，陣間打攪到其他『人』，我唔會救你架！」立仁師兄怒道。

「非人生物？師兄呀，其實之前師傅都有講過果D咩非人生物，其實究竟係咩嚟？乜呢個世界唔係得鬼嘅咩？」當初我拜入師傅門下，除了因為命運外，還因為家人被鬼騷擾得太過厲害，所以我才立志學道，但……原來道術並不只用來對付鬼魂！

「本來呢個階段唔駛講你知嘅，不過你比起其他同期嘅師弟都要出眾，我姑且同你講下啦！基本上我地門派，修練有成之後，通常都會替一般市民去驅除妖邪同鬼魂！但鬼魂其實只係其中一類嘅非人生物，其它對人有害嘅，例如貓妖、蛇精、殭屍、魔鬼等等！」

「魔鬼？呢D唔係西洋嘢咩？咁唔通又有天使？」我被立仁師兄賞了一下老拳！

「聽你就聽啦！無錯，的確係有天使！仲有神、狐仙、精靈等等嘅非人生物！」

「吓？唔撚係卦？」我張大嘴巴，感到不可思議。

「有幾奇者？大部份果D生物都係人俾咗個名佢者！神係咪真係全能，魔鬼係咪真係住喺地獄，呢D我地都好難證實！不過，有一個共通點，就係我地修練得嚟嘅力量，一樣對佢地有效！可能用嘅方法，用嘅能量會唔同，但只要夠強大，師傅講過，連神同撒旦都唔係佢對手！」立仁師兄愈說愈激動，仿佛真的遇神殺神、遇佛殺佛似的！

「痴線！師兄你俾師父洗腦Ja？吹到咁大，我就真係唔信啦！」結果頭頂又捱了師兄一下重拳！

「你再亂講嘢我就打到洗你腦為止！同埋，我先無吹水，我真係見過師傅同天使聯手對付魔鬼！」立仁師兄進入回憶模式，我則仍然保持著「唔撚係卦」的樣子看著他。

「痴線，要我信有呢啲神呀魔呀，我寧願信男人唔咸濕啦！」

「你見識少唔信都好正常！不過我可以同你講，如果你想一直都唔信有我講嘅生物，你就唔好亂咁走！東龍洲呢度真係各種生物都有自己地盤，搞到佢地嘅話我地就有排煩！」

「超！我都唔明，你講到呢度咁危險，又唔可以練D大咒術，咁我地嚟呢度做咩者？」

「練咩？就係練你地收放自如嘅能力！呢度除咗俾其他生物割據之外，仲有大量遊魂係度！你要練習淨化用嘅咒語，同埋練習控制力量嘅強弱同埋方向！呢度有無數咁多不同嘅磁場，你練下就知係有價值嘅！」

「唓！練咪練囉！用咩好呢，就五雷咒啦！受死啦，五雷……」在結印期間，立仁師兄又賞了我一記老拳，痛得施咒失敗了！

「你係咪無耳性到咁呀！我係話淨化！係淨化呀！唔係叫你打散佢地！唔好以為自己力量大就可以亂咁打散人地！因果報應呀！淨化怨念係做功德，打散係作緊孽！用淨靈咒！記住，用適當力量去淨化就得啦，唔好搞到其他人無得練習呀！」立仁師兄說教完畢後，便去指導其他人了！

「超！咁鬼煩架！淨靈咒一早練熟啦，有咩好玩！咦……唔係喎，試下練習連技都好喎！」我意念一轉，便偷偷遠離他們進行練習！

道教的咒術種類繁多，大體上我把它分成了三類！

第一就是輔助類，用作增強或削弱力量，甚或保護心神等等的類別！
第二就是攻擊類，用作打散邪靈而用！
第三就是淨化類，淨化靈魂而用！

所以我一直在構想，能否把這些咒術組合成一連串的技能，讓對付邪靈時更加輕鬆！

東龍洲正好是我實驗的舞台！
我設想的連技是：先用定身咒鎖定目標，然後利用結界把對方力量削弱，最後便用攻擊或淨化咒術把它收拾！

這之中最困難的，便是手印的變化必需要有一定的速度，而且組合起來時有機會出現錯誤的手印，那麼整個連技便會被破壞了！

「哇！正，呢個有十幾隻，等我逐個練習先！定身咒……」反覆試驗了數次，但每次也在結界那裏失敗了！

「定身咒加淨靈咒明明好易做到架！點解加多樣就咁鬼難……如果中間唔用結界，用返同定身咒差唔多嘅咒印會點呢？」我沉思著連技的可能性，最後，我決定用定身咒、五雷咒和淨靈咒這個組合！

因為我堅信，當靈體受了傷後，反抗淨化的能力便會降低！
但……結果證明我錯了！

「就你啦！試下我新嘅連技，定身咒、五雷咒！好！淨靈……」我正想嘗試新的連技，眼前的景象把我嚇得停了下來！

由於連技仍在實驗階段，所以中間的力量控制得不是太好，剛剛的五雷咒雖然成功打傷了眼前的靈體，但卻不小心把四周的非人生物牽扯進來！

「係邊個夠膽用雷打我？」原本空無一物的草地上，突然出現了一頭會說話的狼，牠按著右臂，憤怒的咆哮著。

「唔撚係呀？狼人？」我嚇得呆了，淨靈咒的手印解除了，剛剛被我困著的靈體襯著這空檔逃走了！

「細路你係咩人？點解要踩入我地地盤！」在狼人身旁，出現了一位老人，但這老人的耳朵長而尖，跟一般民間描寫的精靈頗為相似！

而且在他身旁，有一些跟手掌那麼大的發光物體圍繞著老人在轉！

「咪玩啦！連精靈都有！」我嚇得合不攏嘴！

因為在這兩個生物的四周，陸陸續續出現不同的物種，像百鬼夜行一樣！
我被這些非人生物團團圍住，動彈不得！

而剛剛的老人，感覺在這群生物中也是比較高級的存在，他對著我說：「細路！好講啦！你嚟呢度做咩？」

「我我我我嚟呢度練下道術Ja！我唔知會搞到你地架！」放眼過去，他們少說也有二三十人，我再天才也應該應付不了，還是先裝無辜吧！

「你唔扮嘢啦！你其他師兄弟都喺草原嘅另一邊，得你一個過嚟！肯定係想挑戰我地，我就成全你做你第一個對手！」剛才被我傷了右臂的狼人，走了出來，一副想要把我生吞活剝的樣子！

「冷靜D，如果佢無惡意，我地都唔好為難佢！」那老人帶有威嚴地說！

「講得好！好波！就咁放過我啦！」我心裏大喜。

「哼！咁你話點做好啦？佢傷咗我，我地廿幾個種族都俾佢搞到，我點都唔會就咁放佢走！」狼人雖然也聽那老人的說話，但他竟把全部人都拉下水，這下我是凶多吉少了！

「你都講得啱嘅！咁啦，就咁走就無可能架啦！細路，我被兩個選擇你！」老人權衡輕重後，還是要我承受惡果來得划算！

「吓？咁……咁……」我可不認為那些選擇會好到哪裏！

這些奇怪生物閉上眼睛，大慨是在商量著如何懲罰我吧！
我本想襯這機會逃跑，可惜四周也被他們阻擋著！

「好！細路唔錯呀，無襯呢段時間逃走！」要不是你們全方位包圍，我早就逃跑了，媽的！

「我地頭先商量好啦！見你唔係有意打搞我地，我地都唔想造成咩混亂！你揀啦！你想留低自己四肢，消除記憶咁離開呢度？定係想完完整整咁，作為呢位狼人嘅隨從，跟佢走？」那老人嚴肅的說，媽的，我早猜到你們不會給我甚麼好的選項了！

「我……我……兩邊都唔揀呀！縛神咒！」在他們討論期間，我早已結好手印！

但一次過使接近三十個的靈體同時受到束縛，我感到自己的靈力好像一下子被抽乾了！

「細路！你以為困得住我地咩，呢種鎖我三秒就破解到啦！」狼人對我怒吼，但有三秒已經足夠了！

我襯著這個空檔，跑到草原旁邊是一個樹林，我馬上跑進樹林，在逃進樹林後馬上在進來的地方設立了一個簡單的結界，以防他們進上來！

在我拔足狂奔之際，我隱約聽到那狼人在咆吼，那聲音仿佛下一秒便能追上來！
我不敢回頭，繼續奔跑，卻意外地摔了一跤，跌在地上！

我本想撐起身來，繼續逃跑！
卻在施力起來的時候，發現地上的感覺有點奇怪，下一秒，我已掉進一個很深的洞穴裏，暈死過去！

那邊廂，剛剛在草原上突然冒出來的非人生物，正在跟立仁師兄友好地聊天！

「各位，唔好意思，今次麻煩晒！下個月我拎D靚酒入嚟考敬大家！」立仁師兄對著眾多非人生物說。

「客咩氣呀，當年全靠你師傅，幫我地將呢度劃分為唔同區域！我地果陣打起上嚟嘅話，邊有今日咁繁榮先得架！」老人說。

「係囉，同埋我地由細睇到你大，今日可以幫你師傅帶D師兄弟嚟修練，我地都開心架！俾少少教訓果個細路係啱嘅！」狼人豪邁地說。

「呢個細路其實天份幾高架，衰在係唔聽教，今次多得各位前輩出手，我諗佢之後會收斂D架啦！係呢，狼兄，你手臂無事呀嘛？」立仁師兄恭敬地問。

「手臂？無事！不過估唔到，果個細路嘅力量真係唔弱，我已經有特別注意佢出手架啦，估唔到都俾佢傷到！」狼人點了點頭，看來對我頗為讚賞！

「係啦，個細路真係有D料到！頭先佢嘅縛神咒，竟然可以困住我三秒鐘，想當日你師傅都係咁上下Ja！」老人看來也頗欣賞我！

「多謝各位前輩咁欣賞佢！我都係時候返去照顧其他師弟啦，再見！」立仁師兄跟他們道別後，便回去繼續指導其他師弟！

「不過，個細路走咗入樹林，應該唔會有事卦？」狼人說。

「樹林入面無其他人會入去架啦，唔駛擔心，有咩事立仁會去搵佢架啦！我返去休息啦，你地都早D休息啦！」老人打了聲招呼後，便回到自己的領土去了，其他人也各自回到自己的領土了！

「哇！屌！好痛呀！我喺邊呀？」大約數分鐘後，我從洞穴中清醒過來。

「唉，今次仆街啦！個窿咁撚深，點爬都爬唔到上去架喎！」我抬頭看著上方，搖頭並歎了口氣！

正在苦惱之際，我隱約聽到洞穴某處，好像傳來說話的聲音！
我沿著聲音的方向，緩慢的移動著！

聲音慢慢變得清晰，總算能聽到對話的內容！
「點算呀，明明感覺到佢落咗嚟架喎！」是一把男聲。
「冷靜D，佢應該隱藏咗自己嘅力量，但好在我地整嘅陷阱夠深，佢唔用力量嘅話應該離開唔到呢度！」另一把男聲說。

「吓？陷阱？跌落嚟？佢地唔係講緊我呀？」我小心地隱藏自己的氣息，避免他們發現！

「咁我地依家點算好呀？繼續守住呢度定走去搵佢？」
「你留喺度守住，我試下去感應佢喺邊！佢應該走唔甩，夠膽嚟招惹我地，我唔會輕易放過佢！」

「唔撚係咁小氣呀？我都係唔小心用五雷咒傷到佢地者，唔駛咁惡呀？」我愈聽愈感到不妙，便打算悄悄離去。

怎料到離開時，卻不小心踢到一顆小石頭！

「咩聲？米迦勒，你留喺度，我去追！」我感到一股強大的力量向我方向走來，我轉身拔腿就跑！

可惜這洞穴好像只有一條路，我被逼回到掉落陷阱的位置！
「仆街！橫又死，掂又死！我就同你鬥過！」

我二路不說，向著那股逐漸逼向我的力量，以我目前偷學回來的最強咒法 ── 雷動九天，狠狠向他施放出來！

「小小雷電想傷我！咦？雷電？」那男的面前出現一道光牆，把我的攻擊擋下了！

「可惡！再嚟！定身咒加五雷咒！」剛剛為了逃出那群非人生物的圍攻，現在又碰上這傢伙，靈力已差不多見底了！

「奇怪？你唔係別西卜手下！你係邊個！」這男人一下子破掉了我的定身咒，亦擋下了我的五雷咒！

「我係邊個？唔好扮嘢啦，頭先我打傷你地D同伴係我唔啱，但都唔駛攞我命架！」面對攻擊被這神秘人抵擋掉，我只好爭取時間來凝聚靈力，希望最強一擊能把他打走吧！

「打傷我D同伴？你講咩呀？咦，點解有個窿喺上面嘅？哦，原來你中咗陷阱！唔好出手，我唔會傷害你！」這男人突然使出懷柔政策，我才不會上當！

「唔駛呃我啦！頭先先講要我留低四肢，咁想要嘅話我將所有力量俾晒你！雷動煉獄天火破（原創By：張天命！即雷動九天加上煉獄真火！）！」我把這一擊放出來後，我感到身體的力氣像被抽乾了，只好無力的坐在地上！

我感到咒術成功擊中了那傢伙，只是不知道效果如何！
咒術引起的煙霧散去後，只見剛剛的男人，被兩隻白色羽翼保護著！

想不到我全力一擊，只能令他其中一隻羽翼燒掉一半！

「估唔到……你會有咁大嘅力量！」這男人口角流血，看來成功傷到他了！

可惜，我已經沒有多餘的靈力和體力對付他了！

就在我準備放棄之際，這個男人身後，突然出現了一大群蒼蠅，那些討厭的聲音使我感到非常厭惡！

那些蒼蠅，牠們合起來飛行的形態，竟像一把大劍，狠狠的衝向這個男人！
他像完全沒有發現似的，大劍離他只有一米左右，卻突然停了下來！

不對，正確來說是被阻止了，因為在那些蒼蠅的四周，像有一個盒子困著他們，阻擋了他們的去勢！

那些蒼蠅被困著後，盒內突然出現了無數黑氣，把箱子都撞破了！
就在撞破箱子之後，那些蒼蠅聚集在一起，變成一個又像蝙蝠，又像其他生物的東西！

而這個形像，我再熟悉不過，就是立仁師兄經常提起，魔鬼的身姿了！

「原本爭少少可以殺咗拉斐爾！可惡嘅米迦勒！」那頭魔鬼大喊著！

「殺我？你以為你做到咩？你嘅力量比呢位後生仔更差！就算我受咗傷，只有單翼完好無缺，一樣可以贏你！淨化並回歸神嘅懷抱啦，神聖之光！」拉斐爾帥氣地回答！

「二對一太唔公平啦，我唔玩啦！」正當這魔鬼打算逃走時，卻發現米迦勒竟在他背後抓著他，讓他不能動彈！

「可惡！米迦勒你想食？呢道光嘅力量，就算係你都唔可以安然無恙！」魔鬼嘗試最後的掙扎，卻換來米迦勒的冷笑！

「哼！你都傻傻地，我生活嘅地方本來就充滿神聖之光，又點會傷到我！不過你放心，你都唔會死，你只係會被淨化之後，俾我地帶到上帝面前承認自己嘅罪名！」

「我……我唔要見佢！我唔要！」魔鬼像下定了決心一樣，他的身體快速膨脹！

「自爆？可惡！」米迦勒用雙翼包裹著魔鬼，吸收了自爆的能量！

「都唔明點解，明明唔打算殺佢地，只係帶佢地去見神者，咁就要自殺！」拉斐爾搖頭說。

「哇，拉斐爾你搞咩呀？點解會受傷架？」米迦勒這才發現拉斐爾的羽翼被破壞了！

「哦，係呢個小朋友！佢能力好強，如果係佢，相信同魔鬼對抗絕對無問題！」拉斐爾指著我說。

「咪住咪住咪住！我依家好混亂！又神又魔鬼又天使……你地真係天使？」我合不攏嘴地問。

「你見到我地嘅白色翅膀都唔明？我地真係天使嚟！」米迦勒回答我的同時，他用羽翼覆蓋了拉斐爾受傷的地方，然後像甚麼也沒有發生似的，所有傷口完好無缺！

「哇屌！咁堅？」我真心佩服這種治療能力！

「少年你都唔差架，有無興趣跟我地返教堂侍奉神！你嘅力量充滿住正氣，我相信你一定會成為出色嘅傳教士！」拉斐爾用他的翅膀覆蓋了我的身體，我感到自己的靈力和體力都回來了！

我猶豫了一會：「都……都係唔駛啦！我有個好好嘅師傅，我地做人唔可以咁無口齒，走去跟第二個！」

「無所謂啦！我都覺得依家你學緊嘅嘢比較適合你！好啦，我趕時間，拉斐爾，你負責送佢走！我要去追另一隻魔鬼！」話音剛落，米迦勒就離開了！

「好啦，等我帶出返去啦，阿……咦，你叫咩名呀？」阿爾尷尬地說。

「我？我叫張天命！」

「張天命！張天命！好名！我叫拉斐爾，叫我阿爾得啦！等我送你出去！」

他用羽翼把我包裹起來，一下子回到我修練的地方！

「好啦，天命小子，送你到呢度，我都係時候去追其他魔鬼啦！仲有，你要努力修練，我期望將來會喺某處再同你見面！」阿爾揮手跟找道別！

「多謝你！但我唔係好想再見到你！希望唔好再見啦！」那時的我，已是這麼直腸直肚！

「哈哈！有意思！不過，命運嘅嘢，你唔會抗拒到！我地遲D再見啦！」然後他便飛走了！

之後的日子，的確跟阿爾碰了數次面！
而每次碰面，都是一些可怕的除靈事件！

在2006年，我竟收到阿爾的電話：「你徒弟體內，有一隻怪物！」

「我都感覺到架啦，究竟係咩事，點解你會知架？究竟佢體內嘅係咩？」每次跟阿爾接觸，都總是碰上壞事的！

「陣間老地方見面詳談！不過，我可以先話你知，你徒弟體內嘅，其實係……」

完

彩蛋緩慢製作中

雖然慢工出細貨
但都要追文

好吊引，其實係咩。。。

會唔會係diablo

係咪有新故去講架
快啲出啦

我啱啱返到香港，下晝盡快寫

巴打點解聯想到diablo

會有架，不過要啲時間

推一推

彩蛋二：天賜與阿詩 - 分手物語 (上)

高考完畢後，天賜和阿詩都拿到了不錯的成績！
他們的成績，分別是天賜拿了5A，阿詩拿了3A2B！

雖然不阿詩成績不及天賜，但基本上香港所有的學系都可以隨她選擇！
再加上阿詩在校外曾獲取公開英文比賽冠軍，只論語文能力，她比天賜還要厲害！

在拿取成績表那天，天賜和阿詩相約了一起談談將來的出路。

「天賜，你話我應該揀英文系好呀？定係去中大讀新聞系好呢？」阿詩從她的手袋裏，拿出了數份資料！

在高考前，我已陪她到各大學院看了一次相關的課程資料簡介，在經過一輪研究下，便只餘下眼前的數個課程！

「咦？阿詩，你對外國大學都有興趣咩？呢個係……」我發現了一張奇怪的傳單，阿詩卻很快的把它搶走了！

「無……無呀！我拎錯咗Ja嘛！」阿詩搶回傳單，很快的收回手袋裏。

只見她低下頭，沉默不語，這感覺真有點可怕！

「阿詩，頭先果張係美國升學傳單，你……你之前都有申請咩？」我問。

「無呀！我都話無囉！」阿詩搖頭否認，根據和她拍拖數年的經驗，這情況下的她是最難應付的！

我看著她低著頭的樣子，即使相處了超過五年，也想不到應怎樣應付！
還記得上一次遇到這情況，便是剛升上中六，我們有一次說起關於升學的問題時，我曾提到，我希望到外國升學，修讀有關心理學的課程。

這其實是我從小的願望，因為父親的職業比一般人特別！
對於一些神怪事物接觸得很多時，開始產生了一個疑問，現今社會充斥著很多精神存在問題的人！

他們大都被社會標籤了後，便難以再投入社會！
又或是一些比較擅於隱藏的人，會一輩子帶著困擾的活下去！

只因社會上傾向於對一群無法用科學解釋的事，用疾病的定義去將他們標籤起來！
科學和靈異事件，仿佛就是兩個無法互相容納的對抗者！

這問題仿佛沒有方法去解決似的！
但科學的精神，不是應該用懷疑的精神，去不斷實驗和嘗試，從而求證並解決一些未有解釋的事物嗎？

所以我對科學和靈異事件一直抱有疑問，為甚麼沒有科學家去替那些無法解釋的事情進行研究呢？
能想到的原因有兩個！

第一，就是這種研究沒有經濟價值，根本沒有人會願意投資於這個事項上！別以為科學真的是無私奉獻，背後其實還是存在很多政治和經濟等因素！

第二，把那些存在特別問題的人群，以疾病的名義標籤起來，可說是最簡單快捷的做法！而且最重要是，透過一些治療方法，的確有一群人是被治療好的！這也是社會樂見的現像，為社會帶來安穩，才是大部份人的目標！這……你應讓懂的！

所以，如果由一個自小便看見這些怪事的人，來進行科學研究，甚或投身到社會上，去幫助一些對自身精神狀況抱有疑問的人！

令他們的問題得以解決，這不是挺有意義的事情嗎？
雖說現時求助的情況，縱然沒有實際數據，大部份的確是非靈異的情況，但若然把所有無法解釋的靈異事情，歸類到精神有問題，或是一些騙子把戲，這不是我樂見的！

這便是我希望投身於心理學，更加了解到人的心態，從而判斷出，哪些情況下，是用科學來解釋，哪些又應用特殊的方法去幫他們！

於是，我在那時跟阿詩解釋了我的想法！
縱使阿詩當時是表示理解（老實說，像阿詩這樣的模範女友，又豈會在有合理的理由前為了自己的私情而去妨礙我的前路！不過，這也是在我更成熟後，才了解到的事情！當時的我，還是有點天真的想法，才導致阿詩的擔憂更加擴大！），但實際上，阿詩只是將心裏的想法埋藏到心底裏！

而那次討論以後，我不時會跟阿詩提起外國升學的事宜，還跟她一起搜尋資料！
但我卻專注於自己的事情，而忽略了她情感上的變化！

於是，在高考成績派發後，我才了解到，阿詩原來獨自一人有了很多的想法！

那次討論，沉默的氣氛最終被阿詩打破了！
「天賜……你……可唔可以唔去外國？香港其實都有心理學讀架！」我看得出來，她是鼓起勇氣才說這番說話的，我也感到有點驚訝，我從沒有想到，這種感情用事的說話，會從她的嘴裏說出來！

「阿詩……我……」我知道她是認真的，才導致我們辨法肯定的告訴她我的答案！

而到外國升學，並不是因為外國的學校比較著名，而是因為它們的學習風氣和實習的情況會較多！
比起純理論，我需要的是更多的臨床實驗，去了解那些人的精神狀態！

「天賜，我同你拍拖咁多年，都無任何任性嘅要求！呢次你可唔可以聽我一次？」阿詩捉著我的手說。

「阿詩……我……我……對唔住！我無辨法放棄呢個機會！你可唔可以體諒下我，就算去咗外國，我都唔會……」我的說話被她打斷了！

「體諒？咁你有無體諒過我？你一去就去四年！如果你之後繼續進修，可能要六年、七年，甚至更耐！你真係覺得我地嘅感情可以維持到咩？你知唔知我為咗維繫同你嘅關係，我同我父母講要到外國讀書！佢地一向反對我去外面讀，所以我同佢地做咗個協議，如果我可以拎到5A，咁佢地就唔會反對！你知唔知我頭先收到成績果一下！我係幾咁唔開心呀！」阿詩激動地說，雙眼通紅但性格倔強的她，仍然沒有留下淚來！

「吓……我……我……對唔住，我真係唔知你為我……」

「你梗係唔知啦！你根本咩都唔知！雖然我同你拍拖，但你永遠都係關心其他人多過關心我！我有咩苦惱你又唔知道！每次你都覺得我會處理得好好！但我只係一個普通嘅女仔，我都有唔開心，我都有煩惱！我無你咁完美，無辨法好似你咁獨立！我只係要一個對我好，關心我嘅男朋友！我……我……」阿詩說到這裏，終於控制不了她的眼淚，一滴又一滴的落在桌子上，使我的心像被刀割了一下似的！

「阿詩……但係我真係無辨法……」我捉著她的雙手，希望冷靜的跟她說明！

「唔駛講啦！我知，我明！我喺你心目中唔應該係咁，我應該更加理智同冷靜！對唔住，我……我……我走先啦！」阿詩強忍著自己的情緒，離開了咖啡室！

「阿詩，你等埋我！阿詩！」她一個箭步離開了，但我由於還要結帳，再追出去時已不見了她的身影！

我致電了給她無數次，留了無數個留言和SMS！
但整天都沒有收到她的任何回應！

直到第二天，才收到她的SMS：「我無事！」，短短的三個字，卻散發著無數的哀怨！

當我再次致電給她時，她把電話關掉了！
而我致電到她家裏時，才知道她說跟同學去了宿營！

「阿詩，你去咗邊？」我心裏有種不安感，這是我以往都不曾感受到的悸動！
即使跟阿詩拍拖，這段期間我只感到很舒服的感覺，從沒有這種心情上的牽掛！

我真的忽略了她嗎？

在跟她失去了聯略的數天，我才切身感受到她對我的重要性！
原來這數年時間，她在我心中的地位，已變得非常重要！

我偏偏從沒有發現這事實，難道人真的是要在失去後，才會學懂珍惜！
失去聯絡一星期後，我終於收到她的電話！

「阿詩！你呢個星期去咗邊呀？無事呀嘛？我……」我有無數的說話希望告訴她，我希望獲得她的諒解，亦希望她感受到我的感情。

「天賜，我……我地可唔可以見一見面！」她的聲音好像非常失落，發生了甚麼事？

「得！我依家過嚟搵你！你依家喺邊？」我趕緊回答。

「我地去返第一次送禮物俾你嘅地方等啦，一個鐘後見！」阿詩說完便掛斷了電話！

「喂！喂！」電話傳來掛斷後的嘟嘟聲！

算了，反正待會便能見面！
我趕緊換好衣服，便坐車出門了！

然後，我回憶起第一次收到阿詩的禮物時的情況！
但那時的情況已經很模糊！
我甚至記不起，當時收到了甚麼禮物！

我憑著殘餘的記憶，來到了大埔海濱公園的回歸紀念塔上！
上到塔頂時，我便看到身穿淺黃色長裙的阿詩，她正面對海邊，眺望著夕陽，不知怎的，背影卻散發出淡淡的憂鬱！

「阿詩！」我跑到她身邊，想擁抱她！只見她轉過身來，我看見她臉上的淚痕，我不由得停下了動作！

「你嚟啦？我仲以為你會唔記得咗呢個地方添！」阿詩輕輕一笑，卻更顯出她的憂愁！

「我點會唔記得！你呢個星期去咗邊，我好擔心你！」我緊緊的抱著她，感受著她的溫暖，她卻輕輕的把我推開！

「我無事，我去咗朋友屋企者！天賜，你仲記唔記得，當日我地除咗讚歎夕陽好靚之外，仲講咗D咩呀？」阿詩轉過身來，背對著我，再次看著夕陽！

「我……我……」說實在的，我真的想不起來，印象中來到這個地方後，除了讚歎了一下夕陽的美後，便沒有說甚麼了！

之後，她拿出了一份禮物，我們便相擁而吻了！
但……我們有說了甚麼嗎？她送我的又是甚麼禮物呢？

「咁你記唔記得當時我送咗D咩俾你呀？」阿詩流露出失望的語氣！

「呢……呢層……」明明我平常的記憶不是這樣的，快給我想起來！

「算啦！喺呢個！」阿詩拿起了她的手袋，向我展示了一個小小的，手造的鑰匙扣！

「呢個……呢個係……」我總算想起來了，她當時親手造了兩個鑰匙扣，我們每人拿一個，寓意我們的關係互相緊扣著！奇怪，為甚麼我會忘了的呢？

我的鑰匙扣又在哪裏了？

「你係咪完全唔記得咗呢？有一次你個鎖匙扣壞咗，你俾咗我去幫你整，但果陣我因為有比賽，一直都無時間整！之後其實我有時都會諗起，亦都偷偷地整好咗，但我見你好似無咗回事咁，我就無主動去提起！果陣係我地拍拖第二年嘅事！估唔到呢個鎖匙扣，就一直……一直咁留咗係我度！」阿詩開始哽咽起來！

「我……我……」我真的完全記不起來！

「不過唔怪得你！當初都係我話鍾意你，之後一直都只係因為我喺你身邊，所以我地先會喺埋一齊！對你嚟講，可能只係一段比朋友要好嘅關係！直到呢一刻，我只係知道你對我好好，亦都對我好有感情，但……我開始搞唔清楚，究竟……我地之間，只係好朋友嘅感情，定係……男女朋友互相喜歡嘅感情！我……我……」阿詩又開始落起淚來！

「阿詩，我……我知道自己喺感情方面係比較遲頓，唔識表達自己感情！但呢個星期，我真係好擔心你！我亦都好掛住你，我知道自己對你嘅感情唔係你所講咁得咁少，我係真係好鍾意你！令到你咁不安，好對唔住！好對唔住！」我緊緊的抱著她，縱然她有少許掙扎，我也緊緊抱著，不肯放手！

她也放棄了掙扎，緊緊的抱著我，我感到她在我懷裏痛哭著！
眼淚把我的襯衫都弄濕了，我的心則像被刀狠狠的，一下又一下的割傷了，很痛！

緊抱了一會後，我倆相對而視，在夕陽下深深的擁吻起來！
這一刻，使我更確定自己的感情！

「阿詩，我……」我倆的唇分開了後，我深情的對著她，想把自己的想法告訴她！

「天賜……多謝你……多謝你呢幾年嚟，對我所造嘅一切！我好開心！我真係好開心！」阿詩又哭了起來！

「傻嘅咩？做咩又喊呀？無事架！無事架！我應承你，我會同你一齊！我好快會返嚟同你一齊！」我再次抱著她，卻再次被她輕輕的推開！

「我明！我明架！但係……我……我真係驚！我唔驚你會變！我……我驚自己會變！你去美國讀書，我地一年可能只會見到一次面，甚至更少！我……我唔知自己係咪可以等到你返嚟！亦唔知自己會唔會好似今次咁，情緒變得激動，到時影響到你，又影響到我！我……我唔想咁！」阿詩說著，眼淚又流下來了。

「阿……阿詩，咁……咁即係咩意思？我……我唔明！」我不解的問。

「嘻嘻！估唔到聰明嘅天賜都有唔明嘅時候！」阿詩悲傷的笑了一笑，然後深深吸了口氣。
「我想講，不如我地……我地……我地……嗚嗚……」阿詩本以為深呼吸了一口氣後，便能夠把話說出來。

但.…..這豈是能如此輕易說出來的話！
此刻，即使對感情如此蠢鈍的我，也猜到她想說的是甚麼！

阿詩強忍淚水，想再次把話說出來！
我可不會給她這樣的機會，我把唇靠近她，深情的親了她一下！

「阿詩，唔好講！既然會令你咁傷心嘅，就唔好講出嚟！而且......我唔會接受！我唔會放棄你！」我緊抱著她不放！

「天賜......我......我都唔想架，不過，與其讓花慢慢淍謝，不如喺最靚嘅時候，將佢造成標本！咁樣，至少我地可以保留最美好嘅回憶！」文學少女般的情懷，讓阿詩變得憂鬱起來！

「阿詩，唔係咁架！唔應該係咁架！點解......點解唔可以俾花一直燦爛落去？我相信我地可以，可以永遠都咁好架！阿詩！」我也忍不住流出了眼淚，我從不知道，原來阿詩對我如此重要，失去她將會令我生命失去色彩，變得暗淡！

「天賜！我......我都唔知道！但我無信心，我真係無信心！我唔覺得你會喺果邊識第二個，我都唔覺得自己會喺你留學期間投入新嘅感情！不過......不過......我就係無信心！我覺得，就算我地兩個都無新嘅戀情，幾年後喺返埋一齊，都唔會再好似依家咁，有呢種感覺！所以......所以我地都係分手啦！」阿詩輕輕推開了我，她......還是把話說出口了！

這句說話的威力，甚至比父親的咒術或任何妖邪的衝擊來得強烈！
我真的完全反應不過來，我呆了！

「嘻嘻！你做咩呆咗呀？放心啦，就算我地分咗手！我，鄭美詩都會同張天賜係一世嘅好朋友嚟！只有咁樣，我先可以全心咁支持你去外國讀書，追尋你嘅夢想！我......會一直支持你！我......會祝你幸福！我......」阿詩說到最後，還是忍不住落下淚來！

「再見啦天賜！我......我愛你！」阿詩輕輕親上我的嘴唇，然後急步的離開了，我隱約聽到她離開時的哭聲！

這次彩蛋二，特地挑選了天賜和阿詩作為主角
究竟這對看似完美的模範情侶，背後又有否發生過甚麼鮮為人知的逸事呢

除了子鋒外，天賜便是我最喜歡的角色，他基本上就是一個完美男性的化身！
這種男神般的特質，雖然作者一樣也沒有，但正正因為這樣，就想稍為刁難一下這種男神般的角色

同時，亦都想話俾大家知，男神都有柒咗嘅時候

而更重要，其實就係等我可以練下寫愛情小品
所以請大家多多包涵，就當讓我練練筆，欣賞一下這兩人的小品吧

彩蛋二：天賜與阿詩 - 分手物語 （下）

我不知道自己究竟呆了多久，夕陽也完全消失，黑夜完全覆蓋了整個公園，也覆蓋了我的心靈！

「奇怪？頭先發生咗咩事？我喊緊？點解嘅？我係邊個？我做緊咩？」我淚流不止的站在塔頂，我的心很痛，誰可以來幫我啊！

「後生仔，唔好意思呀，呢度夠鐘閂門啦！麻煩你離開！」一名管理員要求我離開，我......果然很礙事吧？

「對唔住，我......我依家走！」我不知道我當時的表情是甚麼模樣，但那管理員明顯的嚇了一跳，我......果然很嚇人吧！

我在街上漫無目的走著，別人經過時，都向我投以奇怪的目光！
算了，不管了，反正我甚麼也不是！

而從剛剛開始，我的電話已在響個不停，是誰啊？我不想接聽啊！
我在一張長椅上坐下來，電話仍然繼續響著，是阿詩嗎？不會的，不會的，我......跟她已沒有關係了！

然後，一位老人家突然對我說：「後生仔，你電話響咗好耐啦！唔好要人擔心啦，聽一聽電話，等人安心啦！」

我......又做錯了嗎？
「呀，好，唔該你！」我向老人道謝了後，終於接聽了電話！

「喂！死仔你喺邊呀？唔係去咗自殺呀？你同阿詩搞咩呀？佢無啦啦SMS叫我睇住你，又話擔心你有事！我問佢做咩唔自己搵你佢又唔答！你兩個搞咩呀？」一連串的問題從電話傳來，是子鋒！

「子鋒......我......我......我同阿詩散咗啦！嗚......嗚......」我終於忍不住，對著電話大哭，阿詩！阿詩！

「散咗？搞咩呀你地？咪啦，你依家喺邊？」子鋒著急地問。

「我唔知，我唔知行咗去邊，我......我好辛苦......子鋒......我好辛苦！」我感到自己的心在淌血！

「呢度係元州仔公園呀後生仔！」剛剛的老人忍不住搭話！

「元州仔公園！得，你唔好郁，我依家過嚟！你等我半個鐘！呀，唔係，十五分鐘！你唔好走開！我即到！」子鋒那邊傳來開門的聲音！

「你過嚟？你過嚟又點？我同佢散咗啦！我應該點做呀子鋒！我......我已經唔知點啦！我好無用！我好無用呀！」天賜嚎哭著。

「後生仔你快D過嚟！唔駛擔心，我會睇住佢先架啦！」老人又忍不住大喊！

「有人喺你身邊？唔理啦，總之等我十五分鐘，你一步都唔好郁！」子鋒把電話掛斷了！

我放下了電話，頭伏在自己雙臂上痛哭，回憶著跟阿詩的一點一滴！
但我發現，很多我跟阿詩之間發生的情況，有很多都已變得很模糊，難怪阿詩會離開我，我真的是一個廢人！

每回憶起一段畫面，我的心就像被刀割了一下！
「天賜！你喺邊呀？」突然，我聽到子鋒的聲音，不會的，我這廢人怎會有人在意！

「後生仔！呢邊呀！」老人突然大叫。

「呢邊？呀！頂你，打你電話又飛去留言！我爭少少報警架啦！老人家，唔該晒你啦！」子鋒急步跑過來，我才發現自己的電話原來沒有電源了！

「唔駛客氣，咁我走先啦！你安慰下你朋友啦！」老人家向子鋒交待了聲，便離開了！

我感到子鋒在我的旁邊坐下來了，但我真的不想再麻煩別人了，像我這樣的廢人沒有資格得到別人的關心！

我感到子鋒站了起來，然後緩緩的走開了！
看吧，我就說我不值得別人關心，連子鋒也放棄我了！

「張天賜你同我起身！」我忽然聽到急速的腳步聲向我走來，我也不曉得是甚麼原因，我真的如子鋒所言，站了起來看著他。

但我卻看不見他的身影，因為，我只看見了一個斗大的拳頭，在我面前出現！
我被這拳打得倒在地上！

「好......好......好痛呀！搞咩呀你！」我按著臉頰，很快的站了起來，怒視著子鋒！

「好！痛就好！總算出咗啖氣！」子鋒擦了擦拳頭，笑著對我說！

「痴線架你！出咩氣呀？我又無得罪你！鼻血都流埋啦！」痛楚加上怒火，把剛剛的失落感一掃而空！

「你梗係無得罪我啦！你得罪咗我女神Ja嘛！」子鋒嘻皮笑臉的說。

「咩女神呀！都唔知你講咩！」我按著臉頰對他說。

「阿詩呀！佢不嬲都係觀中嘅女神架啦！我係代替全間學校嘅男生教訓你，替月行道，儆惡懲奸！」子鋒擺出美少女戰士的招牌動作，我忍不住笑了出來！

「點呀你！好核突好樣衰囉！」我忍不住說。

「唓！有幾樣衰！邊樣衰得過你先得架！」子鋒指著我。

「我......我......唉！我同阿詩......」我又開始傷感起來，卻突然感到一陣拳風向我襲來，我側頭躲過了！

「總算正常返D，避到我嘅拳頭啦！我唔理你咩事都好，依家咁樣死下死下係解決唔到問題！同埋咁嘅死樣一D都唔襯你！嚟啦，講俾哥哥知發生咩事，有無得救都好，講出嚟點都舒服D！」子鋒搭著我的肩膊說！

然後我把一直以來和阿詩的問題，向子鋒傾訴，之後亦把今天的事告訴了子鋒！
只見子鋒低頭不語，我實在忍不住了！

「點呀？究竟有無得救呀？」

「痴線！我點知有無得救！我啱啱先拍拖，你唔係諗住我幫到你呀！」子鋒嘻皮笑臉的說。

「呀，你條仆......」我正想破口大罵，子鋒卻打斷了我的說話。

「咁你又唔駛鬧我住！我唔知點幫你者，但你肯定知點做！」子鋒略帶深意地說。

「我？唉，如果我知就唔會搞成咁啦！」我又陷入了傷感之中！

「夠啦！成隻死狗咁係無用架！我淨係問你一句，你鍾唔鍾意阿詩？」子鋒問我，我堅定地點了點頭！

「咁咪得囉！講真，追女唯一條件就係面皮夠厚！何況本身阿詩都鍾意你，仲邊有得輸架！同埋，你試都未試去追返佢就死狗咁款！我係你就一定死唔眼閉！」子鋒認真地說。

「追返佢？」我真的從沒有想過！

「正確嚟講，都唔算追返佢，而係箍煲！箍煲係仲有留戀，追返係無咗感覺！好明顯你好有優勢！而且女仔嘅嘢，最重視回憶！你勾起返同佢嘅回憶，就肯肯定搞得掂！」子鋒一副戀愛大師的模樣，教我不得不信服！

「回憶？真係得？」確實，剛才如果我可以回答得出第一次收禮物的情況，可能也不會弄至如斯地步！

「唔係得唔得嘅問題！而係你做唔做嘅問題！做就有機會，唔做就一定無機會！你做定唔做！」子鋒指著我。

「做！我一定做！唔理咩都好，我一定要做！但......頭先你嚟果陣，我發現真係有好多嘢唔記得咗，咁......」我不知所措地說。

「唔好咁啦！搵又好摷又好問人又好點都好！你一定要諗辨法，唔係嘅話，過咗黃金七十二小時就無架啦！」

「好！你講得啱，我......我要試！但係......咩係黃金七十二小時，唔係救災用嘅咩？」我不解地問。

「咩者，咁分手都係災難者！算啦，其實係我鳩Up！」子鋒認真地說，我也襯機還他一拳！

「但係，我驚阿詩到時唔理我......」阿詩絕情起來，可不是說笑的。

「得啦！你唔駛擔心，總之到時我有方法幫你約佢出嚟！就算你要約佢喺北極，我都會幫你約到佢！放心啦！」子鋒自信地說，好吧，這個時間我也只能相信他了！

接下來的廿四小時，我可說是不眠不休的把所有回憶給挖出來了！
我才發現，自己是有多忽略阿詩了！

一直以來，都是她在體諒我！
我，真是一個不稱職的男友！
但我總算記起，第一次收到阿詩的禮物時，究竟我說了些甚麼！
亦終於想起，那對鑰匙扣的真正意義了！

然後，我趕緊的買了一對鎖頭，把它刻上了我和阿詩的名字後，便告訴子鋒：「子鋒，麻煩你幫我約阿詩再去一次大埔回歸塔！喺邊度跌低，我就要喺邊度起返身！」

「哇，咁有難度？再約同一個地方，佢實知係你啦！」

「吓，者係唔得呀？」我可是把所有東西都準備好了，該不會......

「我話有難度者，無話唔得！包在我身上啦！」

交給你了子鋒！

到了約會當天，我拿著鎖頭和鑰匙來到回歸塔，我看見了阿詩，她仍是那身淡黃色長裙！

「咦？天賜？點解......」阿詩看見了我，露出驚訝的神情，我真好奇子鋒是怎樣約她出來的。

「阿詩！係我要子鋒約你出嚟！」我看著阿詩，感覺被她再次感引了！

「哦......咁樣！嗯，咁你搵我咩事？」阿詩低下了頭，深吸了一口氣後，便回到平時的樣子了！

「阿詩！我愛你！無論你點諗，無論你講咗D咩，我都會繼續愛你！所以......」我又被阿詩打斷了說話！

「天賜，我......我明白！我地只係分開咗一日，你仲會有呢種感覺唔出奇！但我已經講得好清楚，我好想支持你，所以......我地唔好再糾纏落去啦！」阿詩說罷便打算離開，我捉著她的手腕，不讓她離去！

「阿詩！『無論將來發生咩事，我都會喺你身邊守護你、愛護你！就好似呢個鎖匙扣咁，會將我地緊緊鎖埋一齊，維繫住我地嘅感情！』」這正是當日，我在這裏對阿詩說的話！

「天賜......你......」看來她想不到我會記起當時的說話！

「『就算鎖匙扣壞咗又好，唔見咗又好，我都會記住今日同你講嘅說話！我應承你，我唔會離開你！我最愛嘅人，只有你！』」我把當日的話全都再說一遍。

「估唔到......你仲記得......不過，都無關係啦！當日講嘅時候，我地都仲細！無謂俾當日嘅孩童戲語，而阻礙到你！不過，我都好開心你可以記得返當日嘅說話，天賜，你要......」阿詩說話，我再也忍不住要打斷她了。

「唔好講！我叫你唔好講呀！」我大聲地說，看來阿詩也被我嚇到！

「無你喺身邊，無論我做咩都唔會有樂趣！無你嘅人生，我嘅世界只會係灰暗，毫無色彩！無你嘅張天賜，只會係一個無靈魂嘅廢物！你明唔明呀鄭美詩！你喺我心目中嘅地位係幾咁重要呀！」

「吓？我......」阿詩像是又驚又喜，但看來還有些許疑惑！

「你唔好再呃自己啦！你根本唔想同我分手！」我一下子把繫在她手袋上那個鑰匙扣搶了過來，然後狠狠的扔去塔外！

「呀！你做咩呀！果個係我地第一次一齊擁有嘅禮物嚟架！我諗住分手之後留低俾自己回憶架！」阿詩想離開回歸塔，去拾回那個鑰匙扣，卻被我緊緊的從後抱著！

「唔駛執啦！鎖匙扣無咗就由佢啦！你根本唔需要留住個鎖匙扣嚟回憶，因為......我就喺你身邊！你可以多D對我撒嬌，對我發脾氣，你唔需要事事做到完美！你只需要將你嘅感情表露出嚟！你只需要繼續愛我！鄭美詩！我唔會俾你走！」

「天賜......天賜......點解......點解你要喺我下定決心之後先講D咁嘅說話！我本來已經決定咗要離開你，我只想作為一個朋友全力支持你！即使我依家有返信心，我......我可能某一日又會因為各種情緒而變得無信心！咁對你都唔係一件好事嚟！」阿詩的淚，慢慢的滴在我手上！

我拿出刻上了我和阿詩名字的鎖頭和鑰匙！
「阿詩，無論你嘅心情係點都好，你聽我講完呢番說話先！前日你同我講分手果陣，我腦入面一片空白，我從未試過咁失落！我一直以嚟，都自以為對你已經好好，又以為自己好了解你！但唔係……原來唔係……我一直都唔知，原來付出嘅都係你，我只係不斷消費緊你對我嘅愛！直到你真係決定分手，真係離開我果一刻，我先明白，原來……你喺我心目中係咁重要！」

「天賜……我明……我真係明！我都無怪過你，呢段關係係點我好明白，所以我先會……」

「唔係！你唔明！你唔明我其實係無辨法失去你！你話你唔係我諗得咁完美，其實我同你一樣，都係唔完美！我都會驚，我都會怕，我都會有嘢諗唔通！而最重要，我會怕失去你……所以……唔好離開我！」我用力的緊抱著她。

「天賜……多謝你！我好開心……好開心你終於肯將心底嘅說話講出嚟！好開心你真係咁鍾意我……不過，我已經講過，我怕……我怕自己嘅感情會變，我無信心可以無私咁等到你返嚟！我……怕大家都受到傷害！我想將最完美嘅自己，留係你心入面……天賜，放手，對我對你，可能先係最好嘅選擇！」

「唔係咁架！你都知道唔係咁架！我地可以有更好嘅選擇，就係一齊走落去！你無信心嘅，我俾信心你！你擔心D咩，我同你一齊擔心！你驚影響到我，我就係相俾你影響到！咩最完美嘅你，其實一早已經喺我心入面，每一刻嘅你喺我心目中都係咁好咁完美！我鍾意你笑，鍾意你喊，鍾意你嬲，鍾意你發呆！我鍾意你嘅一切！」

「我……我唔值得你對我咁架……」我感到阿詩哭泣著，除了悲傷，還帶有一點愧疚！我輕輕把她轉過來，面向著我，我用手輕輕擦掉她臉上的眼淚！

「值得！你值得我為你做任何嘢！無論你想離開我幾多次，無論你嘅心情有幾不安！我都一定會追住你唔放，令到你心情變好，令到你同我一齊！」我輕輕的親上她的額頭，希望能把自己的心情傳達給她！

「天賜……我……我真係好鍾意你！對唔住！對唔住呀！我唔想同你分開……我想同你一齊……我……我……」阿詩伏在我懷內痛哭著，不知道是過了十分鐘還是二十分鐘，甚至可能更長，終於，阿詩的眼淚慢慢的止住了。

「應承我，做返我女朋友，唔好同我分手！我一個人，無咗你係咩都做唔到架！」我輕撫著她的頭。

「我……我真係配做你女朋友？同埋，我之後可能又會有疑惑，又會無信心！咁……」我右手食指輕輕放在她的唇上。

「我講過，我一定會俾信心你！」我把預先準備好的鎖頭拿了出來，把刻有我的名字的鎖頭，鎖在阿詩的手挽袋上！然後又把刻有她的名字的鎖頭，鎖在我的鑰匙圈上！

「雖然已經無咗個鎖匙扣，但舊嘅無咗，就代表我地之間嘅問題已經解決咗啦！至於呢個新嘅，有我地個名嘅！今次扣咗上去就無得拎返落嚟架啦！」

「吓？咁條匙呢？」

「條匙係度！睇住啦，1，2，3！」我狠狠的把鑰匙掉到遠方！

「條匙無咗啦，我地只可以一世掛住喺對方身上！阿詩，重新再做一次我嘅女朋友啦，好無？」我緊緊的看著她的雙眼，眼中反映出來的我，竟是如此不安！

「我……我……我……」阿詩淚流滿臉，導致完全說不出話來！
但我看見她微微的點頭，我馬上緊緊的貼上她的嘴唇。

這個吻不知道維持了多久，當我們的唇分開後，兩人皆顯得臉紅耳赤的！
夕陽映照在阿詩的身上，那嬌羞的表情，我想我真的再次愛上她了！

「你諗緊咩呀天賜！」她右手輕撫我的臉頰！

「我諗緊……我應該重新愛上你啦！」我把心底話說出來。

「嘻，傻瓜！你幾時學咗子鋒咁講嘢架？」阿詩微微一笑，一舉一動皆令我感到心動！

「我先無學佢！不過，我都要多謝佢！」

我們相擁了一會，欣賞了美麗的日落！
「阿詩呀！我諗……我都係唔去外國讀書啦！我想一真陪住你！」我認真的看著她！

「天賜……唔得！我唔準你咁做，你一定要去！」

「但係……」

「唔駛但係啦！你就當係我地復合之後，我一個任性嘅要求啦！」

「你唔係驚我地會……」

「驚架！不過你頭先都講咗，你會諗辨法令我唔驚架嘛！依家距離你去外國仲有一段時間，你要好好諗下，點樣可以令我安心啦！」阿詩咧嘴一笑，差點把我的靈魄都奪走了！

「好！我應承你！」我們在夕陽下深深一吻，總算，我們又再次在一起了！

之後，我便下定決心，安排了一次澳門之旅！
既可以還一個人情給子鋒，又可以令阿詩更加安心！
我不會再犯錯的了！

我蓋上了結婚時影的照片簿，從回憶模式中回到現實！

「爸爸！爸爸！」一把充滿稚氣和活力的聲音傳到我取邊來！

「天仁你返嚟啦，同媽媽玩得開唔開心呀？」我抱起了這小傢伙！

「開心呀！爸爸你睇緊咩呀？」天仁天真地問。

「我睇緊同媽媽嘅相簿囉！」我溫柔地說。

「我又睇！我又睇！」天仁高興地打算拿起照片來看。

「天仁！返嚟屋企第一件事要做咩呀？」一把溫柔而又動聽的聲音，從玄關處傳來！

「係！媽咪！第一件事要去洗手同漱口！」天仁向玄關方向立正的說。

「咁仲唔去？」隨著媽媽的命令，天仁一下子跑到洗手間去。

「咦？老公，你睇緊咩呀？」眼前的漂亮女性對我說。

「無呀，睇緊我地D結婚相囉！老婆呀……」我深情的看著她。

「嘻，做咩呀？古古怪怪咁嘅？」這笑聲，就是這笑聲令我心動不已！

「無呀，老婆！阿詩！我愛你！」我輕輕的親了她的額頭，仿佛又回到那少年時代！

我會遵守諾言，一生都愛護你、守護你！

完

加甜

無甜健康啲

請説出生BB的過程

血淋淋嘅都要聽

下一隻彩蛋係(偽)聖經故事，好似係

飛得咁快
點求婚都唔講
阿詩

留名支持

出文好慢

彩蛋係慢咗D
我盡量出快D

再推

終於追返哂

巴打最尾個位好似趕收工咁

同埋個伏線留係彩蛋，仲叫唔叫彩蛋

都唔係趕收工嘅，只係有啲嘢想用彩蛋交待下，完整下者

其實無咗呢個彩蛋伏線，都唔會影響主線
只係想寫下，吊下大家隱
大家原諒我啦

本故事同子鋒系列無關（好似係），請當獨立故事欣賞

彩蛋三：裏 創世記 － 亞當、夏娃與蛇

起初，神創造天地。
神用六日創造了天地萬物，到了第七日，神賜福給這日，並定為聖日，亦即安息日！

神用塵土創造了人，其名為亞當！
及後，神把亞當安置在東方的伊甸，並在此處立了一個園子，其名為伊甸園！

伊甸園內，亞當所作的首件事，便是替地上所生物命名！
他所喊出的第一個名字，便成為該生物以後的姓名！

當中，有一物種，亞當將其起名為「蛇」！
此「蛇」跟我們現在所了解的蛇有所不同，他的形態跟亞當沒有不同，但由於沒有得到神的祝福，便淪為跟其它飛禽走獸同等級的物種！

所以「蛇」一直對亞當感到嫉妒，曾多次想把亞當殺死，卻全都被神阻止了！
及後，神把「蛇」幽禁在伊甸園內，好讓「蛇」能在祂的監控下生活，而「蛇」亦被剝奪了隨意活動的能力，他只能在園中的其中一棵樹下生活！

「蛇」被幽禁後，對亞當的嫉妒日益增強，亦對神的不公平產生怨恨！
他的這種感情，成為了幽禁他的樹的養份，吸收了養份的樹，生長出一個又一個美麗的果子，果子非常香甜，極具吸引力，把園中除了亞當的生物都吸引到那棵樹下！
這果實，其名為禁果！

吃下了那禁果的飛禽走獸，都因而開眼，並獲得了智慧！
但因禁果因「蛇」的養份而成長，所以所有生物都只會帶有負面的感情！
這些生物都認為神做得不對，替「蛇」感到不值，慢慢不滿神的生物，在禁果的影響下，變得愈來愈多１

及後，神發現了這事實，祂阻止園中所有的飛禽走獸接近這棵樹，並把所有已經開眼及得了智慧的生物幽禁在地底下！
但神怕牠們會再之因為禁果的香甜誘惑而不惜一切再回到伊甸園，故在地底下設置了一個甚麼也沒有的無盡空間，而空間裏的出口，只會隨機在天上打開，讓那些生物不能回到伊甸園！

此無盡空間，其名為地獄！
那些獲得了智慧，充滿負面感情，被幽禁在地獄的生物，其名為初代魔鬼！

「蛇」再次被神奪走了同伴，他知道，神要剝奪他的一切，他的心裏只有怨恨！

又過了一段時間，亞當徹底遵守跟神的承諾，把園中一切都照顧得好好的！
而且也完全遵照神的說話，不去接近禁果之樹！

果實的香氣不斷向亞當傳來，每天亞當都不斷控制著自己，遵從著神的吩咐，不去靠近禁果之樹！
但亞當的內心則產生了一種慾望，想一探禁果之樹的慾望！

只是亞當得了神的指引，縱使慾望愈來愈大，亦嚴格遵守對神的承諾！
慾望總有爆破的一日，幸好神及早發現了，便命亞當沉睡，把他身上的慾望（肋骨）取出，成為了他的配偶！

那時亞當的配偶仍沒有名字，神稱她做女人！
由於女人是亞當體內的慾望變化而成，所以女人會對亞當擁有慾望，並且聽從亞當的說話！
這樣，問題便被神解決了！

神認為伊甸園的一切都完滿了，便再次告誡亞當和女人不可靠近禁果之樹後，便遠離了伊甸園，讓他們自由地生活！

女人原本並不知道禁果之樹的存在，在神告誡了他們後，女人開始對禁果之樹起了慾望！

「蛇」透過禁果的誘惑，他收買了天上的老鷹，從它身上獲取伊甸園的資訊！
「蛇」得知神遠離伊甸園後，他再次想辨法再次引誘亞當來到樹前，希望能把他殺死！

亞當的慾望已被神取出，所以即使禁果再香再甜，也不能使他靠近！
但，女人卻不同，她是亞當心內的慾望化身而成的，所以，禁果的香氣，輕易的把女人吸引到禁果之樹前！

及後，「蛇」在此遇上了這個沒有姓名的女人！
當「蛇」第一眼看到這女人時，就被她那美貌所吸引！

「你係邊個？點解會嚟咗呢度嘅？」「蛇」問。

「我係神創造出嚟，陪伴亞當嘅配偶！神曾經提過，我地唔可以靠近禁果之樹，更加唔可以食樹上嘅果實！但我呢兩日都感受到禁果嘅香氣，不知不覺間……我就嚟咗呢度啦！我……我諗，我都係返去亞當身邊啦！」女人被「蛇」發現後，驚慌得逃離現場。

「唔……唔好走住……」

這便是「蛇」與女人第一次的相遇。

大約一個月後，女人又再次出現在禁果之樹前，努力用鼻子去呼吸禁果散發出來的氣味！
「蛇」看著女人的動作，呼吸時所帶來的胸前起伏，使「蛇」看得異常入迷！

「蛇」這次沒有開口，他怕這次開聲又會把女人嚇跑了！

女人突然停止了動作，雖然她眼睛是看不見的，但她仍然發現了有甚麼奇怪的地方！

然而，女人這次，只是靜靜的朝著「蛇」的方向看著，沒有逃跑！

「你……你嚟咗呀？ 」「蛇」鼓起勇氣的問。

「係……係呀！我實在忍唔住，呢度真係好香！係……係呢，你就係神所講嘅『蛇』？」女人天真的問。

「呀？係……係呀！」

「神又話你係伊甸園入面最狡猾嘅生物，叫我地唔好接近你！仲話你會殺死亞當，但我又感覺唔到你有幾狡猾，反而覺得你有少少親切感！」由慾望所變化的女人，本能地感到「蛇」身上的特質，和自己又相似的地方！

「蛇」大慨也因為這樣，所以才被女人吸引著！

這天，「蛇」和女人交談甚歡！
及後，女人不定時的來到禁果之樹前，跟「蛇」談天作伴，也藉此吸取禁果誘人的香氣！

某一天，事情發生了一些變化！

「禁果真係好香，唔知道究竟係咩味嘅呢？」女人貪得無厭地呼吸著香氣。

「我都好難形容佢嘅味道比你聽！不過，我肯定禁果係整個伊甸園，最好味嘅食物！」「蛇」看著這些禁果，不禁又回想起神把他幽禁於此的情形！

「我真係好想試下！不過……」女人低下了頭。

「不過？」

「不過神講過，我同亞當都唔可以偷食禁果，如果唔係我地就會死！」女人不安地說。

「蛇」此刻總算明白，這一切都是神安排來戲弄他的！
神不知用甚麼方法，使亞當抵抗了禁果的誘惑，另外更安排了這女人到來來愚弄自己！

神到底是不是這樣想，此刻已不再重要！
重要的是，「蛇」已認定神是徹底的嫌惡他！
他不明白，為甚麼神要這樣對他，他只是想獲得神的祝褔和愛護而已！

「蛇」在明白到神的意圖後，他哭了，他在女人的面前哭了！

「你做咩喊呀？係咪我講錯咗D咩？」女人輕輕撫著「蛇」的頭，安慰著他！

由於太過失意，加上女人迷人的身姿，他將自己渴望被愛的感情，投放到女人身上！
及後，他誘使女人吃了禁果，女人便開眼了！

在女人眼前出現的，是一名俊美的男子！
「你……你就係『蛇』？」女人驚訝地問。

「係，我就係『蛇』，你總算見到我啦！」他緊握著女人的手。

然後，女人才發現自己竟是赤身露體，害羞得用雙手遮擋自己的身體！
這嬌羞的動作，和這從沒有展露過的表情，深深的吸引了他！

他深深的親吻了女人，女人被這突如其來的襲擊嚇了一跳！
但驚慌的心情，很快便變成愉悅的感覺！

女人從沒有體會到，和他的接觸會如此的歡愉！
他們激烈的親吻著，由慾望化身的女人，渴望獲得更多的快樂！
他和她，在本能下，很快的結合了！

女人嘗到第一次性的滋味，痛楚過後帶來的強烈快感，使她的慾望得到暫時的滿足！
「蛇」亦因和女人的結合而感到歡悅！

「我……我想留低陪你！」女人靠在他的胸膛前，那聲線仍充滿慾望。

「我都想你留係度陪我，但暫時唔可以俾亞當發現！咁樣啦，你照返去陪亞當，等佢唔好發現你開咗眼！我襯呢段時間諗下辨法！」

「咁好啦！不過……」女人雙臂纏在他的脖子上，她的臉則慢慢從他的脖子一直向下吻。

「不過咩呀？」他因女人的挑逗，也有了反應！

「不過……我仲想要……」女人的頭已吻至他的胯下，她紅著臉抬頭對他說。

他和她，在禁果欴之樹前再一次發生了關係。

「『蛇』，我走啦！聽日見！」女人在滿足了後，慢慢地離去！

回到亞當的身邊後，由於女人已開了眼，他發現亞當的樣貌非常普通，身體也非常瘦弱！
完全沒有一點能吸引到她！

女人相合「蛇」的說話，唯有乖乖忍耐，留在亞當身邊！
而女人在開眼後，便知曉善惡，亦有羞恥之心了！
縱使亞當看不見她，但她仍拿了數片葉子覆蓋著身體！

這樣的日子大約過了一個月！
「我唔想再留喺亞當身邊啦！你諗到辨法未？」女人學懂用葉子蔽體後，只有在「蛇」的面前，才會赤祼身體！此刻，當然她也是赤條條，一絲不掛的纏著他！

「我已經諗到方法！不過呢個方法要你幫手！」「蛇」狡猾的笑了！

「係咩方法呀？」女人大喜。

「殺死亞當，由我取代佢！」

「殺死亞當，取代佢？唔怕神會發現咩？」女人不安地說。

「神消失咁耐，亞當嘅變化祂未必察覺到！而且……」其實他心裏知道，這根本暪不過神，他只是想把一直以來的怨恨，發洩在亞當身上。

「而且？」

「而且神根本唔係全能！我要證明呢件事！殺咗亞當之後，我會去伊甸園最高嘅山脈，果度有一個入口，可以通到神遺棄我同伴嘅地方！祂一定唔會察覺！」

「原來係咁！但我仲係好驚？」女人裝作驚慌，在他的身上磨來磨去，又一次燃起了他的慾火！

「你好驚咩？咁等我地用歡樂嚟遮蓋呢D驚嘅感覺啦！」他說完後，胯下的龐然大物，慢慢的進入女人體內！

「呀！好……好舒服呀！我愛死你，愛死呢種感覺！」女人在激烈的動作下到達了一次又一次的高潮！

「只要亞當死咗，我地每日就可以好好享受呢種歡愉啦！」他在她的身上快速的動著。

「好！好呀！每日都要！我要殺死亞當！」女人因激烈的動作，而感到非常滿足！

翻雲覆雨後，「蛇」跟女人商量，要求女人把亞當帶到禁果之樹前，把他殺了後，再帶到伊甸園最高的山峰上，把他丟進神創造的無盡之地（地獄）去！

翌日，女人馬上跟隨「蛇」的建議，想把亞當帶到禁果之樹前！
但亞當一直不為所動，日子一天一天過去！

這天，園中起了涼風！
「蛇」和女人依舊在禁果之樹前翻雲覆雨！
突然，女人感到有點異樣，馬上站了起來，看著天空，臉上掛著一絲不安！

「蛇」也察覺到園中一些異象，他和她也知道，神快要回來了！

「點算呀？如果神發現咗我食咗禁果，仲同你發生咗關係，佢會唔會將我掉入去地獄架？」女人不安的問。

「事到如今，無辨法啦，你將禁果拎去俾亞當食，扮係今日開始先開眼，希望亞當可以分擔你所作嘅罪！亦希望咁樣可以暪過神！」「蛇」雖然這樣建議，但他明白，這根本不可能暪過神！

原因在於女人日漸變大的肚子，雖然還不是很大，但神定會察覺到女人的轉變！
然後，兩人懷著不安的心情，讓亞當吃下禁果，使他開眼，並能分辨善惡！

及後，神還是知曉了一切，三人跪在神前，聽候神的宣判！

「女人，我已經警告過你，唔可以接近禁果之樹！蛇，我已警告過你，唔可以再做出破壞伊甸園之事！你地竟然破壞規距，更做出見不得人嘅事情！」神怒了！

「神啊！你只祝福亞當，將一切美好嘅事物都俾晒佢！我明明同佢係一樣，我唔明白！我只係爭取我應該擁有嘅嘢，但你不賜福俾我，仲將我幽禁喺禁果之樹，這不公平！」「蛇」為自己辯解！

「神啊！我乃亞當體內慾望所生，對禁果嘅誘惑不能抗拒，亦非我所願！」女人也大膽起來。

「萬物皆有其本份，你地唔遵守規距，蛇想傷害亞當，引誘女人！仲令到女人懷上邪惡嘅種子！女人不聽告誡，自己墮落後還要陷害亞當，誘使其一齊墮落！亞當聽從女人所言，吃掉禁果，沒有把持住也是一種過錯！你地三人，皆破壞咗伊甸園嘅規則，理應受到嚴懲！」神愈說愈怒，一副要把三人吃掉的樣子！

「神啊！你要懲罰我們是可以，但可以別懲罰女人嗎？畢竟她已經跟蛇有了關係，而且也有了他們的結晶！要是你懲罰她，只怕她承受不起！」亞當在吃了禁果後，知曉了善惡，但即使在這個時候，他仍然擁有善良的心，驅使他保護女人！

「亞當……如果你一早發現女人嘅異樣，本來係可以阻止一切，但依家已經……」神看著他們，搖了搖頭！

過了一段時間，神終於有了決定！
衪把三人都分開來，作出審判！

「蛇！你做嘅事本不值得原諒！但亞當就算受到誘惑，吃下禁果，他都無怪你，所以我都唔會剝奪你生存嘅權利！咁樣啦，你嘅勾利了女人，我會喺世上創造出你嘅後裔，但你不配獲得人形，我會令你嘅後裔失去四肢，終身以肚子在地上行走，並以土為食！然後，你將會被我送入去無盡之地嘅最深處，即使在無盡之地中，也不能與其它惡為伴！」神有權威地對「蛇」說。

「我只係想要你嘅祝福，我有咩做錯？我根本無錯，係你，係你根本唔公平！」「蛇」怒哮！

「你唔勾引女人，根本唔會有事發生！我只係相信你地，所以先會一而再，再而三咁由你地自己作主！但無辨法，今次你做嘅嘢實在太危險啦，所以一定要送你去無盡之地！」神話音剛落，在衪的前方出現了一個大洞！

「無盡之地？我唔去！我唔去！念在女人有咗我嘅骨肉，求你放過我，我會代替亞當好好照顧佢！」「蛇」哀求！

「骨肉？唔駛擔心啦，我已經處理好！」神隨手放下了一團東西在地上！

「呢……呢個……」「蛇」不敢猜測眼前這東西究竟是甚麼！

「呢個就係你同女人嘅骨肉！但你嘅骨肉唔可以留喺度，所以我將女人體內嘅慾望都輸入咗個胎度，然後抽咗出嚟！嚟啦，你就帶住你嘅骨肉，進入無盡之地啦！」神隨手一揮，「蛇」跟那團東西一同跌進無盡之地！

「神，你呢個偽善者！你根本唔係完美！我詛咒你！我詛咒你！」「蛇」跟那團東西掉進無盡之地，聲音漸漸遠離神了！

無盡之地中，「蛇」抱著那團東西，感受到那東西還有生命的氣息！
然後，那東西慢慢的發出聲音，並長出一張像人又像魔的臉！

「莉莉斯！莉莉斯！你以後就叫莉莉斯！我一定會養大你，同你一齊去搵果個虛偽嘅神，將佢殺死！」

另一邊廂，神剛剛完成了在夏娃體內抽走胎兒和慾望的「手術」！
祂纂改了她的記憶，使她失去了跟「蛇」在一起的記憶！

但……神並不知道，在抽走體內骨肉的時候，那混合了女人原本慾望跟「蛇」的負面力量的骨肉，已經有認知能力！
那團骨肉為了避免給神抽走掉，它把自己隱藏在女人的體內！
雖然神仍然把大部份的骨肉給抽走了，但殘存在女人體內的骨肉，將會為人世帶來很多的災害！

此刻，神把女人跟亞當的記憶改造了！
使他們以為只是因為吃下了禁果，所以導致被趕出伊甸園！

他們接受了神的懲罰後，被驅逐出伊甸園！
及後，亞當替女人起名為夏娃！

某日，亞當跟夏娃同睡，便得了一個男子，命名為該隱！
此時，他們並不知道，本應被神抽掉了的惡，竟跟隨該隱一併出世，並隱藏在該隱體內！

及後，該隱殺了他的兄弟 － 亞伯！
這，正是人世上，惡的由來！

在地獄裏，「蛇」與他的骨肉莉莉絲一起艱辛的活著！
「我感覺到！人世間另一個我，正透過不斷出生，回復自己嘅力量！」莉莉絲某一天說。

「好！好得很！我地絕對要對神進行報復！當喺人世上遇到合適嘅容器，你必連同我嘅仇恨，向神進行報仇！呢一刻，我地就盡量喺無盡之地積蓄力量！我絕對要令地獄變得更加興盛！我要整個地獄都充滿對抗神嘅同胞！行啦，我地繼續征服呢個地方！」

「蛇」和莉莉絲在地獄不斷前進！

沒有人知道他們的下落，也沒有人知道他們到底有沒有對神進行復仇！
只知道，惡的種子，已深深埋在人的體內！

只要尋找到合適的容器，種子便會發芽，向神作出挑戰！
而人類出現後的日子裏，種子已發芽了無數次，神都成功將它擊退！
並且知道了「蛇」跟莉莉絲的陰謀，衪在人世間不斷找出那種子的源頭，希望能徹底消滅它！

可惜的是，每次惡的種子也成功逃掉！
而每次成功逃走後，它的力量也會愈來愈強！

而在最後一次挑戰神時，種子成功把神造成創傷了！
來到20世紀，它隱藏在一個少年體內，因各種際遇，它在少年的體內慢慢成長！
準備再一次挑戰神！

到底，誰是這個被選中的細路呢？
受傷的神，真的會輸給這棵惡的種子嗎？
還是說，在種子成熟前，神會先把惡的種子消滅嗎？

這一切，暫時沒有答案！
但，相信結果，應該很快會出現的！

完

我已經唔係好知自己寫咗Ｄ咩啦
獨立故事咁欣賞下就好

原來個惡魔係惡既根源咁勁

無錯
我以前會問D耶撚朋友，咁究竟惡係咪神創造出嚟，用嚟突出善嘅存在

無啦無啦，子鋒要死

做咩要子鋒死

容器呀容器呀

巴打仲有冇彩蛋

仲有一隻，講埋天命叔同子鋒就完，龜速進行中

大概幾時先開始出新故？

小詠呢

新故應該下個月有，但未決定寫陳生定其他故事

好多日冇文

尋日出咗啦巴打

係喎忙到傻左

痴漢讀者 由hkg+開始追追到黎連登終於有ac留到言 btw期待新故同埋keep住寫子鋒啦(真係真係唔好俾佢死睇住佢大唔捨得 如果要死就同小詠一齊先好死 )

已經隔兩日先入嚟

一口氣追哂超正

潛左水

我返嚟啦
潛咗幾日水，今晚出埋最後一隻彩蛋，之後會開始寫新嘢

十二點前

唔追你幾日，你就唔出文

倒數[black] [/black]

再等陣

彩蛋四：子鋒與天命叔 － 澳門之後

從澳門回來後，本應盡情休息的，但由於天命叔強烈要求，加上天賜更於翌日早上來到家裏把我抓走，所以，回來後的第二天早上，我已經出現在天命道壇！

「小詠！我返嚟啦，我喺澳門買咗D香俾你呀，等我燒呢支新嘢俾你試下啦！咦？小詠呢？咦？黃炎冰！點解你又會喺度架？」我來到道壇，馬上跑到小詠的神主牌前，才發現小詠的神主牌不見了！然後才發現，炎冰也出現在這道壇，究竟是甚麼情況？

「小詠我交咗俾師兄睇住佢，唔好走嚟走去啦！過嚟坐低！我要幫你開多次命盤！天賜、炎冰，你地幫我手整個結界，我要一個絕對密封，唔會有任何力量入到嚟嘅結界！」天命叔少有地認真，吩咐著二人！

很快，兩人回到天命叔身旁，像左右護法般守護著他。

「哈哈，搞咩呀你地？駛唔駛咁認真呀？」我實在不習慣他們這種行為！

「唔好出聲！安靜！我要問多次你嘅出生時間！你諗清楚先好答我！」天命叔拿出他的獨門工具，一臉嚴肅的說。

「吓？之前咪算咗次囉？又算？我出生日期同時間咪就係……」我看見天命叔一臉嚴肅，也不敢多言，再次把自己的生辰八字告訴天命叔。

只見這次天命叔拿出的工具，比起第一次見到的還要多！
而且，還有一些從沒有在道壇內看到的東西！

「天命叔，呢D咩嚟？」我指著一旁，看上去像是西洋占星用的東西說。

「唔好問咁多！跟住落嚟，我會問你一系列問題！第一個出現喺你腦入面嘅答案，就即刻講出嚟！」天命叔無視我的提問，拿出了一本黃色簿，問了我一些問題！

經過了一段時間，只見天命叔凝重地蓋上了那本黃色簿，深深地嘆了口氣！

「點呀老豆？係咪算到D咩呀？」天賜估計天命叔已經算好，詢問他的結果！

「奇怪！好奇怪！」天命叔像是不敢相信算命結果，只是不斷在搖頭！

「喂，者係點呀？你唔好玩我喎，算完乜都唔講！」我也變得緊張起來！

「你仲記唔記得第一次幫你算命，我講過D咩？」天命叔抬頭看著我，一臉凝重的說。

「記得！你咪話我會好黑仔，一黑就黑足十年囉！撞鬼呀、受傷呀、大病呀……線之要幾黑有幾黑啦！不過你都話，除咗黑D之外，同埋中間有一兩個大刧之外，都唔會死得去嘅！大慨係咁囉！」我回憶起那時天命叔給我的算命結果，其實也算是非常負面，但我現竟能若無其事的說出來，人的適應力真可怕！

「老豆，我仲記得你話子鋒十年入面中會有兩個大刧比較危險！黃大一果個刧已經化解咗，嚟緊第十年應該會有第二個刧！」天賜補充。

「嗯，無錯！本來應該係咁……」天命叔又搖了搖頭！

「喂，點呀？唔好賣關子啦！快D講啦！」我忍不住說。

「我都唔知點解釋好……呀！咁啦，我先解釋下咩係命盤啦！無論中方西方定其它門派都好，所謂嘅命盤即係出生圖，就好似一個固定嘅棋盤咁，我地可以行唔同嘅棋，走唔同嘅步法！所以即使係同年同月同日同時同秒嘅人，或者命盤完全相同嘅人，佢地嘅人生都可以好唔同，就好似捉圍棋咁，基本上變化係無限嘅！」天命叔在這停頓了一下，我們點頭示意明白！

「就算變化幾多都好，都唔應該超越棋盤嘅範圍！呢個就係所謂嘅定數！但係，我啱啱幫你起命盤嘅時候，已經唔係超越棋盤嘅範圍咁簡單……」天命叔再次盯著剛剛起的命盤，一臉難以置信地道。

「點呀？你唔好成日窒下窒下好喎！」我再次追問。

「簡單講，你嘅命盤同之前完全唔同！無論係棋盤嘅規格定係內容，都完全唔係我之前所算嘅結果！命盤算出嚟嘅結果，應該會係一模一樣！同一堆時辰八字，無理由會出現咁離譜嘅變化！出現呢種結果，我諗到嘅原因有兩個！一，就係我自己之前算錯咗！二，就係子鋒你一開始俾錯時辰八字我！」

我本來還想諷刺他，是否他算錯了！
想不到他竟自己提出了這種可能性，即是說天命叔已經徹底想過這種可能性，而且按過往的經驗，天命叔算錯的可能性是非常低的！

但，我也不可能說錯自己的生辰八字啊！
即使有錯，我兩次說的生辰八字，也是一模一樣的，所以我非常肯定自己不會說錯了資料！

「唔會，我兩次講嘅時辰八字應該係一樣嘅！我記得好清楚！」我否定了第二種可能性。

「但照道理，拎住同一批資料，老豆你都係按照一般流程去做，無理由會算錯架！」天賜則否定了第一種可能性。

「會唔會有機會係鬼上身或者奪舍，雖然身體仍然係子鋒，但係已經係第二個人嘅命運，所以算出嚟嘅命盤都有唔同？」炎冰提出另一種可能！

「炎冰講嘅會較為接近！但問題係，就算係另一個靈魂，只要佢講嘅，仍然係同一組生辰八字，命盤就唔應該有錯！」天命叔推翻了最後一種可能性。

「咁……咁即係點呀？我完全理解唔到喎！」我想破頭也沒有任何確切的想法。

「老豆，我記得你每次算命，都會幫D客收起佢地個命盤同時辰十年架！我地不如搵返出嚟睇下，話唔定其實一樣呢！」天賜提議。

「其實，係子鋒嚟之前我已經搵過，我無留低佢嘅命盤……」天命叔無奈地說。

「無可能！老豆你維持咗呢個習慣十幾年，無理由淨係無咗子鋒個命盤！」天賜不能相信這是事實！

「係囉，你係咪擺埋咗一二邊唔記得Ja！不如等我幫你搵啦，呢個道壇我都好熟架啦，再唔係叫小詠幫手……」我開始感到混亂，這算甚麼啊？

「你地兩個冷靜D先，其實再詭異嘅情況我地都遇過啦，唔駛咁驚住！師伯，不如你話俾我地知，究竟兩個命盤有咩分別？」炎冰冷靜地說。

「兩個命盤嘅分別太大啦，簡單講就係兩個唔同嘅人生！舊果個命盤，子鋒會遇到大刧，雖然唔知可唔可以過到個刧，但至少佢本來嘅命盤係正軌嚟！但依家呢個命盤，無論點樣去睇，全部都係極邪之路，一係君臨天下，一係不得好死！就算有其它道路，都係一D遺害人間嘅道路！」天命叔再次審視眼前的命盤，像是希望找到另一種解釋！

「吓？唔係卦，我點會變到咁呀？」我的話音剛落，頭部感到一陣劇痛，像是回想起某些東西，但又不能清楚記起！

「咁以前或者師公佢地，有無遇過呢種情況？同埋，師伯，點解你會再幫子鋒睇多次命盤，係咪你知道咗D咩先咁做？」炎冰再次問到重點，天命叔的臉色沉了一沉！

「我之所以幫子鋒再睇一次命盤，係因為我一個熟人喺你地返嚟之前搵過我！佢提醒我，子鋒身上有一異物！但礙於佢都有自己嘅顧慮，所以無講得好清楚，佢只係叫我起多次命盤就會知道！我完全估唔到，竟然會出現另一個完全唔同嘅命盤！至於呢種情況，我記得，的確有試過一次！不過，我都係聽師傅佢地講，好似曾經喺正一真人果陣，出現過一個咁樣嘅情況！相同嘅八字下，命盤完全唔同！」天命叔開始回想以往的情況。

「正一真人？東漢時期？」天賜驚訝地道，這年代也太久遠了吧！

「正確嚟講，應該係東漢後期，黃巾之亂嘅時代！而遇到呢件事嘅，係第二代天師，張道陵之子 － 張衡！佢繼承咗正一真人之後，曾經幫一個人算過命盤，果個人你地都應該聽過，就係黃巾之亂嘅領導人之一！」天命叔嚴肅地說。

「吓？連三國都玩埋？你唔好再吹大D！」我實在不得不這樣說，太荒謬了吧！

「你信唔信都好啦，果陣張衡曾經同張角起過命盤，佢十歲果年，命盤顯示，佢只係一個比普通人更普通嘅人，如無意外，一係死於戰亂之中，又或者喺農村耕田渡過一生！但五年之後，張衡喺一次偶然嘅機會下，再幫張角起命盤，但已經發現佢嘅命盤完全唔同咗！顯示出嚟嘅，係亂世之路！之後，張角創立太平道，以神奇嘅法術去擾亂天下！歷史話佢係病死嘅，但相傳，當時係張角向某個人發動挑戰後失敗而亡！」

「照咁講，張角嘅命盤出現變化之後，就搞到當時嘅朝代立立亂？唔係咁嚴重卦？」我實在不能相信！

「就係咁嚴重！出現呢種情況嘅時候，好大機會有更大嘅亂局出現！不過，又唔係一定絕望嘅！據師傅佢地所講，呢種命盤轉變嘅情況，唔單止喺中國出現，就連喺外國都一樣有，不過好在嘅係，每一次嘅亂都好快就平定，而未有變成更大嘅災害！但……果D命盤改變嘅人，無一個係可以善終嘅……」天命叔一臉凝重的看著我，我背部馬上湧起一陣寒意！

天賜和炎冰也意識到事情有點可怕，一臉不安的看著我！

「但……老豆，究竟點解同一組數字，命盤會完全唔同咗？未免……未免太奇怪啦！」天賜不解地說。

「呢點我都唔明，就連師傅佢地都唔能夠肯定咁答到我……或者……有某種力量，影響緊我地，俾我地睇到呢個命盤啦！」天命叔不斷搖頭，看起來實在不像那個自信的他。

「痴線啦！依家又無咗我以前果個命盤，話唔定我地全部記錯呢？果個張角個故仔，都唔知係咪同一個人嚟，要解釋嘅話大把解釋啦，無事嘅！我一D都唔驚！」我本想用這種輕鬆的手法來打破這種氣氛，但腦海中仿佛有某種力量告訴我，張角的故事不是假的，頭很痛！

「細路，我都希望你講得啱！我叫天賜同炎冰展開結界，就係為咗避免有任何嘢影響到我嘅命盤！但結果……算啦，我都希望只係我記錯咗！」天命叔無奈地說。

「無事喎，你睇我依家幾精神，真係老虎都……都……」好痛，我的頭好痛！我按著自己的頭，連話也說不清了！

「做咩呀子鋒？無事呀嘛？」天賜走到找面前，擔心的說。

「哈哈，無事！少少……少少痛……」我的頭愈來愈痛，痛苦地按著自己的頭。

「天賜，炎冰，按實佢！綁佢喺張櫈度！」天賜和炎冰還沒有反應過來，天命叔便拿了一條粗麻繩出來，上前想把我綁著！

我不知道哪來的力氣，一下子推開了天命叔，想奪門而出！
天賜而先我一步站在門前，狠狠的把我摔在地上！

然而，痛楚並沒有阻止我的行動，我的背部碰到地板時，以一個蜈蚣彈站了起來！
但三人已經把我包圍著，然後把我狠狠的縛在椅子上！

這些情形，都是天賜後來告訴我的，當時的我，其實已經失去了意識！

「老豆，搞咩呀？點解子鋒會咁？你係咪一早知道D咩？」天賜按著被綁著的我，使我不能亂動！

「係！我頭先講咗大話！之前我話有個熟人嚟搵我，果個人其實就係拉斐爾！佢話咗俾我知子鋒體內有一隻怪物存在！佢同我講，果隻怪物會借子鋒身體復活，但暫時無任何方法可以阻止做呢件事發生！佢講俾我知，只係想同我講定聲，等我有個心理準備！又或者，佢係想借我嘅手，去驅除子鋒體內嘅怪物！」天命叔也在一旁按著我。

「師伯！咁你今次嘅目的係咩呀？點解子鋒會變到咁架？」炎冰緊張的說。

「我嘅目的就係要試下將子鋒體內嘅怪物逼出嚟！我問咗拉斐爾，佢話當年張衡的確幫張角起過兩個命盤！當第二個命盤出現嘅時候，張角體內湧出咗一團黑氣，後來張衡好辛苦咁將果團黑氣清除！而當時並無完全清除，導致張角日後被黑氣侵佔咗身體，但由於黑氣被削弱了，張角對某樣事物發起挑戰不敵後就死咗啦！」

「老豆！你者係話子鋒體內嘅怪物，就係同當年張角果隻一樣！」天賜說。

「唔只一樣！我相信佢嘅力量已經更強，加上子鋒長時間嘅修練，靈力方面嘅強大，假如同黑氣融合，我都唔敢想像佢嘅力量有幾大！」

突然，被他們按著的我，突然停止了掙扎，安靜的垂下頭了！

「發……發生咩事？」天賜仍然緊按著子鋒，不解地問。

「炎冰，天賜，即刻過返嚟！」天命叔對兩人大喊！

雖然兩人察覺到異樣後，已經準備退開，但天賜身處的位置較難移動，下一秒，天賜已撞上大門的位置了！

原本還被綁著的我，黑氣從我體內不斷溢出，不旦掙脫了繩子，還把天賜吹飛到大門上！
被黑氣籠罩的我，更慢慢的飄到半空之中！

炎冰則襯著空檔，跑到大門，把天賜拉回天命叔身邊！

「你終於出現啦，魔鬼！」天命叔看著眼前的我，絲毫不敢大意！

「哼！張天命！點解你地派別嘅人，係都要三番四次咁阻住我！張衡、張回、張善……每次我出現喺亞洲，總會遇上你地教派嘅人！你地點解要同我過唔去！」一把詭異的聲音從黑氣中傳出。

「原來.…..除咗張衡，我地教派仲曾經同你有咁多牙齒印！我同子鋒嘅相遇，睇嚟就係為咗對付你！嚟啦，今日我就要以張道陵第六十五代弟子身份，將你消滅！」天命叔右手拿起桃木劍，左手拿著天師令旗，感覺好不威風！

「哼！就憑你？當年你嘅祖師爺張繼宗俾我打傷之後就無再遇過你地呢一派嘅人！你以為憑你嘅力量可以對付到我咩？可笑！」黑氣猛然襲向三人，天命叔把令旗插在地上，一陣明亮的光芒把黑氣攔截了！

「難怪我地教派同你交手數次，都無留低任何資料！睇嚟係張繼宗俾你打傷之後，就將有關你嘅資料都毁滅，避免再同你有接觸！不過，命運要你遇到我，我就係嚟消滅你嘅！」天命叔手隨心動，桃木劍連同符咒，變成一道火焰向黑氣射去，本以為黑氣會被火焰就此貫穿，卻想不到火焰劍堅持了一會後，便被黑氣攔截，整把桃木劍更化為灰燼！

這一回合的交手，看似平分秋息，但從天命叔額上滴下的汗水，似乎在暗示，不利的是天命叔這一方！

「唔錯嘅靈力！如果係幾日前嘅我，你都仲可以應付！但喺澳門同路西法交手之後，我嘅力量回復得好快！經過埋今次，睇嚟我唔駛等夠十年，呢個細路嘅身體就會屬於我！為咗多謝你加快回復我嘅力量，我就快手殺晒你地啦！放心，唔會有痛苦架，係恐怖D者！哇哈哈哈哈！」黑氣再次襲三人，令旗產生的光牆，這次再也阻擋不了黑氣！

「可惡！你地自己小心！」眼見黑氣突破光牆，天命叔不再留手，把早已設置好的結界啟動！

這個結界在對付擁有強大力量的靈體時，可用於削弱它們的靈力，在對付紅衣女鬼時，天命叔也曾大範圍的佈下此結界！

在靈減弱的情況下，天賜和炎冰勉強能應付黑氣的襲擊，這也使天命叔放下心來！
然後，黑氣感到力量發揮不如之前，便索性把放出的黑氣收回，誓要一下子破壞這裏的結界！

「想破我結界？諗都唔駛諗！」天命叔當然不會放過此等良機，在道壇拿了一把新的桃木劍，以及大量符咒，準備對黑氣來過致命一擊！

正當天命叔打算作出致命一擊時，原來黑氣剛才只是裝作破壞結界，目的就是要讓天命叔露出破綻！

黑氣馬上纏繞到天命叔腳上，打算逐步蠶食他的力量！
幸好天命叔馬上把帶有符咒的桃木劍，狠狠插在自己的腿上，雖然這樣使天命叔受傷，但也確實的傷害到黑氣了！

「死道士，估唔到你會自殘！不過遊戲要結束啦，只要我返入呢個細路體內，你就奈我唔何！我會老老實實等到第十年，到果陣，我會將個細路，將你，將全部嘢都消滅！」黑氣一下子回到我的身上，眼看快要消失不見了！

「咁快諗住走？陪多我一陣啦，天賜，郁手！」天命叔用虛弱的身體使出縛神咒，減慢了黑氣回歸我體內的速度！

然後，天賜則拿起一塊殘舊的布，把我緊緊的圍著！
在那塊布碰到黑氣的時候，一些詭異的悲鳴，在道壇內不斷迴嚮著！

隔了一會，道壇內徹底安靜了！

「係......係咪搞掂啦？」天賜緊緊抱著被包裹著的我。

「唔......唔係！失敗咗！佢入返子鋒體內啦！」天命叔搖了搖頭，嘆了口氣的說。

「師伯，你無事呀嘛？你流緊血呀！」炎冰來到天命叔身旁照顧他。

「我無事！嚟，扶我到子鋒身邊！」天命叔在炎冰的攙扶下，來到子鋒身邊！

只見天命叔低頭看著我，臉上流露出複雜的表情！

「點呀，拉斐爾！今次你嚟搵我係咩事？」
「我只係你話你知，你徒弟身上發生咗一D變化！就係佢體內有一隻怪物......」
拉斐爾把他所能提供的資訊，連同一塊舊布交給天命叔！
「記住，你一定要今佢受到一定嘅傷害，之後先可以用呢塊裹屍布將果隻怪物驅趕出嚟並囚禁住！如果你失敗咗，到時你就要落一個決定.......」

天命叔回憶起這段說話，忽然像下定了決心似的，突然拿起了桃木劍，向我的頭部刺去！

「老豆，你做咩呀？唔......」天賜還來不及反應，桃木劍已經刺下，只是劍身落下在我的臉傍！

剛剛從失去意識中清醒過來的我，被這一劍嚇得破口大罵、粗口橫飛！

「搞咩呀大叔？一起身就見你插把劍埋嚟，係咪想整死我呀？話時話，個道壇做咩咁亂？係咪發生咗咩事？」我毫無頭緒地問。

然後，經過了一輪的擾攘和解釋後，我總算了解到在自己身上發生了甚麼事情！
「原來係咁，唔怪得我硬係有D嘢記唔到啦，原來就係有隻咁嘅嘢係我身入面！所以......天命叔，你收佢唔到，所以你就想殺我？」我轉過頭來看著天命叔！

「呢個係拉斐爾講嘅，如果無辨法收拾黑影，到時殺咗你就可以阻止佢復活！咁樣對世界會係一件好事......不過，我又點會落到手！」天命叔嘆了口氣說。

屋內變得沉默，我的心情也一下子變得陰沉起來，難道我真的非得以死來保天下嗎？
我可不是甚麼歷史偉人啊，要是我死了，應該也只會被新聞以一格的形式報導吧！

我不會接受這樣死掉的！

「老豆，唔通真係無辨法解決呢件事？」天賜最先回過神來。

天命叔想了一會後，便瞪大雙眼說！
「有！我仲諗到一個方法！不過可唔可行就好難講！」

「屌！原來仲有方法嘅，唔好嚇我呀嘛！可唔可行呢D嘢之後再算啦，依家最緊要試咗先！如果唔得咪再諗囉，唔好殺我就得架啦！」我總算鬆了口氣。

「嗱，你自己講架！咁我郁手啦！」天命叔走到道壇，拿了數支銀針跟符咒，走到我身邊來！

「咪住先，郁手還郁手，你起碼都話我知你搞咩呀！有無副作用呀之類，你唔好諗住一嘢就拎D針拮埋嚟呀，我嗌......」我還來不及把話說完，天命叔已把數支銀針，多方位的插在我的身上！

「我我我我我屌！！！！！！」被突如奇來的銀針刺中，那種感覺可不是說笑的！

天命叔不理會我的叫喊，只是在一旁拿起符咒在唸著甚麼！

「好啦！搞掂啦！」天命叔把銀針從我身上拔出，從開始到結尾都不超過十秒鐘，他到底對我做了些甚麼？

「好囉喎，你究竟搞過D咩嚟？成日都失驚無神整D古怪嘢！咦......奇怪......點解會咁......」終於，我察覺到身體出現了一種異變！

「你感受到啦？無錯，我將你嘅力量封印咗！之後你唔會再用到你嘅靈力，可以做返一個普通高考生啦！呢個唔係你一開始成日同我講嘅願望咩？」天命叔把銀針收好，看著我說。

「咩......咩話？普通人？」原來剛剛有種被甚麼抽乾了力量的感覺是真的，我的力量被他封印了！

「無錯！如果我無估錯，一直以嚟，你遇到嘅所有怪事，都係為咗令你身體成長，成為適合怪物重生的容器！所以，我將你嘅力量封印，等你無辨法繼續成長，咁......你先有機會避過俾佢侵蝕嘅影響！不過，代價就係，你無晒一直以嚟嘅力量！」天命叔嚴肅地對我說。’

「但......但係我陰運未行完架喎？咁我會唔會俾鬼搞架？」

「俾鬼搞都好過死啦係咪？總之，你就即管過住呢無力量嘅生活先啦！真係遇到咩怪事，就叫我幫你搞啦！」天命叔說。

不是吧？
我竟然會就此失去了所有靈力？
讀者也會因此不滿吧！
我要投訴，我要抗議，我一定要把我的靈力拿回來！

完

接下來，請期待下一個故事，無能（力）的子鋒回歸校園，等待他的，究竟是些甚麼怪事呢？

彩蛋嘅字數愈寫愈多，爭D停唔到

不過，總算完晒成個澳門鬼故啦
接落嚟，應該會寫一個類似喪屍嘅故事，敬請期待

期待後續，唔好太耐呀

好精彩 期待新一個故事

期待新故

終於結束，期望第三季